<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>资料库首页 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/</link><description>Recent content in 资料库首页 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>德勒兹、加塔利以及跨儿研究的精神分裂分析</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/psychoanalysis/deleuze-guattari-and-the-schizoanalysis-of-trans-studies/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:18:00 -0500</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/psychoanalysis/deleuze-guattari-and-the-schizoanalysis-of-trans-studies/</guid><description>德勒兹、加塔利以及跨儿研究的精神分裂分析 # Ciara Cremin. (ed.) Deleuze, Guattari and the Schizoanalysis of Trans Studies. Bloomsbury Publishing, London, 2022.
作者：Ciara Cremin
译者：云清
翻译说明
本文为导论(Introduction)，作者为希亚拉·克里明(Ciara Cremin)，选自《德勒兹、加塔利以及跨儿研究的精神分裂分析》(Deleuze, Guattari and the Schizoanalysis of Trans Studies)。原书是一本文章合集，共收录了9篇文章，由希亚拉·克里明编辑，是由布鲁姆斯伯里出版社(Bloomsbury Publishing)出版的“精神分裂分析应用(Schizoanalysis Application)”系列之一。
为了尽量保留了原文的结构和词汇的差异，译者的翻译是冗长而堆砌的，且很多时候不符合中文阅读的直觉的语序。对于可能产生歧义的词句，或可能有必要展示原文的部分，或难以确切地翻译为中文的部分，译者在译文之后括号内展示了原文的词句。若上文近处提到过相同的词句，或该词句已被反复提到，译者则可能省略在括号内再次展示原文的词句。若上文近处提到了类似的词句，但此处的词句与其不同，且可能产生歧义，译者则将在括号内再次展示此处的原文的词句。某些原文文本中的细微差异可能没有在译文中被完全顾及，但译者认为该译文有对原文词句的足够的展示，足以被单独地阅读。译者对文中出现的重要的，或有多种不同译法的德勒兹和加塔利的术语和概念作了相对于这些概念本身的复杂性来说是简要的注释。译者对这些术语和概念的理解和解释是笼统且不准确的，读者因此不应只完全依赖译者的注释而将其视为某种正确的定义来理解这些术语和概念。
译者使用性别包容的语言进行翻译，避免了“他”字在“他们”(they)之类词汇中的使用，而使用”其“、“之”、“它们“、”这些人“或重复所指的成分，除非明确了”they”所指的性别。因此，“他”仅指“he/his”，“她”仅指“she/her”，“TA”仅指(单数的)“they/them”。“sex”仅译为“性”。“gender”仅译为“性别”。“man”仅译为“男人”。“woman”仅译为“女人”。“male”仅译为“男性”。“female”仅译为“女性”。其它关于性、性别和性取向的词句皆展示了原文词句，具体请参见译文。
导论 # 希亚拉·克里明 (Ciara Cremin)
在我们这个以男性为中心的(w)社会中，对于那些出生时被指派为男性(assigned male at birth)而采取女性化的(feminine)风格的人比那些被指派为女性(assigned female)而采取男性化的(masculine)风格的人有着更大的禁忌。男性化的奠立(masculine position)，用德勒兹式(Deleuzian)的话说，是多数的(majoritarian)1，它被注入了支配和控制的需要，而愉快地(joyously)情动(affect)2别人的能力则被遏制。这是一个跨儿女人(trans women)拒绝的奠立，而那些对她们怀有敌意的人于此展露其依附(dependencies)。无论你是否对于我们的在场(presence)而畏缩或感到厌恶，或者因此被肯定(affirmed)或激励，区别在于是否投入于——或者说被——性别二元(gender binary)的克分子积累(molar aggregates)——所奴役的利比多(libido)。如果，如德勒兹和加塔利断言，身份(identity)——按其行话(vernacular)说是克分子实体(molarity)3——运作为如同对欲望(desire)的自由流动的阻塞(blockage)，跨儿者(trans person)则挣脱束缚，将生活置于一个不再受家长(parents)和父权制(patriarchy)决定的轨线(trajectory)上。而TA(they)这样做并非是否定身份(in negation of identity)，而是否定性别(gender)由性(sex)决定，性由生殖器(genitalia)决定的想法。跨儿女人和跨儿男人肯定了我们所有人从别人——家长、老师、精神病医生、立法者和老板们——所试图强加的欲望中逃离的潜力。跨儿者揭示了一种存在于我们所有人之中的从对父权的(patriarchal)和男性化的(masculine)统治(domination)而言至关重要的性别和性二元的克分子积累中画出一条线(line)的潜力。
如果身份是对欲望的自由流动和解放的潜力(liberatory potentialities)的阻塞(blockage)，那么，根据德勒兹和加塔利，以及与一些酷儿(queer)学术研究(scholarship)相符，宣称一个跨儿女人是女人难道不是一种奴役(enslavement)的证据吗？如果“精神分裂分析(schizoanalysis)”的目的是揭示并克服我们的生成(becomings)的阻塞，那么怎么会有对像我这样的认同为(identify as)女人并穿着常规的(conventional)女性化的风格的人的“跨儿的精神分裂分析”？这里有两点需要考虑。第一点是“跨儿”和“男人”或“女人”这些词意味着什么。第二点关于德勒兹和加塔利是否认为克分子认同(molar identifications)的“解辖域化(deterritorializations)”，或其“逃逸线(lines of flight)”4是固有地(inherently)，或以某种绝对的(unqualified)方式是生产性(productive)的。像这样的问题是本合集中的文章要应对的。不是出于为德勒兹和加塔利辩护的目的。从各种不同角度，通过个人的洞察以及利用范围广泛的概念，本合集中的文章展示了德勒兹和加塔利的哲学对于跨性别(transgender)生活和跨性别理论的实用价值。这不仅是对于跨儿生活和生成，事实上，更是对于每个被性定义而被“赋予(given)”性别的人，无论其是否认同为跨儿。
仅仅是在1990年代末，“跨性别”才成为常见的行话；因此其理论仍然处于它的初期。由于哲学自身处在学术的边缘，寻找通过德勒兹和加塔利来为跨性别建立理论的学者本身就是一个挑战。并没有什么作品或确立的领域来确定这样一个合集的方向。然而，由于接下来要说明的原因，以及在这些文章中，德勒兹和加塔利对于为跨儿建立理论有着巨大的价值。一些文章是由职业生涯早期的学者所著。从确立的守门人中闯入该领域，新生代的跨儿学者们正在开辟思考跨儿生活和身份的新途径，而本合集热衷于为其提供表达的机会。但是这不可能覆盖所有方面。比如说，没有文章涉及健全主义(ableism)。 这不是因为不想尝试，而是再次说明，一种学术研究越被边缘化，就越难找到从德勒兹-加塔利角度撰写此类主题的学者。该系列不是一本封闭的书，而是邀请在不同领域和交叉点工作的学者解决这些空缺并丰富学术研究。
作为跨儿出柜(coming out)充满了许多危险。朋友和亲人的排斥 (ostracisation)，工作场所中的歧视，甚至是身体上的暴力。一个人不可能一下子就放纵自己的欲望：每一步都是试探性的，每一步都是一个事件(event)，没有可能再回到那个——比喻中的或字面意义上的——装着欲望柜子里。正如波伏娃(Beauvoir)的著名格言，一个人并非生来就是跨儿，一个人甚至不是成为(become)跨儿的：就如女人，跨儿是一种生成(becoming)。德勒兹和加塔利所反对的是那些自出生起便被强加并阻碍着这种生成的认同(identifications)，而不是肯定生命(affirmative of life)而否认被赋予的名字(given name)——在精神分析的(psychoanalytic)术语中是父亲的名字(name of the Father)——的身份(identity)。他们明确警告完全抛弃身份的危险，进而提出通过实验来对社会体(socius)进行策略性的测试：</description></item><item><title/><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/litcrit/%E5%9B%BF%E4%BA%8E%E5%BD%93%E4%BB%A3%E6%80%A7%E8%B7%A8%E5%84%BF%E8%AF%97%E5%AD%A6%E5%9C%A8%E6%B3%A2%E5%A4%9A%E9%BB%8E%E5%90%84/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/litcrit/%E5%9B%BF%E4%BA%8E%E5%BD%93%E4%BB%A3%E6%80%A7%E8%B7%A8%E5%84%BF%E8%AF%97%E5%AD%A6%E5%9C%A8%E6%B3%A2%E5%A4%9A%E9%BB%8E%E5%90%84/</guid><description>囿于当代性——跨儿诗学在波多黎各 # https://rll.wustl.edu/events/public-lecture-condemned-contemporaneity-trans-poetics-puerto-rico
作者：Roque Raquel Salas Rivera (他/TA) 译者：C.Z
译者按： 本文是作者2023年10月23日在圣路易斯华盛顿大学公开演讲的讲稿（转载请保留黑体部分），原标题&amp;quot;Condemned to Contemporaneity: Trans Poetics in Puerto Rico&amp;quot;。作者Roque Raquel Salas Rivera是波多黎各诗人、翻译者，也是跨儿。译者经允许翻译发布。*
2020年3月2日，我在波多黎各马亚圭斯大教堂，参加为波多黎各民族党人Rafael Cancel Miranda举行的葬礼，著名的独派Álvaro Corrada del Río大主教在葬礼上公开提及波多黎各的自由。我已几十载未涉足马亚圭斯的这座大教堂，尽管我就来自于此，我的一位密友正是在马亚圭斯因仇恨犯罪丧生，在此处——我的家乡。正因如此，当主教提起她的名字——Neulisa Alexa Luciano Ruiz——时我感到了讶异，他甚至提及波多黎各人正在哀悼她的陨落。
Corrada del Río没有用姓氏称呼她，而只是叫她Alexa，这一名字已响彻群岛。尽管这一谋杀案广为人知，自从Alexa离开后她的姓就很少被人提及。即使她确实有个疏离的家庭，她最常见的形象是一个无家可归的女人，被那些本应支持她的人抛弃，这可能是造成疏忽的原因之一。但她也仍旧只是Alexa，因为她死后的那几周似乎充满了集体责任感，而人们意识到，大多数顺性别者与波多黎各跨性别者的交往方式都有纰漏：将她叫做Alexa，她可以被融入这一叙事，在其中我们都是她的家人，因此都对她的被害负有责任。这是对 &amp;ldquo;波多黎各大家庭&amp;rdquo;（&amp;ldquo;gran familia puertorriqueña&amp;rdquo;）这一概念的一个微小但显著的改动。
对于跨儿社群来说，那几周是错杂的，充斥着媒体关注，以及混乱而困惑难解的公开哀悼。她的逝世让那些不习惯承认我们存在的人感到震惊。在波多黎各，跨性别女性被谋杀是家常便饭，而通常只伴有耸人的沉默。当时，我们这些跨儿脑海中反复浮现同一个疑问：为什么是Alexa，而不是所有死者？
一种解释是，2019 年夏天的抗议活动警醒了波多黎各人潜在的可能：我们在等待，或者用西语说，pendientes，停滞。在抗议活动中，跨儿和酷儿活动家不容忽视的在场迫使许多人接受一个事实，即波多黎各诸城邦间已经塞满了那些可怖的所谓 &amp;ldquo;变性人&amp;rdquo;；波多黎各南部的地震则是另一个因素。在灾后，千万人居无定所，只能蜗居帐篷下。在这一背景下，许多人认为，多亏了政府的疏忽，Alexa才会无家可回。
但除此之外，还有更痛心的理由，使得众多死者无人知晓，唯独Alexa的名字广为流传。对其余死者的无视根植于这样一种恐跨的观念：只有特定的跨儿我们可以接受；某些跨儿我们可以哀悼；还有一些跨儿，则只适用于谴责。Alexa被视为是可哀悼的受难者。毋庸讳言她曾遭危难，我们仍可说她遭到的是种家长专治式的对待。最初她被视为性别暴力的始作俑者，后来却摇身一变，成了种种社会弊端的神圣受难者，祸患的根源则百家争鸣，从心理健康资源之匮乏到社交媒体之害人不浅，众说纷纭。这使人心生疑惑：倘使Alexa是位性工作者，又有多少人会认为她其实是咎由自取？毕竟，从事性工作的跨儿也有着相似的处境。在这个污名化并嘲笑TA们的世界里，TA们一样在斗争、反抗、串联；且同TA们一样，Alexa也并非一个无法诉说、逆来顺受的受害者。如她关系密切的人所证实的，她能非常清楚地阐述自己的处境。
关于她被杀害一案，另一观点也常被提及，这一观点认为，她是在为自己的精神健康问题而挣扎，还暗示她的性别认同是挣扎的一部分。Alexa“状态不佳，需要救助”的说法，对于社群来说尤其沉重，因为这一社群历来就被病理化、强行实验、并甚至可能被关进精神病院。直到最近，即 2013 年，美国精神病学协会才在 DSM-5 中将 &amp;ldquo;性别认同障碍 &amp;ldquo;改为 &amp;ldquo;性别不安&amp;rdquo;。Alexa的遭遇正交织着顺性别者对跨儿主体性的误解，即我们在自我照看上无能为力，即作为跨儿是一种病态，如婴孩般需要被照看。
在Rafaelito的葬礼一年零 21 天后，世界仍处于疫病的肆虐，我盯着屏幕，目睹众人不惧风险聚集在另一座教堂里。这次是在北方的克布拉迪亚斯，位于我在马亚圭斯和阿尼亚斯科的家人、以及我在阿雷西博的叔叔之间，且有着美洲最高的雕像，一座富丽堂皇的、360 英尺高的青铜巨怪，描绘着克里斯托弗·哥伦布。其阴影所至之处，诸事不宜。这座教堂是圣女教堂（Santuario Diocesano Virgen del Perpetuo Socorro），隶属于天主教阿雷西博教区。
不过，活动本身是由基督教广播电台 Nueva Vida 97.7 和波多黎各五旬节兄弟会（F.R.A.P.E.）赞助的，该机构没有公开网站，但向波多黎各众议院自称是 &amp;ldquo;一个宗教组织，由超过 25 个五旬节理事会和散布在波多黎各各地的约 50 万名忠实信众组成&amp;rdquo;，并称其为 &amp;ldquo;仅次于天主教会的第二大基督教组织&amp;rdquo;。</description></item><item><title>（转载）一份来自巴勒斯坦酷儿的解放诉求</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_lib_palestine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_lib_palestine/</guid><description>作者：Queers in Palestine 原文链接
我们以工人、学生、农民、孩子们的父母——作为巴勒斯坦人，作为巴勒斯坦酷儿，写下这份诉求。我们写下这份诉求，并不是因为我们的酷儿身份让我们的立场有任何特别之处，而是因为，在已经被视作他者的情况下，父权制殖民主义正在用尽手段，试图以同样的方式进一步挑拨我们之间的关系。汇聚我们的语言与力量需要付出巨大的努力。让我们感到恶心的是，在我们的身体遭受着惨绝人寰的屠杀（包括强奸、酷刑、肢解和致残）的同时， 我们却不得不从悲伤中抽离出来，被迫组织起来发声。
自10月7日以来，我们亲眼目睹了以色列政府和军方人士在许多场合公然和公开宣告将在加沙地带和巴勒斯坦各地加速进行的种族灭绝行动。以色列及其支持者所犯下的暴行的残暴性和致命程度，使那些仍然活在巴勒斯坦的人每时每刻都处于日益痛苦的境地。一直以来，世界各国领导人持续不断地为以色列提供经济、军事、外交和政治上的支持，使这种暴行得以持续。我们关注、记录并讲述了过去75年以来，在犹太复国主义毁灭性的愤怒下被制造出的数百起灾难性大屠杀；从代尔亚辛到以色列建国时的坦图拉大屠杀（1948年），到卡西姆村大屠杀（1956年），再到萨布拉和夏蒂拉大屠杀（1982年），这些仅仅是其中的几个例子。任何解放性的政治和社会运动，如果与以色列灭绝种族的死亡机器结盟，就不可能获得生命和尊严。以色列建立在鲜血之上，并通过鲜血得以维持。
在此期间，以色列用其惯用的自由主义身份政治，将酷儿的身体作为武器，来对抗巴勒斯坦获得的一切支持，以及对其定居殖民计划的所有批评。以色列人（包括 政客、 组织和 “平民”）一直在以殖民语调制造对立，例如“文明”与“野蛮”、“人类”与“动物”，以及其他非人化的二元对立来合理化对巴勒斯坦人的攻击话语。以色列通过这种定居殖民主义的言论来谋取并动员西方政府和自由社会的支持，将自己美化成一个尊重自由、多样性和人权的国家，一个正在与“畸形”和压迫性社会作斗争的国家，以色列总理的 宣言清楚地表明了这一点：“这是一场光明之子与黑暗之子、人性与丛林法则之间的斗争“。
在这些明目张胆的种族主义、种族灭绝言论霸占舞台的同时，巴勒斯坦和国际范围内的社会活动家们却 被禁言、 被骚扰、 被拘留、 被定罪，甚至 工人们被解雇， 大学生们被迫停学。声援巴勒斯坦的国际女权主义者和酷儿活动家正面临着犹太复国主义者的攻击和骚扰，他们声称这些支持者们仅是作为女性和酷儿就会被“强奸”和“斩首”。恰恰相反的是，这些犹太复国主义者是最希望巴勒斯坦的酷儿和女性被强奸和杀害的。犹太复国主义对肉体的暴力幻想并不让我们感到惊讶，因为这些幻想早已在我们肉体和精神上实现了。可这些幻想从未有机会激烈地进一步发展。当你考虑到在以色列75年的军事占领期间，有无数巴勒斯坦人遭受性暴力的证词、报告和记录，这些针对巴勒斯坦人的诬告就会显得尤其荒谬。从自以色列建国 直到今天都遭受着性虐待和强奸的数千巴勒斯坦男 女囚犯，到日渐升级的 对西岸巴勒斯坦人的定居者暴力，到以色列“平民”拍摄自己折磨 被绑架的巴勒斯坦人成为Tik Tok的潮流、以及最近以色列士兵在社交媒体平台上发布的令人震惊的影像，这些影像 记录了一段又一段士兵和定居者对我们身体所施加的 酷刑和性虐待，无论他们的性取向和性别如何——所有形式的暴力，包括性暴力，都是犹太复国主义系统性和结构性地统治巴勒斯坦人生活的一部分。尽管如此，以色列社会继续将酷儿身份武器化，为战争和殖民镇压辩护，仿佛他们的炸弹、种族隔离墙、枪支、刀和推土机会根据性取向和性别选择伤害对象。
我们拒绝将我们的酷儿身份、我们的身体和我们作为酷儿所面临的暴力作为工具来妖魔化和非人化我们的社群，尤其是为帝国主义和种族灭绝进行服务。我们拒绝让巴勒斯坦人的性取向和巴勒斯坦人对不同性取向的态度成为任何殖民社会赋予人性的标准。我们值得享有生命，因为我们是人，生来带有众多缺陷，而不是因为我们与殖民模式下的自由主义人性更接近。我们拒绝让殖民主义和帝国主义利用我们的酷儿身份，来离间我们与我们的社会。我们正在与包括父权制和资本主义在内的相互关联的压迫体系作斗争，我们对自治、社区和解放的梦想与我们对自决的渴望有着本质上的联系。如果对支配我们的种族化、资本主义、法西斯主义和帝国主义结构视而不见，就无法实现定居殖民下的酷儿解放，也无法促进酷儿团结。
我们呼吁全世界的酷儿和女权主义活动家以及团体与巴勒斯坦人民站在一起，声援我们对流离失所、家园被夺以及种族清洗的反抗，以及从犹太复国主义者和定居殖民主义者手中，解放我们的土地与未来。响应这一号召不能仅靠分享此声明和联署信件，而是要积极参与巴勒斯坦和全球各地的去殖民化和解放斗争。我们的明确诉求如下：
拒绝以色列的资助，拒绝与所有以色列机构合作，并加入 BDS运动。 罢工：无论是默默地还是公开抵制，拒绝让你被剥削的劳动用于压制巴勒斯坦的抗争，或用于资助、支持和认可军事定居殖民和种族灭绝。 像反殖民主义酷儿们几十年来做的那样，在有关巴勒斯坦的议题上夺回话语权，设定对话术语。巴勒斯坦正在发生的是种族灭绝。以色列是定居殖民地。巴勒斯坦人处在一个被军事占领和殖民的社会。根据国际法，以色列无权对其占领的人口进行“自卫”，而巴勒斯坦人有权反抗其占领。要求停火是追究以色列反人类罪行的第一步。我们还必须要求打破对加沙的封锁，拆除犹太复国主义者的定居殖民地。 联系你当地的议员代表，向他们施压，要求他们停止为种族灭绝提供资金，并结束对以色列的军事、外交和政治支持。公开反对目前对巴勒斯坦的同谋定罪，反对将欧洲反犹太主义的殖民主义和伊斯兰恐惧症投射到巴勒斯坦和种族化的声音上，正如我们在法国、英国、美国和德国所看到的那样。以下为示例模版： 英国； 美国。 占领封锁主要街道。在当地中央车站组织 静坐示威。 中断商业流通。 安于现状是一种主动选择。 我们，巴勒斯坦酷儿，是我们社会不可分割的一部分，我们要告诉你们：从耶路撒冷严重军事化的小巷到胡瓦拉的焦土，再到雅法被监视的街道，穿过加沙围困的围墙，从约旦河到地中海，巴勒斯坦终将获得自由。 我们，以下签名的巴勒斯坦人和盟友，重申来自巴勒斯坦酷儿的解放诉求。 完整名单可在此处查阅。</description></item><item><title>什么是性别认同？</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/gender_identity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/gender_identity/</guid><description>什么是性别认同？ # Jenkins, Katharine. “Toward an Account of Gender Identity.” Ergo, an Open Access Journal of Philosophy, vol. 5, no. 20201214, Sept. 2018. DOI.org (Crossref), https://doi.org/10.3998/ergo.12405314.0005.027.
作者：凯瑟琳·詹金斯（Katharine Jenkins）
翻译：百无一用，塗塗狐
翻译出处： 第一部分， 第二部分
虽然性别认同这一概念在跨性别运动中有着显著的地位，它却没有被充分理解，而一般的定义则面临着循环定义的问题。以跨性别运动尝试运用这一概念的方式为出发点，本篇文章将会对性别认同这一概念进行改良型的探究。首先，我陈述了六个性别认同的目标概念需要满足的要求。接下来我考虑了三种对于性别认同的解释：倾向论解释，自我认同解释，和规范相关解释。我将论证只有规范相关解释可以满足全部六个期望条件。最后，我在三种反驳前捍卫了规范关联解释：它是以顺性别为标准的；它关于跨性别女性存在着有问题的暗示；它意味着一些人并不具有其自以为具有的性别认同。
引言：日常的性别认同概念 # 在最近的几年中，主要由于增长中的性别多元意识和更突出的跨性别权利运动，性别认同这一概念正在进入越来越多的社会交流。这一概念在这些运动中主要以两种方式扮演了重要角色。第一，它承担了重要的定义性角色：是一个跨性别者一般被定义为“拥有和一个人出生时被指定的社会性别（gender）所不同的性别认同”。相应的，是一个顺性别者一般被定义为“拥有和一个人出生时被指定的社会性别相同的性别认同”。因此，性别认同的概念同时被用来跨性别身份和延伸的跨性别权利。第二，跨性别权利运动典型地要求将性别认同用作人们进入性别化的社会空间并得到相应对待的基础——例如，跨性别人群能够使用和她们的性别认同相一致的卫生间，并且以能够反映其性别认同的方式得到解决。虽然，认识到各种跨性别权利运动并非是同质性的是重要的，但对于性别认同概念这两种使用方式却是被广泛共享的。
被最广泛接受的性别认同定义将其描绘为“一种对于自己是男性，女性或是其他性别的感觉”。显然的，读者们会迅速意识到这种关于性别认同的日常定义，在它能够提供对于什么是拥有“一种对于自己是男性，女性或是其他性别的感觉”的解释之前，是不完整的。正是在这里，日常的定义开始遇到困难：并没有一种对于该部分定义的通常的解释，并且也不存在一种关于哪种解释是合适的共识。鉴于许多使用性别认同语言的人们拥有着非常不适合补充日常的性别认同定义的关于作为一个“男性，女性或是其他性别”意味着什么的理解，这一困难是复合性的。这种观点认为社会性别术语，例如“男性”，“女性”应该被理解为性别认同：成为一个男性就是认同为男性（或，有着男性的性别认同）；成为女性就是认同为女性（或，有着女性的性别认同）;成为非二元性别者就是认同为非二元性别（或，有着非二元性别的性别认同），等等。这一观念和性别认同的日常结合起来导致了循环定义：如果一个人问说某个人“拥有女性的性别认同”是什么意思，其会被告知她拥有一种自己是一个女人的感觉——但是，如果提问者接着问，“女性”是什么，其会被告知一个女性是“一个拥有着女性的性别认同的人”。因此，提问者并没有更清楚拥有女性的性别认同是什么意思。
我这里并不想选择一个立场，回答是否性别术语，一般的，首要应该被用来指代性别认同。我想说的是，即便那些认为性别术语在一般意义上应该指代性别认同的人，也应该为了避免循环定义，允许在定义性别认同的语境下，让“感觉某人自己是男性，女性或其他性别”这一观念在不诉诸于性别认同的情况下得到解释。当下缺乏被广泛接受的对性别认同的理解，并导致日常概念中对于性别认同概念的循环定义，也是一个来自于跨性别权利运动的视角的问题。从这个视角来说，能够向那些并没有理解性别认同概念的人做出解释，让他们有所了解地参与到跨性别权利运动中，也是有益的。
当前的时刻，性别认同的概念正在快速地渗透到公共意识当中，它提供了绝佳的机会来建立一种广泛的和合理的理解。为了把握这个机会，拥有一种清晰且不循环的对于性别认同的定义是必要的。尽管正如我们所看到的，日常对性别认同的概念在这方面并不充分，但对于至少在某些方面应该由性别认同的概念完成的一些工作存在广泛的共识，这为在日常定义的基础上进行扩展提供了一个有希望的起点。简而言之，这个想法是：既然我们了解跨性别权利运动需要使用性别认同的概念，我们可以评估在扩展日常定义的各种可能途径中，它们对这些用途的适用程度，以便选择最能完成所需工作的那种途径。这就是我这篇论文的目的。这种方法最近在分析哲学领域中成为讨论的话题，被称为规范性（prescriptive）概念分析（Burgess &amp;amp; Plunkett 2013），或者被称为改善性（ameliorative）探讨（Haslanger 2012c）。Burgess 和 Plunkett 区分了概念分析的两种不同项目：(i) 描述性，和 (ii) 规范性。在前者，即描述性项目中，我们试图发现一个概念目前是如何被使用的，包括它是否涉及到世界中的某种类型或种类；相比之下，在规范性项目中，我们试图确定在达到我们的目的时应该使用哪个概念。Haslanger的改善性探讨方法，是她在性别和种族领域的工作中发展出的一个规范性分析的例子。在改善性探讨中，我们试图确定在达到特定政治目标时，使用哪个概念（或概念组合）将更为有益。改善性探讨得出的概念被称为“目标概念”。因此，我更精确的目标可以如下陈述：在共享的跨性别权利运动目标的基础上，确定性别认同的目标概念，这可以被理解为一项规范性工作。
在采取这个目标时，我并不打算坚持认为人们只需要一个性别认同的概念。这一现象非常复杂，很可能需要不同的概念来捕捉它的不同方面。这种多元主义与这样一种观念是相容的，即如果能够找到一个符合他们目的的定义，那么对于跨性别权利运动来说，采用单一的性别认同定义是具有战略意义的。我只承认这个后一种观念。我将把它视为一个开放的可能性，即可能不存在一个能够完成跨性别权利运动所需工作的定义，如果是这样的话，可能需要采用多个定义，也许可以用不同的术语来区分。我首先详细探讨性别认同在跨性别权利运动中所需完成的工作，以便得出性别认同目标概念的六个期望条件。然后，我根据这些期望条件评估分析哲学文献中的三种现有性别认同的解释。我认为其中一种，我称之为“规范相关解释”（the norm-relevancy account），在略微修改的形式下，能够满足所有期望条件，因此是性别认同目标概念的一个良好候选。最后，我将针对三种反驳捍卫规范相关解释。
在我开始这项任务之前，有两点关于我的方法的观察是适当的。首先，请注意我只是旨在确定哪个性别认同的概念最能完成跨性别权利运动目前需要的工作。换句话说，我以跨性别权利运动的目标作为我的研究起点。考虑到性别认同概念的发展与跨性别人群的经验有关，以及这个概念在当代争取跨性别权利斗争中的重要性，这是一种自然而然的改善性探讨这个主题的路径。然而，这种方法并非没有潜在的批评者。一些女权主义者声称，女权主义的考虑使得性别认同的概念应该被完全拒绝，因为其认为这一概念是混乱和有害的（一个引人注目的例子见Jeffreys 2014）。这些主张已经在跨性别女权主义者的观点下得到了有力的反驳（Bettcher 2009; 2014; Koyama 2006; Lester 2017; Serano 2016）。像Jeffreys这样的女权主义者的观点可以被解释为首先提出，女权主义的目标应该激发对性别认同进行改善性探讨，其次，以这种方式激发的改善性探讨将得出这样的结论：根本不需要性别认同的概念。反驳像Jeffreys这样的女权主义者的主张超出了本文章的范围。尽管我充分相信跨性别权利运动的目标是合适的，但我并不想在这里证明这些目标。我只是寻求确定推动这些目标所需的性别认同概念。其次，必须承认，在运用分析哲学的资源来研究性别认同时，我采取了一种不同寻常的方法。尽管在诸如性别研究和跨性别研究等领域存在大量有关性别认同的理论文献（参见，例如，Namaste 2000; Prosser 1998; Stone 2006; Stryker 1994），但在分析哲学领域，关于这个主题的关注只是近年来才开始显现（Andler 2017; Bettcher 2017; Jenkins 2016; McKitrick 2015）。采用受分析哲学启发的方法的吸引之处在于，正如我们所见，分析哲学在概念分析方面拥有许多可提供的资源。相比之下，后现代主义和后结构主义方法对性别研究和跨性别研究的强烈影响意味着后者通常更专注于现象学和解构主义的探讨，而不是概念分析。因此，它们不太可能针对和产出对性别身份清晰且非循环的定义。请让我明确一下，我认为有空间对性别认同进行各种不同而有价值的研究。在进行性别认同的概念分析时，我只是打算调查这种在这个领域尚未充分探讨的方法所能带来的好处，而不是贬低使用不同方法的已有研究。</description></item><item><title>从 TERF 到性别批判：一个反映情况的系谱？</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/terf/from-terf-to-gender-critical-a-telling-genealogy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/terf/from-terf-to-gender-critical-a-telling-genealogy/</guid><description>从 TERF 到性别批判：一个反映情况的系谱？ # Claire Thurlow. “From TERF to Gender Critical: A Telling Genealogy?” Sexualities, 2022-09-30.
作者：克莱尔·瑟洛 (Claire Thurlow)
译者：云清
翻译说明
原文刊载于期刊《性存在 (Sexualities)》，线上发布于 2022 年 9 月 30 日。
为了尽量保留原文的结构和词汇的差异，译者的翻译是冗长而堆砌的，且很多时候不符合中文阅读时直觉的语序。因此，译者使用 “·” 在·过长的或易引起歧义的·语义结合体或句子成份·前后作分隔，以控制节奏并帮助读者阅读。
对于可能产生歧义的词句，或可能有必要展示原文的部分，或难以确切地翻译为中文的部分，译者在译文之后的括号内展示了原文的词句。
若上文近处提到过相同的词句，或该词句已被反复提到，译者则可能省略在括号内再次展示原文的词句。
若上文近处提到了类似的词句，但此处的词句与其不同，或可能产生歧义，译者则将在括号内再次展示此处的原文的词句。
某些原文文本中的细微差异可能没有在译文中被完全顾及，但译者认为该译文有对原文词句的足够的展示，足以被单独地阅读。
译文正文中的 “( )” 中为原文文本，以与译文对照；或表示原文的文内引用 (in-text citation/reference)，此时 ”( )” 中的人名、机构、组织、书刊等不再翻译为中文，但将翻译其它语素，如 “… et al.” 将译为 “… 等人”。
如遇原文作者在正文中以”( )”作文内注释，则以 “{ }” 表示。
译者使用性别包容的语言进行翻译，避免了 “他” 字在 “他们” 之类词汇中的使用，而使用 “其“、“之”、“它们“、“这些人” 或重复所指的成分。
“他” 仅指 “he/his”，“她” 仅指 “she/her”。“sex” 仅译为 “性”。“gender” 仅译为“性别”。“sexuality” 据原文语境译为 “性存在” 或 “性取向” 等。“man” 仅译为 “男人”。“woman” 仅译为 “女人”。“male” 仅译为 “男性”。“female” 仅译为 “女性”。“transgender” 仅译为“跨性别”。“transsexual” 仅译为”跨性“。“trans” 仅译“跨儿”。“lesbian” 不再译为 “女同性恋”，而是译为 “蕾丝边”。“gay” 不再译为 “男同性恋”，而是译为 “盖伊”。其它关于性、性别和性存在等的词句皆展示了原文词句，此处不赘述。具体请参见译文。</description></item><item><title>关于巴勒斯坦研究与酷儿理论的圆桌讨论</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_palestine_roundtable/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_palestine_roundtable/</guid><description>关于巴勒斯坦研究与酷儿理论的圆桌讨论 # Naber, Nadine, et al. “On Palestinian Studies and Queer Theory.” Journal of Palestine Studies, vol. 47, no. 3 (187), 2018, pp. 62–71.
作者：Nadine Naber, Sa’ed Atshan, Nadia Awad, Maya Mikdashi, Nada Elia 翻译：Paul Osaka
纳丁·纳贝尔（NADINE NABER） # 在酷儿研究中占主导地位的理论优先关注女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别和酷儿（LGBTQ）的公众关注度、权利和身份政治。这些理论往往依赖在关于性取向的普世表述之上，但忽略了特定历史背景下的性取向是怎样被多个不同维度的力量所建构。
“有色人种酷儿批判”对性取向的理论化是一种基于阶级、性别、国家而非身份的模式，我的阿拉伯裔移民研究得益于此。“有色人种酷儿批判”还阐述了美国的帝国主义权力是如何基于美国人对性反常的描述和强迫推行欧洲中产阶级关于异性恋、道德、性礼仪的概念（包括将男子气概、女子优雅等等作为规范性要求）而运行的。
“酷儿原住民研究”对此产生了重要的影响，主张殖民者基于殖民统治的需要，将异性恋规范化，通过对原住民女性的异性恋渴望和强迫性行为来规范原住民的性取向，将异性恋白人男性和土地规范化联系在一起，将同性恋原住民男性和土地无法治理联系在一起，将原住民女性的性取向定义为非生育的、非规范的（从而消灭原住民族）。
总的来说，这些理论有力地挑战了对有色人种和被殖民民族的所谓“落后的性取向”、“憎恶同性恋”的简化的殖民主义/种族主义观念。例如，这些理论说明了“反殖民的性取向”概念是由欧洲叙事下的异性恋规范化和父权制度塑造的，而这些恰恰是“反殖民的性取向”声称所反对的。若瑟·穆尼奥斯（José Muñoz’s）关于酷儿未来性的理论在此同样至关重要，因为它将演绎“酷儿世界”的社会活动者重新作为充满新可能性的舞台中央，可以中止对异性恋规范化与随之而来的暴力的社会再生产，我们可以在此超越当下、现实和规范，以不同的方式思考我们的生活和时代。
“有色人种酷儿批判”和“酷儿原住民研究” 可以帮助我们思考以色列殖民主义者是怎样要求巴勒斯坦的性取向是非规范化的——野蛮、被压抑、偏离常规，从而合法化巴勒斯坦是未开化的/以色列是文明的观念，并为以色列对巴勒斯坦土地的统治提供理据。例如阿玛尔·阿米雷（Amal Amireh）的观点，以色列殖民主义对阿拉法特和巴勒斯坦男性的酷儿化描绘。例如根据东方学者关于巴勒斯坦性取向落后的话语，以色列监狱当局威胁巴勒斯坦女性政治犯她们将在父亲或兄弟面前被强奸——仿佛这对巴勒斯坦人来说会特别具毁灭性——以此来逼迫她们做出虚假的供词。
酷儿研究还鼓励关注民族主义者在反抗以色列殖民主义的过程中如何不仅加强了对父权制的需求，而且还加强了对巴勒斯坦社会中异性恋规范化的需求。例如为了应对以色列对巴勒斯坦女性政治犯的性虐待，加强了对年轻女性性取向的异性恋父权控制。重要的是，这样的研究可以帮助阐明异性恋规范化的压力是怎样正当地将对非规范性性取向的巴勒斯坦人进行边缘化和暴力行为。例如，传统的巴勒斯坦反殖民主义话语将非规范性性取向视为对国家的威胁，认为LGBTQ巴勒斯坦人应受到惩罚。而正如正如alQaws组织所表明的，以色列殖民主义者通过招募同性恋巴勒斯坦人作为线人来加强这种暴力行为。
总的来说，反种族主义和去殖民化的酷儿学术和活动可以帮助澄清，“恐同”和“恐跨”（这两者都是民族主义对异性恋规范化要求的结果）不会解放巴勒斯坦，“出柜”和为“同性恋权利”的单一概念而战也不会解放非规范性性取向的巴勒斯坦人。事实上，巴勒斯坦研究在学者和活动家试图超越民族主义、异性恋规范化的去殖民化过程中，对于挑战自由主义LGBTQ活动、殖民主义对原住民性取向的论述的联盟方面有很大的贡献。
SA’ED ATSHAN（赛义德·阿特山） # 巴勒斯坦研究，以及更广泛的中东研究，并不能免于该地区（以及全球其他地区普遍存在）的“恐同”问题。除了极少数例外，LGBTQ巴勒斯坦人在巴勒斯坦研究的学术著作中几乎不被提及，这反映了这些群体在巴勒斯坦社会中的相对隐形。很难找到将“恐同”严肃地作为一种压迫系统的巴勒斯坦研究学者，更不用说公开支持LGBTQ团结运动的立场。
根据我的经验，这些沉默在某些情况下源于对酷儿群体的敌意，在另一些情况下则源于冷漠。由于担心遭到失去社会资本、无法接入该地区的人际网络等后果，对酷儿困境的同情被内化却无法表达出来。学者和非学者一样，他们通过辩称酷儿是西方帝国主义知识论的结果和/或者它们在像巴勒斯坦这样的环境中不是优先事项来为自己对“恐同”问题的沉默辩护。
幸运的是，在过去的15年里，以色列/巴勒斯坦地区出现了一股酷儿巴勒斯坦社会运动。它始于获得以色列公民身份的酷儿女性主义巴勒斯坦女性。随后，全球范围内崛起了酷儿巴勒斯坦团结运动，特别是随着更多的海外巴勒斯坦人的参与增加，很大程度上加强活动的跨国性质。除了由上述巴勒斯坦地区的活动家始发、海外的酷儿巴勒斯坦人积极参与以外，这一运动还受到了世界各地非巴勒斯坦的酷儿的积极参与和推动，这些酷儿致力于打击粉红洗白现象——即犹太复国主义国家主导的宣扬以色列保障LGBTQ权利的运动，以转移人们对其侵犯巴勒斯坦人权的注意力。
作为一名身为酷儿巴勒斯坦人的我自己，我一直是这一运动中的活动家，也是一名在这个领域进行研究的学者，我见证了“酷儿巴勒斯坦”领域的出现，酷儿巴勒斯坦人在他们祖先的故土上越来越多地开辟了自己的空间。酷儿理论很重要，它可以并且应该帮助我们更好地理解这些发展，非学术的酷儿巴勒斯坦人也完全有能力理论化他们自己的生活现实。无论是活动家还是非活动家参与到这个社区的民族志学中，都可以揭示酷儿巴勒斯坦人的认识论研究是为了从他们的生活经验中赋予意义。更为关键的是，酷儿巴勒斯坦人需要扩展现有的酷儿研究概念工具，并且让这些工具来丰富和启发巴勒斯坦研究。
记录和支持反对以色列殖民主义的斗争至关重要，伴随着这些努力的反粉红洗白运动也同样重要。我们不能将对犹太复国主义的批评凌驾于对巴勒斯坦的恐同问题的批评之上，反对粉红洗白并不单单意味着酷儿团结。事实上，如果一个人只有在削弱粉红洗白的背景下提出酷儿问题，那么实际上会因为只在一个邪恶国家许可的LGBTQ话语背景下展示酷儿群体，从而进一步助长“恐同”情绪。
酷儿巴勒斯坦人应该得到我们自己的条件下的尊严认可，并且应该明确地称呼反对恐同的斗争，即使它与其他交叉斗争相联系。将酷儿巴勒斯坦人的主体性简化为粉红洗白的分析领域是很容易的，将特定的酷儿巴勒斯坦人的声音赞扬为唯一权威的声音，并创造一个真正的酷儿巴勒斯坦人的原型。巴勒斯坦研究可以从与酷儿研究的扩展对话中获益，酷儿巴勒斯坦人的不同经历可以在我们各自的、密不可分的领域中得到体现。
娜迪亚·阿瓦德（NADIA AWAD） # 我将殖民主义看作是一种全面化的努力——使用暴力、诱惑和压制公开露面——以改变人们对生活意义的理解方式。我着迷于这一过程是如何在我们的身体和“我们的所有关系”（正如原住民活动家的说法）中呈现。我支持INCITE！、Critical Resistance、Mariposas Sin Fronteras等活动家和文化工作者的酷儿理论，原因是它们致力于使酷儿的生活更加可承受、有活力和表达。没有这些道德承诺的酷儿理论就是对宝贵的环境、心灵资源的浪费。
美国的酷儿理论在处理帝国主义问题时存在问题。一些酷儿理论家着迷于全球白人同性恋社群需要在教堂、军队、警察等反动机构中看到自己形象的需求，仿佛白人的忠诚只对白人是新鲜事。尽管这些理论家可能会解释以色列的“跨性别军队”之旅，但他们无法解释阿拉伯裔美国青年为何在社区中心反对与警方的合作。他们对全球技术官僚化的不确定态度导致他们着迷于虚拟酷儿社群，但无论是在美国、英国还是以色列，他们都无法想象在白人渗透的社区空间中怎样形成规则。
此外，还有一些理论家关注于魔法、隐藏和微观层面。他们希望那些承受了殖民主义深深烙印的人的内心世界可能会引领一种新的生存方式，或者至少为自己创造一个不那么受限制的空间。这些理论家用东方学者的多愁善感的“术语”来描述“非异性恋行为”和“身份”。但他们未能预料到对于移民/第一代中东幸存者来说，普通的语言来描述基于家庭的暴力是不足够的、难以捉摸的或有害的。他们在顽固的父权和厌女的文本中寻找隐藏的“颠覆”和“断裂”，但无法想象承认巴勒斯坦家庭中沉默是不同的会如此重要，不论这样的沉默是在婚姻的前景还是在某人从拘留或监禁中回来之后。
我们必须记住我们所面对的情况。像许多殖民社区一样，巴勒斯坦人没有享受到个人心理学的奢侈条件。没有任何创伤事件能赋予巴勒斯坦人自我不可动摇的外表。例如，在2012年一个美国LGBT代表团访问巴勒斯坦时，一位教授将一位年长的巴勒斯坦妇女的纳克巴故事（巴勒斯坦人大规模流离失所的历史事件）描述为“太过熟悉”。我建议这位女士对每一个暴力事件进行醒目、慎重的命名和日期记录，可能是创伤的众多痕迹之一。她回答说：“嗯，以色列女人不会这样做。”
在《正常生活：行政暴力、批判性跨性别政治和法律的局限》一书中，迪恩·斯佩德（Dean Spade）使用了“生活机会”这一术语来讨论与跨性别社区和受监狱系统影响的人群相关的暴力分布情况。这一概念可能成为一个强有力的新分析框架，用于研究以色列对巴勒斯坦“身份”的不断变化的分类，因为这些身份涉及特定的特权和暴力。将对身份的讨论（酷儿也包括其中）转变为对生活机会的讨论，有助于建设新的跨国或者巴勒斯坦本地的社群。</description></item><item><title>关于巴勒斯坦解放和近期事件的立场声明</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/statement_on_simone/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/statement_on_simone/</guid><description>跨儿学术小组 Trans in Academia! × One Among Us 关于巴勒斯坦解放和近期事件的立场声明 # 2024年6月12日凌晨，荷兰警方以「企图谋杀（Attempted Manslaughter）」罪，将跨性别活动人士 Simone 从家中逮捕。逮捕时，警方切断了 Simone 和外界的一切联系，使她无法与家人和朋友联络。此前，Simone 曾于5月8日参与抗议，反对阿姆斯特丹大学（Amsterdam University）和阿姆斯特丹自由大学（Vrije University Amsterdam）与以色列军队进行不透明合作，被防暴警察殴打至昏厥，并留下多处伤口。
警方逮捕 Simone 后，非法没收了她的手机和 iPad，并强迫她告知警方自己设备的密码。听证会上，检察官撤销了「企图谋杀」的指控，否认强迫查看她的电子设备，改为指控她犯下了「公共暴力罪」（违反荷兰刑法第 141 条）。法院准予 Simone 获保释，条件是不参加任何抗议或犯罪活动。Simone 现在已安全地回到家中。1 2 3
跨儿学术小组 Trans in Academia! 强烈谴责荷兰警方对 Simone 采取的暴力行径，对跨儿的压迫，对和平抗议的镇压，及其对以色列殖民统治的包庇。 作为跨儿和学者，我们深知，有关社会正义的知识生产，不可能与警察、监禁、国家暴力系统共存，更不可能和殖民主义、种族主义压迫共存。荷兰警方的所做所为再次应证，当意识形态国家机器失效的时候，镇压国家机器就会接管一切。而那些被国家允诺的自由与权利，也将不复存在。4 自由主义的「『公民社会』幻想，从未在殖民主义和警察暴力的框架以外存在过。」 5
在以色列完全无视联合国的停火决议向曾经的「安全区」拉法（Rafah）进军之际，在以色列使无数身处巴勒斯坦的同类们和孩子们死于炮火之际，在这个骄傲月，我们呼吁跨儿社群的大家，关注巴勒斯坦，关注以色列正在进行的殖民主义暴力，不要被以色列的粉红清洗（Pinkwashing）政治宣传所蒙蔽。
以色列并非一个 LGBTQ+ 友好的国家。以色列广泛使用性骚扰和性侵犯等手段，对巴勒斯坦人进行折磨 6；这包括对酷儿巴勒斯坦人的敲诈勒索。一名前以色列情报部门成员透露，在训练中，他们被教导要无视巴勒斯坦人的隐私，并为以色列国家利益操纵他们的个人生活。 7 此外，Sarah Schulman 曾解释道，「总体而言，以色列是一个极端恐同的社会。宗教原教旨主义者的主导地位、性别歧视以及家庭和家庭压迫的紧密关系，使得 LGBT 人群的生活非常困难。」 8 正因如此，以色列的恐同恐跨者才能将以色列对酷儿群体的包容塑造为一种恩赐。如 Saffo Papantonopoulou 所阐述的那样，「在犹太复国主义的感恩经济下，跨性别主体永远欠资本主义和西方的恩情，感谢他们允许她存在。在这种意识形态下，为跨性别主体划定的适当空间，本质上是一个局限于自豪游行和同性恋酒吧的去政治化空间，而不是反帝国或反殖民项目的前线。因此，酷儿恐惧的犹太复国主义者可以将其种族主义殖民恐惧和酷儿恐惧的礼物，传递给跨性别主体……我应该感到脆弱、害怕和被攻击，以便我可以将这种死亡的礼物，传递给所谓恐同恐跨的巴勒斯坦人。」9
当性少数权益成为恩赐和公关策略，它便可随时被撤回。在巴勒斯坦的酷儿和跨儿们被导弹不加区分地杀死时，以色列对酷儿的所谓宽容，从来和巴勒斯坦的酷儿们无关。酷儿巴勒斯坦人，像所有巴勒斯坦人一样，生活在一个将他们视为人口威胁、犹太国家的障碍的国家的控制之下。以色列的「包容」，是建立在无数遭受以色列殖民统治的同类们的创痛和尸骸之上的。 这种宣传的核心目的，便是为以色列的殖民军事政策辩护。10
「巴勒斯坦人恐同恐跨」这一话语的塑造，也完全忽略了巴勒斯坦持续遭受的殖民暴力，忽略了巴勒斯坦是如何在近几十年来，一直处于文化和种族灭绝的恐惧之下生存的。《粉红清洗》一文中指出，「几十年来，犹太复国主义者否定并攻击巴勒斯坦文化和身份，将其视为不存在、不重要或具有威胁性的事物，使得整个巴勒斯坦社会对其认为的传统和文化，变得非常狂热。」11 实存于巴勒斯坦的恐同恐跨氛围，是由以犹太复国主义者对巴勒斯坦人的持续暴力及由此产生的不安全感驱动的。呼吁「解放巴勒斯坦」，并非意味着要全盘接受巴勒斯坦的恐同恐跨实践。反而，这意味着我们不仅需要考察「恐同恐跨压迫」的不同表现形式，还需要考察使得这些压迫得以存续的可能性条件。只有当以色列对巴勒斯坦的殖民占领停止，只有当巴勒斯坦不再长期处在安全威胁之下，巴勒斯坦的酷儿和跨儿解放才能成为可能。
一个月前，TiA! 发布了「巴勒斯坦和跨儿解放」文献列表，旨在为更多人提供与巴勒斯坦解放相关的学术资源。现在，我们已经翻译了该文献列表中的部分文章，各位可以移步 https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/ 查看。
Michelle (@Michelle_Z2023), “An individual can’t be arrested for standing against genocide and university’s dirty dealings!</description></item><item><title>受到规训/得到学科化：现在关于酷儿研究的跨儿*是什么？</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/disciplined_queer_trans/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/disciplined_queer_trans/</guid><description>受到规训/得到学科化：现在关于酷儿研究的跨儿*是什么？ # Keegan, C.M. (2018). Getting Disciplined: What’s Trans* about Queer Studies Now? Journal of Homosexuality, 67(3), pp.1–14. doi.org/10.1080/00918369.2018.1530885.
作者：凯尔·M·基根（Cáel M. Keegan）
译者：許顓頊（they/them/祂/佢/TA）
翻译说明
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住行文的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。 译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合表示抱歉。 “sexuality”在本文大部分翻译为“性意识”，但读者完全可以理解为“性”、”性存在“、“性取向”等等；“experiences”翻译为“经验”或“经历”；“pattern”，“mode”，“schema”全翻译为“模式”；sex 只译为“性”、gender 只译为“性别”；当 trans 独立使用时翻译为“跨儿”，其它情况下翻译为“跨性/别”；transgender 译为“跨性别”； transsexual 译为“跨性”；woman 译为“女人” 摘要 # 这篇文章绘制了跨儿*研究（trans* studies）可能面临的认识论领域（the epistemological terrain），因为它正被广泛地被收编到（incorporated into）酷儿研究项目中，通常被安置在女人研究部门（women’s studies departments）内。在过去的二十年里，酷儿研究和女人研究迅速专业化（professionalized），产生了学科/规训权力的新模式（new modes of disciplinary power），这些模式可能试图包括或引用跨儿*研究（include or cite trans* studies），但往往不完全欢迎其具体的物质和政治投入（specific material and political investments）。在这种境况下，跨儿*研究可能会发现自己在很大程度上被当作一种但是（a but）——一种知识障碍（an epistemic blockage），一种从合适对象转移的干扰（a distraction from proper objects），一种对惯习通常方法的阻碍（a hindrance to customary methods）——而必须被加以规训（must be disciplined）。</description></item><item><title>哥伦比亚大学社区的证词：一篇反叙事</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/columbia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/columbia/</guid><description>哥伦比亚大学社区的证词：一篇反叙事 # 目录 # 前言 警察暴行 逮捕 非人道对待 骚扰与暴力 性骚扰 社区监控 食物、住房与医疗无保障 创伤 前言 # 自2023年10月以来，每当有学生抗议活动在校园进行，哥伦比亚大学的管理层便通过设立检查站、关闭除两个校门之外的所有校门，以及检查哥伦比亚大学证件等方式减少校园的人员出入。2024年4月18日，加沙团结营地成立时，校方设置了永久性入校检查站；自30日至5月8日，整个校园被封锁。在此期间，学校管理层邀请纽约市警察局清理学生营地，并进行了两次大规模逮捕，同时从4月26日起，每日发送“社区最新消息”电子邮件。管理层强调，“他们非常关心我们社区的福祉，警方也以无可挑剔的专业精神行事，他们的努力最终使每个学院都度过了一个受限但令人满意的结业日（Class Day）。而另一方面，抗议者却扰乱并危害了哥伦比亚大学的和谐。”我们发出了一份谷歌表格，希望收集这一时期的证词。其中一位填写者，出于挑衅，甚至表示“我非常感谢纽约警方的介入，恢复了校园的秩序和安全”。
本报告的编译者经历了与大学宣传的秩序和安全完全不同的现实。我们认为，作为历史系学生、被殴打和被捕学生的朋友以及有尊严和权利的人，我们有责任记录下这些差异和反叙事。以下内容直接引用自谷歌表格收到的回复、推特和Sidechat的公开消息以及新闻媒体的采访。我们按照回答者谴责的问题类型对这些内容进行了分类，尽管有些内容可能包含多种问题。
如果读者们也像我们一样，对哥伦比亚大学摒弃正当程序、压制学术自由和言论自由，以及带来过度的身体、心理和经济暴力的行为感到震惊，我们敦促您支持哥伦比亚大学独立学生工人组织的称病罢工（sickout），拒绝提交成绩，直到哥伦比亚大学不让警察进入校园并恢复所有受处分学生的学籍为止。
谨启， 编译者 2024.5.13
警察暴行 # 1. 逮捕 # 1 # 昨晚，我因拒绝离开我的朋友而被捕。当几个持枪男子劫持我并掐住我脖子时，我哭着告诉警察（我的心理创伤）被触发了，因为我被强奸过。他们告诉我，我不应该大声谈论强奸。 — Sidechat
2 # 第二天晚上，也就是周二，这位64岁的银发苍苍的学者走出了他位于哥伦比亚大学街对面校外的公寓楼。他想用苹果手机录下数百名警察镇压历史性的学生抗议的视频，这些抗议反对以色列在加沙发起的战争。15分钟后，纽约警察逮捕了他。 — Yahoo
3 # 很明显，当他们在周二早上关闭校园时，他们是想把辛德楼（Hind&amp;rsquo;s Hall）里的人隔离开来。周二早上，当我们得知校园被封锁时，我还在校园里，所以我留了下来，因为我不想让我在辛德楼的朋友们孤单一人。
因此当警察闯入大楼时，我和朋友们以及新认识的人手挽手站在台阶上。我们唱着歌，等待着警察的到来。警察一直等到日落，这样天色就会暗下来。我们终于看到他们涌了进来，他们做的第一件事就是把所有围观的人，包括媒体，赶到约翰·杰伊楼（John Jay Hall）。这真的很吓人，因为他们要确保没有目击者。
然后，新的一群手持盾牌和棍棒的警察向我们走来。他们开始拉扯我们，把我们一个个分开，然后把我扔到地上。我蜷缩在汉密尔顿雕像底座旁的地上，试图不被踩到或踢到。我仍然在和那个和我站在一起的人紧紧地锁着胳膊，ta现在倒在我旁边的地上尖叫：因为痛苦，因为恐惧，也许两者都有。整个场面嘈杂又混乱。一个警察抓住我的胳膊，把我拉了起来。他用棍子把我和其他一群人推离辛德楼。有人躺在地上一动不动，但警察不让任何人停下来查看ta。我们能听到辛德楼里传来的巨响，和我在一起的一个人问：&amp;ldquo;他们在开枪打人吗？&amp;ldquo;我很担心里面的朋友。
我看到两个被绑着的人从我们身边走过，其中一个还在哭。警察没有逮捕我们，只是继续用棍子把我们赶出校园。到了校外，我们不知道该怎么办，只好坐在街上。然后警察把我们都拉了起来，推到113街和阿姆斯特丹街交汇处的人行道上，在那里我们和一群记者及邻居又被关了一个小时。 — 文理学院研究院（GSAS）历史系
4 # 周二晚上，应米努什·沙菲克（Minouche Shafik）男爵夫人的邀请，纽约警察局战略反应小组（strategic response group, SRG）在辛德楼前对我施暴，我是被施暴的学生之一。我被逮捕了。
听到埃里克·亚当斯（纽约市长Eric Adams）召开新闻发布会和战略反应小组动员起来的消息后，我们和其他学生开始一起行动。因为哥伦比亚大学封锁了校园，切断了我们与社区的联系，所以没有多少人能够保卫这栋大楼。
看着防暴警察进入校园，我们站在台阶上不停地颤抖和哭泣，但我们唱着“我们绝不动摇”。我们一边唱着歌，一边目送他们进入营地，走向汉密尔顿楼（Hamilton Hall），汉密尔顿楼后称辛德楼，名字来源于一名在加沙被以色列占领军枪杀的巴勒斯坦六岁女孩辛德·拉贾布（Hind Rajab）。我们紧紧抱在一起，一直唱到最后，直到一名白衬衫警察把我们从彼此身边拖开。
我们被推搡着扔下了楼梯。我被压在汉密尔顿雕像的底座上。我看着他们把学生按倒在地。你们很多人可能都看到了一名学生滚下楼梯的视频。我没有亲眼看到，但当我看到一群人挤在楼梯上时，我冲了过去。当学生们告诉我这个人脑震荡并昏迷不醒时，我开始大声呼喊医护人员。我知道我们有一名学生医护人员，因为我们已经做好了遭遇突袭的准备，但后来我才知道她已经被集中控制起来了。我在喊警察叫医生的时候被逮捕了。（警察）没有命令（我们）驱散，没有告知我我的米兰达权利。没有人拒捕，他们却敢对我们动手。
他们的所作所为都是在黑暗的掩护下进行的。哥伦比亚大学封锁了校园，禁止人们就医、进食、看书、上厕所，这样就没有目击者了。校方逐渐关闭了教学楼，因为他们知道我们全天都在使用里面的卫生间。战略反应小组一直站在大门外，直到日落。他们把学生、医护人员和记者集中控制在到宿舍里，这样就不会有目击者。
在监狱里，多名穆斯林妇女的头巾被当着男人的面摘下。我是第一批被处理和释放的人之一，因为我们纽约市立大学被捕的人太多了，我的牢房里有六个人。我们的许多朋友被非法关押在监狱里超过24小时。
所以，我们不要忘了，虽然是纽约警察局听从了他们自己上级的命令，但批准这一指令的是我们自己的大学管理部门，米努什·沙菲克和卡斯·霍洛韦（Cas Holloway），还有这个该死的董事会。说他们管理不善是轻描淡写。我们的学校针对着我们召唤了暴力 — 历史系_PhD_
5 # 警察逮捕了我的朋友，因为他在校园里打碎了一扇玻璃窗！！ — 哥伦比亚大学学生</description></item><item><title>存在的自由： 马克思主义、性别压迫与跨性别解放斗争</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/marxism/freedom_to_be/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/marxism/freedom_to_be/</guid><description>The freedom to be: Marxism, gender oppression and the struggle for trans liberation, https://marxistleftreview.org/articles/the-freedom-to-be-marxism-gender-oppression-and-the-struggle-for-trans-liberation/
作者：凯特琳·哈灵顿（Caitlin Harrington） 翻译：北雁星火 校对：北雁星火，塗塗狐
本文最初发表于2020年7月的期刊《Marxist Left Review》，是对劳拉·迈尔斯（Laura Miles）于同年2月出版的《跨性别抗争：社会主义与争取跨性别解放》（Transgender Resistance: Socialism and the Fight for Trans Liberation）的书评。
译注：为方便理解，本文中transgender被翻译为跨性别，指性别认同与出生时被指定性别不同；trans被翻译为跨性别，其含义相比transgender更为广泛，纳入了性别表达与出生时被指定的性别不同，等等；gender被翻译为性别/性别认同，指个体在社会、文化和心理层面对于自己的性别认同的表达和体验；biological sex被翻译为生物学性征/生物学性别；gender variance和gender nonconforming被翻译为性别偏异，指个人的行为或性别表现不符合主流的性别规范；LGBTI指女性同性恋者、男性同性恋者、双性恋者、跨性别者和间性（身体不符合男性或女性的典型二元概念的身体）。此外，尽管在中文互联网讨论中LGBT+常被等同于多元性别认同群体，但实际上其定义并不相同：LGBT+涵盖了性别认同、性取向、性征等性/别相关层面的多元群体。
跨性别者在国际上处于一种矛盾的境地。世界上从未有过如此多的跨性别者出现在大众文化、媒体，甚至现在的政治舞台上。从广义上讲，公众的态度转变得相当快，这对于跨性别者是有利的，尽管这种转变喜忧参半。
另一方面，跨性别者已成为右翼政客们最喜欢的出气筒。匈牙利总理维克多·欧尔班刚刚获得实际上的独裁权力，就在全球流行病肆虐之际，立法将性别定义为“基于主要性征和染色体的生物性别”，从而使人们无法合法改变自己的性别。波兰三分之一的地区由宣布其管辖范围为“无LGBT区”的议会控制。在美国，特朗普正计划废除保护LGBTI在医疗保健和健康保险方面免受歧视的规定，澳大利亚总理斯科特·莫里森也提出了一项与《宗教自由法案》非常类似的攻击计划。
最重要的是，统计数据仍然显示跨性别者的生活因暴力、贫困和绝望而伤痕累累。在美国和澳大利亚等国，跨性别者失业的几率是一般人的两倍，遭受性暴力的几率是一般人的四倍，40%的人表示曾有过自杀尝试。
劳拉·迈尔斯（Laura Miles）的《跨性别抗争》（Transgender Resistance）是在跨性别者生活充满变化、危险、希望和争议的时刻做出的宝贵而及时的贡献。该书是跨性别的历史、科学、理论和政治的汇编。迈尔斯在依次讨论跨性别者经历的这些方面时，既运用又论证了革命马克思主义的方法。因此，《跨性别抗争》将使刚刚接触马克思主义的跨性别者以及刚刚接触跨性别政治的马克思主义者受益匪浅。
性别的历史 # 虽然当代跨性别者的认同是在其所处的环境中形成的，但跨性别者并不纯粹是现代性或后现代性的新产物。性别偏异（gender variance）可以追溯到性别本身。在阶级出现之前，社会的特点是合作的生活方式和重视平等的文化。怀孕、分娩和哺乳造成了男女之间的实际区别以及他们所从事的某些工作。然而，这种区别并不是为了压迫而存在的：个人的偏好不仅被接受，而且往往被解释为不同的性别。
对于早期社会的人类学记录中，有丰富的超越性别二元制的传统。迈尔斯从莱斯利·费恩伯格（Leslie Feinberg）在《跨性别战士》（Transgender Warriors，1996）一书中的全面论述以及性学家马格努斯·赫希菲尔德（Magnus Hirschfeld）的激进研究《异装者》（Transvestites，1910）中为我们提供了这些习俗的样本。最显著的例子是，在欧洲殖民之前，几乎每个美洲原住民部落都存在性别多样性。早期耶稣会士与原住民的接触记录表明，性别偏异是普遍存在并被接受的，殖民者对此深恶痛绝。法国耶稣会士约瑟夫-弗朗索瓦·拉菲托（Joseph-François Lafitau）在易洛魁人中生活了六年，他报告说，他看到了“以战士职业为荣、具有男性气概的女性”和“懦弱到以女性身份生活的男性”。最常被记载的现象是“双灵”或“巴德”人（bade）。这些人通常曾经作为男孩，ta们转变为女性，此后打扮为女性，从事女性工作，并与男性发生性关系。类似的角色在撒哈拉以南非洲、西伯利亚、东南亚和太平洋岛屿都有大量记载。印度尼西亚的布吉斯人至今仍在扮演五种不同的性别角色。
“第三性别”通常在社会中扮演宗教和/或医疗角色。间性是早期宗教的一个主要主题。神灵经常同时拥有男性和女性的解剖结构，这种例子在古代的苏美尔、埃及、希腊、中国和印度的神话中都有保留。“大地之母”本身更可能是一种性别不确定的存在，代表着人类尚未分化为男性和女性的时代。“双灵人——其性别地位既不同于男性也不同于女性——的经验被认为赋予了一种智慧能力和对人类状况的更深刻理解。”虽然不同社会的态度各不相同，迈尔斯告诫我们不要过分浪漫化某些文化习俗，但证据清楚地表明，早期社会在性别问题上持有更为灵活和平等的观点——即使男女角色不同，ta们也被视为对社会有同样重要的贡献。
性别的压迫 # 历史记录表明，并非所有社会都存在压迫女性、仇视同性恋和跨性别者的现象。这些不是植根于生物学的自然现象，而是社会现象，如果产生这些现象的条件也被废除，那么这些现象就可以被废除。迈尔斯借鉴了弗里德里希·恩格斯的著作，解释了性别压迫如何植根于社会变革。在《家庭、私有制和国家的起源》一书中，恩格斯解释了女性是如何通过社会定居和其后的阶级分化的历史进程而被征服的。随着农业的发展，与狩猎采集社会相比，人们可以生育更多的孩子，因此女性更经常地被排除在田间繁重的劳动之外。虽然女性的劳动仍然必不可少，但她们的生存越来越依赖于男性的劳动。通过耕地和饲养牲畜，财富得以被积累、占有和继承。这些财产由儿子从父亲那里继承，这意味着要正确转移财产，就必须确定父子关系。父系制（通过父亲的血统而产生的亲属关系）取代了通过母亲来确定家庭关系（母系制）的古老而清晰的方法。这是一个非常漫长的过程，恩格斯将其称为“女性在世界历史上的失败”。恩格斯在1884年写道：“这时谋生所得的全部剩余都归了男性；女性参加它的享用，但在财产中没有她们的份。”
然而，最关键的因素是，继承财产和定居农业使得生产者之间不平等的财富世代相传。财富不仅集中在男性手中，而且还集中在少数有组织的男性手中，他们利用财富控制着社会的劳动力，女性的地位被决定性地贬低，一边只是生产继承人的容器，另一边则是劳动力的孵化器。
随着男女角色分工的加深，对同性性行为和异装的禁止也随之加深。《旧约》中严格的性规范表明，一些最早出现的阶级社会是如何试图强制推行父权制家庭结构、反对早先遗留下来的习俗和传统。这些规范还旨在摧毁被其征服的敌对社会的地方文化和权威，迈尔斯认为这就是索多玛和蛾摩拉背后的真实故事。随着阶级社会的发展和统治，它们将对女性的压迫和性压抑深深地融入了生活结构中，以至于现在看来，性别压迫与人类本身一样古老。
不同阶级社会的压迫在具体特征上有所不同。资本主义的性别意识形态——性别二元制、女性的“自卑”、“自然”的生育角色——建立在核心家庭的物质基础之上，而核心家庭本身就产生于早期工业资本主义面临的危机之中。在19世纪的英国，快速的工业化撕裂了农民家庭，并将其成员从土地上驱赶到肮脏的城市中心。男人、女人和孩子们被一起扔进了工厂和像集中营一样的住所。工业革命带来了无尽的苦难：1845年，曼彻斯特工人阶级的预期寿命为17岁。死亡率危机威胁着劳动力的供应，城市生活的动荡和功能失调也威胁着劳动纪律。
19世纪40年代至60年代，禁止使用童工和缩短工作时间的立法得以通过。新的“家庭工资”表面上覆盖了男性工人、他的妻子和所有受抚养人。女性应该呆在家里，抚养孩子并从事无报酬的家务劳动。孩子们将从父母身上学到纪律，从学校学到服从。正如迈尔斯所解释的，资产阶级有一个现成的模式可以强加给工人的私人生活，这符合他们的社会稳定目标：
大部分立法都是试图按照资产阶级家庭的形象来塑造工人阶级家庭，通过鼓励认同中产阶级的道德价值观_——“家庭价值观”_、教会、节制、不鼓励婚外性行为，使资本家阶级能够对工人阶级实施更大的控制。
核心家庭并不是自然形成的。父权制的农民家庭将家庭成员彼此联系在一起，并与土地紧密相连，而城市生活的匿名性则提供了以各种方式建立关系和社群的机会。资本主义“实际上为工人阶级中出现更自由的性关系和性别角色创造了条件”。女性通常会把自己打扮成男性，以获得更好的工作和报酬，或与其他女性建立隐秘的关系。英国各地的&amp;quot;茉莉屋&amp;quot;如雨后春笋般涌现，工人阶级的男性会到那里变装并建立性关系，但经常遭到警察和清教暴徒的袭击。
建立纪律意味着利用国家机器将这种性“异类”定为犯罪。1860 年，大英帝国颁布了《印度刑法典》第 377 条，适用于亚洲、非洲和太平洋地区的所有英国殖民地。该条款宣布所有“违反自然规律”的性行为以及印度hijra等第三性别群体为非法。1885年，英国国内禁止鸡奸的法律得到加强，1895年，奥斯卡·王尔德因此身陷囹圄，声名狼藉。
性别的科学 # 从根本上说，对跨性别者的意识形态攻击基于这样一种信念，即男性、女性及其差异对于一切时代的一切人来说是普遍的生物事实。这个论点的反对者或许会说“生物学不是偏见”。然而，迈尔斯敏锐地指出，自19世纪以来，生物科学一直是为资本主义的不平等和压迫辩护的核心意识形态道具。资产阶级的性道德是通过医学和科学领域折射出来的，而医学和科学领域早已对“道德卫生”和“种族健康”问题痴迷不已。女性的性行为、同性性行为和自慰被视为病态折磨或先天异常。性行为并没有像封建社会压制“鸡奸”那样被一禁了之，而是被分类、编目和归类。资本主义寻求一种更加“理性”的意识形态谴责，而“科学”提供了这种谴责。时至今日，“性别焦虑症”仍被列入精神病学家的《精神障碍诊断与统计手册》。
迈尔斯运用大量的科学研究来证明性别的复杂性。实际上，生物学性别并不是一个明确的二元制，而是一个包含许多的染色体、激素和身体差异的光谱。我们的大脑也是如此，研究发现两性之间的差异非常微弱，而这些差异并没有考虑到一生中社会性的性别处境对我们大脑的影响，也没有考虑到跨性别者接受激素治疗的情况。这意味着我们应该拒绝跨性别者“在女性身体中拥有男性大脑”的解释。跨性别者有时会提出这一论点来捍卫自己的存在，这是可以理解的。但如果大多数男性都没有男性大脑，这就引出了一个问题：为什么跨性别者应该有男性大脑？主张跨性别者解放的论点必须批判“性别差异是生物学事实”这一假设。根据生殖器分配性别这一事实给人一种错觉，以为男女之间的所有差异都源自生物学。相反，性别认同是“一个人自我感知的身体、生物学性征、他人眼中对其身体的社会认知、性别价值观和期望等社会因素，以及&amp;hellip;&amp;hellip;ta的性取向”的复杂相互作用。性别包含的内容远远超过生物学性征，因此社会主义者应该自信地认为，跨性别女性是女性，跨性别男性是男性，尽管ta们在生物学上并不完全一致。自我认同是确定一个人性别的充分手段。跨性别者对生物决定论的挑战也为人们肯定非二元性别身份（既非男性也非女性）开辟了空间——其中根本不存在潜在的生物学假设。
性别的政治 # 第一次世界大战后，在魏玛德国和革命俄国，性别偏异者的处境有所改善，直到工人运动分别被纳粹主义和斯大林主义镇压。在20世纪30年代的恐怖和50年代的保守主义之间，性解放可以说达到了历史的最低点。对于LGBTI群体来说，这是一个真正的黑暗时代。</description></item><item><title>对话：跨⼉研究之后</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/after_trans_studies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/after_trans_studies/</guid><description>对话：跨⼉研究之后 # Chu, Andrea Long, and Emmett Harsin Drager. “After Trans Studies.” TSQ: Transgender Studies Quarterly, vol. 6, no. 1, Feb. 2019, pp. 103–16. Silverchair, https://doi.org/10.1215/23289252-7253524.
作者：朱华敏（Andrea Long Chu）和 埃⽶特·哈⾟·德尔格（Emmett Harsin Drager）
译者：許顓頊（they/them/祂/佢/TA）
编辑：Nova（she/they）
译者注（部分直接复制⾃译者之前译⽂内的声明）：
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原⽂的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（⽐如会刻意使⽤空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，也为译者注解内容。 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住⾏⽂的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。 sex 译为「性」、gender 只译为「性别」；当 trans 独⽴使⽤时翻译为「跨⼉」，其它情况下翻译为「跨性/别」；transgender 译为「跨性别」； transsexual 译为「跨性」（本译⽂虽希望保留其历史含义与当代诠释，但完全不希望其作为译⽂被引⼊时，被译为「变性」这样在部分中国跨⼉与⾮⼆元者社群中被视为具有贬损⾊彩的词汇）；the transsexual 译为「跨性、跨性(者)、跨性者」；tranny/trannies 翻译为「变性⼈」（注意 tranny 这个词现常被跨⼉和⾮⼆元者⽤来⾃我指称）；woman 译为「⼥⼈」。读者需要注意跨性（transsexuality）以及跨性别（transgender）两种叙事模型的不同。 译者再次为本译⽂中蓄意出现的拗⼝词汇组合表示抱歉。 编辑注
编辑为了可读性调整了部分译文，加粗强调了其中某些内容，但尽量保持了译者的翻译风格。
摘要（Abstract）：这场对话⽃争的是今天跨⼉研究的状况。虽然两位作者对其未来的乐观程度不同，但TA们都同意，如果跨⼉研究要⽣存下去，它必须要能够清晰阐明⼀套与酷⼉研究（queer studies）不同，甚⾄与之相悖的，全新的阅读/解读实践。通过再访桑迪·斯通（Sandy Stone）1991年定义这⼀学术领域的⽂章《帝国反击战》（“The Empire Strikes Back”），TA们指出，跨⼉研究⾃相⽭盾地从呼吁放弃跨性者（transsexual）的形象作为其始出，将跨性者仅仅构想为⼀个规范性的医学类别（a normative medical category）。相反，作者们认为，跨性者（the transsexual）的批评性价值（the critical value）恰恰在于她作为反规范性酷⼉性的浪漫叙事（romantic narratives of antinormative queerness）的⼀个障碍（obstacle）。</description></item><item><title>当自我进行性行为：关于跨性/别性意识（Trans Sexuality）的现象学能交给我们什么关于性取向的启示</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/trans_orientation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/trans_orientation/</guid><description>Bettcher, T.M. (2014). When Selves Have Sex: What the Phenomenology of Trans Sexuality Can Teach About Sexual Orientation. Journal of Homosexuality, 61(5), pp.605–620. doi.org/10.1080/00918369.2014.865472.
作者：塔里亚·梅·贝彻尔（Talia Mae Bettcher） 译者：許顓頊（they/she） 编辑：amber
翻译说明
erotic 翻译为「情欲」，eroticism 有时翻译为「情欲关系」，有时是「情欲主义」；arousal/arouse 翻译为「唤起」「兴奋唤起」等，括号内引用出现的作者名不翻译；某些情况下，about, for, to, in, by 的翻译不做具体区别，但读者要知道这些介词是有不同含义的，尤其是在现象学的背景下。distinction 翻译为「区分」「区别」等等；experience 翻译成「经验」「体验」等等。
摘要
在这篇文章中，贝彻尔认为，性吸引（sexual attraction）必须根据跨性别经验（transgender experience）来重新概念化。特别地，贝彻尔为“情欲结构主义”理论（erotic structuralism）辩护，该理论用一个包含了「将对自我的性别化的情欲化作为一个必需组成部分」的论述阐释（a gendered eroticization of self as an essential component），取代了，对性别化之吸引的一种完全以它人为导向的论述阐释（an exclusively other-directed account of gendered attraction）。这种对自我的情欲经验，对于导向它人的性别化欲望来说是必要的，在这里，两者是联系紧密且相互了解影响的。该理论所带来的结果是，拒绝了富有争议的“自我女性恋想（autogynephilia）”这一概念是被拒绝的。另一个结果是，性别身份和性取向之间的区别被软化了。
关键词
自我女性恋想（autogynephilia），布兰卡德（Blanchard），性别身份（gender identity），亲密关系（intimacy），自我身份（selfhood），性意识（sexuality），性取向（sexual orientation），跨性别（transgender），跨性（transsexual）
理解性吸引的标准方式已经不足以捕捉跨性/别者的经验。为此，我建议我们根据那些经验来重新思考性吸引。这结果便是“情欲结构主义（erotic structuralism）”——一种涉及到一般的性吸引（而不只是特定为跨儿的吸引）的理论。我的目标，是做一些必要的理清基础的工作，以勾勒和暂时捍卫它。我的方法论主要是哲学家式的；我使用分析和论证。然而，我自己作为跨性女人（a transsexual woman）的经验与我的理论化有关，正如我的经验是由我所居住的亚文化（以及我的朋友、过去的情人、选择的家庭 chosen family、生活伴侣）所形塑的。</description></item><item><title>性别加速主义者宣言</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/gender-accelerationist-manifesto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/gender-accelerationist-manifesto/</guid><description>性别加速主义者宣言(Gender Accelerationist Manifesto) # 作者：Vikky Storm, Eme Flores
译者：云清
翻译说明
《性别加速主义者宣言》是由Vikky Storm和Eme Flores在2019年四月出版的独立出版物。它不是一份严谨或学术的写作，且缺乏引注和具体的论证。虽然如此，它仍可能为某些读者带来一定的启发。译者出于纯粹的兴趣翻译了第一章节，希望读者批判性地阅读文本。
为了尽量保留了原文的结构和词汇的差异，译者的翻译是冗长而堆砌的，且很多时候不符合中文阅读的直觉的语序。对于可能产生歧义的词句，或可能有必要展示原文的部分，或难以确切地翻译为中文的部分，译者在译文之后括号内展示了原文的词句。若上文近处提到过相同的词句，或该词句已被反复提到，译者则可能省略在括号内再次展示原文的词句。若上文近处提到了类似的词句，但此处的词句与其不同，且可能产生歧义，译者则将在括号内再次展示此处的原文的词句。某些原文文本中的细微差异可能没有在译文中被完全顾及，但译者认为该译文有对原文词句的足够的展示，足以被单独地阅读。
译者使用性别包容的语言进行翻译，避免了“他”字在“他们”之类词汇中的使用，而使用”其“、“之”、“它们“、”这些人“或重复所指的成分。“他”仅指“he/his”，“她”仅指“she/her”。“sex”在文中除了一处外，仅译为“性”。“gender”仅译为“性别”。“man”仅译为“男人”。“woman”仅译为“女人”。“male”仅译为“男性”。“female”仅译为“女性”。其它关于性、性别和性取向的词句皆展示了原文词句，具体请参见译文。
性别：其功能与起源 (Gender: Its Function and Origins) # 物质基础 (Material Base) # 在我们能够讨论要做什么(what to be done)之前，我们需要知道什么已经做了(what is)。以及——一如既往——在理解一个社会制度(social system)时的起点是它的物质基础(material base)。产生社会制度的物质关系(material relations)为我们提供了理解社会制度本身的最佳基础(grounding)。
物质关系是生产关系(relations of production)。即是说，它们是联系(relate to)我们和我们劳动与生产(labour and produce)事物的各种方式(various way)的途径(way)。所有的社会都建立于这些关系之上，它们产生我们所有的社会制度。性别(gender)也无异。
那么性别的物质基础居于何处？性别主要由生殖劳动的分工(the division of reproductive labour)产生。生殖劳动(reproductive labour)是任何帮助产生下一代的劳动，包括性交(sex)、分娩(birth)，育儿(childcare)和持家(homemaking)。性别是由该劳动的分工(division)定义的，不同性别作为不同阶级(distinct classes)被期望于(expected to)执行(perform)关于生殖劳动的特定类型的任务(specific sorts of tasks)。
性别在各文化中的差异取决于这些任务如何在各性别中分工。在这其中产生的特定特征(particular characteristics)即所谓上层建筑(superstructure)。因此，虽然性别是由该物质基础产生，它在其上层建筑中也涉及到各种刻板模式(stereotypes)、着装方式(ways of dress)、规范语言(formal speech)以及诸如此类的混合(amalgamation)，使我们对我们的性别的体验有所不同(differs how we experience our gender)。
而这适用于所有文化。印度尼西亚的布吉人(Bugi people)——不同于我们社会中的两种性别——总共有五种性别。calabai和calalai人分别有着被性别化(gendered)为男性(male)和女性(female)的生物特征(biological characteristics)，但其采取通常分配给makkunrai(大致相当于女人(women))和oroané(大致相当于男人(men))的生殖劳动，这为其提供了一个不同的社会阶级。然而，更有趣的是bissu，作为第五种性别，扮演着与其余四种性别不同的角色。其从事特殊的仪式性的宗教活动(special ceremonial religious practices)，并称是其余四种性别的混合体(mixture)。当makkunrai和calabai承担着典型的女性的(typically feminine)生殖劳动任务，如持家，oroané和calalai承担着那些典型的男性的(typically masculine)任务，如为其配偶(spouse)提供支持，bissu则超越(transcend)了这些并投身于其自己的任务。</description></item><item><title>性和性别的形而上学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/metaphysics-sex-gender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/metaphysics-sex-gender/</guid><description>性和性别的形而上学 # 本文选自 Witt, C. (2011). Feminist metaphysics : explorations in the ontology of sex, gender and identity. Dordrecht ; London: Springer. 第四十七页到第六十五页
作者：阿斯塔·克里斯蒂那·斯文斯多蒂尔（Ásta Kristjana Sveinsdóttir） 译者：許顓頊（they/them/祂/TA）
摘要（Abstract） # 在这一章中，我作出了对朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）关于性和性别的形而上学的诠释并将其与性和性别在英语世界长期以来被接受的观点一同置于本体论景观（ontological landscape）中，这些观点的灵感来自于西蒙·德·波伏瓦（Simone de Beauvoir）的著作。随后，我对巴特勒的观点提出了批评，并接着提出一个关于性和性别的独创性解释（account），根据这个解释，两者都是建构的——或者说授予的（conferred），如我所言——尽管是以不同的方式且受制于不同的约束条件。
导论（Introduction） # 坚持认为我们生活所依据的、塑造我们生活的范畴（categories）是社会建构的在某些学术圈里和在流行话语中已经成为司空见惯的事（commonplace）。无论性别或种族这样的范畴是社会建构的说法可能变得多么老生常谈，但要知道这种说法相当于什么，能从中得出什么结论，往往是相当困难的。这是非常糟糕的，因为这种说法通常被视为支持某种激进的政治议程：虽然我们依据这些常常是压迫性的范畴而生活，但我们不必这样做。我们的社会生活可以以不具压迫性的方式来组织。
朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）也许是少数几个拥有容易辨认的形而上学叙述来支撑她的激进政治议程的理论家之一（《性别麻烦》和《身体之重》【Gender Trouble and Bodies that Matter】）。1 在这一章中，我将检视她对性别和性的解释（account）并试图将其置于本体论景观（ontological landscape）中。特别地，我感兴趣将巴特勒与波伏瓦式女性主义形而上学（Beauvoirean feminist metaphysics）区分开来以及与激进语言建构主义（linguistic constructivism）区分开来。我认为巴特勒对性和性别的建构和延续（perpetuation）提出了非常重要的见解，但她的解释（account）存在严重问题。最后，我提出了一个关于性和性别的解释，根据这个解释，两者都是社会建构的，尽管是以不同的方式且受制于不同的约束条件（constraints）。在此过程中，我提供了一个总体框架来解释一个特定范畴（category）是由社会构建的这一论断，这个框架我称之为“授予主义”（conferralist）框架。
朱迪斯·巴特勒关于性与性别的论述：一种诠释（Judith Butler’s Account of Sex and Gender: An Interpretation） # 我对巴特勒观点的诠释主要围绕四个观点展开：
首先，巴特勒提供了一个我们思考性别和性之间关系的方式的重定向（reorientation）。性现在被认为是通过性别的规管制度（regulatory schemes）来物质化的（materialized），而不是像后波伏瓦式女性主义理论（post-Beauvoirean feminist theory）那样，认为性别是性的社会意义（social signiﬁcance）。我诉诸于（appeal to）对性的断言是规范性的（normative）这一观点以试图刻画这种重定向。第二，我诉诸于与游戏的类比以阐明对于性别的规管制度如何决定其意义性（meaningfulness）。第三，我诉诸黑格尔（Hegel）关于主体发展和对象化（objectiﬁcation）的表达主义理论（expressivist theory）以揭示在巴特勒的叙述中性是如何物质化的。最后，我诉诸与康德（Kant）的先验观念论（transcendental idealism）进行类比以帮助将巴特勒的叙述置于波伏瓦式立场和激进语言建构主义立场之间的本体论景观中。
西蒙·德·波伏瓦的遗产（The Legacy of Simone de Beauvoir） # 正是从西蒙·德·波伏瓦的《第二性》（Second Sex）2开始，女性主义理论开始对性和性别进行区分（distinction）。3 性被认为是一个生物范畴，性别则是对性的文化阐释。对波伏瓦及其追随者而言，划定性/性别的区分具有解放的目的，因为其目的是要反对这样一种观点即，颇为笼统地说，社会现实是由自然现实决定的。男人（men）和女人（women）之间的劳动分工以及由分工产生的不平等，曾被认为在生物学上有一个自然的正当性（natural justiﬁcation）：女人的生物特征解释并正当化了女人在社会领域（social sphere）中的地位和功能。4 波伏瓦的观点恰恰是这不能这样做，因为社会现实的组织的正当性问题是一个实质性的规范性问题（substantive normative question）需要一个实质性的答案。这就是我们应该（ought）如何组织社会现实的问题，哪些类型的组织（organization）是可证明为正当的，哪些不是。生物事实只是事实，是原始事实（brute facts），无论这些事实是什么，它们都不牵涉对规范性问题的回答。波伏瓦认为在各个性（sexes）之间甚至可能存在生物上的不平等（男性（males）体型较大，女人（women）有月经等），但由此不应产生任何性别不平等。如果有什么的话，社会组织应该弥补生物上的不平等。</description></item><item><title>性的自由：允许跨性别儿童改变身体的道德理由</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/freedom_of_sex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/freedom_of_sex/</guid><description>性的自由：允许跨性别儿童改变身体的道德理由 # Chu, Andrea Long. “The Right to Change Sex.” Intelligencer, 11 Mar. 2024, https://nymag.com/intelligencer/article/trans-rights-biological-sex-gender-judith-butler.html.
作者：朱华敏（Andrea Long Chu） 翻译：那由
1 # 如今，人们经常听到性别（gender）是一种社会建构的说法。这一想法有时要归功于《性别麻烦（Gender Trouble）》一书，由年轻帅气的哲学家朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）于1990年所出版。事实上，早在 1960 年代，社会学家就已经开始将性别（gender）视作一种社会成就与性（sex）区分开来。巴特勒提出的观点更为激进：被反复引用的性别（gender）规范&amp;ndash;比如穿高跟鞋或喝苏格兰威士忌&amp;ndash;产生了一种对于生物性别（biological sex）的幻想，正等待着被填满意义。 在巴特勒看来，性别（gender）是表演性（performative）的，这个词是从语言哲学中借用过来的，指的是那些像是在做某些事情的句子： 例如，「我保证」就是一个字面意义上做出承诺的短语。性别在这种意义上也是某种承诺——例如，「这是个女孩」——因为其不以生理性别为基础，所以必须通过表演性的行为不断重申，并进一步允许了主流规范被重新协商甚至颠覆。巴特勒以变装表演中对正常性别规则的夸大为例，寓意每个人每天都在表演性别。
这些观点 对性别研究的形成产生了巨大影响。但针对巴特勒也很快出现了两个主要批评。首先，这些观点实际上否认了生理性别的真实性；毕竟，变装皇后和你们那些普通女性还是有很大的差异。第二，巴特勒把性别（gender）说得像是人可以主动选择的东西。巴特勒在其职业生涯的大部分时间里，都在努力承认性（sex）的物质性&amp;ndash;即使Ta淡化了这一点的相关性&amp;ndash;同时抵制性别（gender）可以被自发的意愿随意设定的观点。Ta写道，一个人并不是「早上醒来，在衣柜或更开阔的地方寻找要选择的性别，穿上这个性别过一天，然后在晚上放回原处。」
巴特勒始料未及的是，差不多 30 年后，人们真的会在早上醒来然后选择他们的新性别。至少这是人们从这个国家目前正激烈进行的关于青少年跨性别权利的「辩论」中得到的印象&amp;ndash;这场迅速加速的运动联合了极右翼、中间自由派和某些左翼的女权主义者。去年作为至今最糟糕的一年中，共和党人提出了数百项法案，禁止为未成年人提供性别肯定的医疗服务，限制跨性别儿童参加体育运动，并强迫学校将学生的情况告知家长。(并 越来越多地将目光转向成年人）在所有跨性别青少年中，差不多有一半&amp;ndash;约 14 万名儿童和青少年&amp;ndash;现在生活的州中 未成年人已失去，或可能即将失去获得合法性别确认医疗的渠道。他们该向谁求助呢？纽约时报定期刊登报道，大肆渲染青少年性别医疗的危害；《哈利-波特》的作者 焦虑地将自己对性侵犯的恐惧从大洋彼岸投射到他们身上。公众越来越相信，孩子们所说的性别问题不过是一种烦恼：抑郁、焦虑、孤独症、家庭功能失调、同龄人压力，或是社交媒体；其中任何一种&amp;ndash;更不用说青春期本身的普遍尴尬&amp;ndash;都能更好地解释孩子对自己性别身份的怀疑。
左派必须考虑自己在其中扮演的角色。左翼将跨性别权利挂在「性别认同」这一脆弱的钉子上，这个概念笨拙地从精神病学（对性别的病理化认识）的研究中改编而来，并受到性别研究和争取婚姻平等运动中（将性别身份和性向认同描述为）「生来如此」的策略的强烈影响。这使我们在社会接受度方面略有收获。但我们在很大程度上仍未能形成一个连贯的道德解释，说明为什么某人的性别认同应该成为实际（作为性别肯定护理一部分）的生物学干预的理由。批评者问，如果性别（gender）真的是涵盖了一切的社会规范，并因此生产出性（sex）这一概念的错觉，那么为什么对某人性别认同的肯定必须要导致其生物学上的改变呢？ 因此， 倡导者们又回到了 &amp;ldquo;性别不安 &amp;ldquo;的临床诊断上，这一诊断在大约十年前被称为 &amp;ldquo;性别认同障碍&amp;rdquo;，其定义是性别认同（gender identity）与生理性别（biological sex）不一致时所感受到的痛苦。长期以来，精神科医生一直用「跨性别者都在本质上患有精神疾病」这一观点来决定一个人是否「有资格」接受与性别过渡相关的治疗。通过 坚持这一诊断在医学上的有效性，进步人士将（关于跨性别医疗的）正义问题简化为谁患有适当疾病的问题。这样一来，他们就为反对跨性别运动提供了系统性病理化跨性别儿童这一有力策略。
如何回应这一切？巴特勒的新书《 谁害怕性别》（Who&amp;rsquo;s Afraid of Gender?）就是一种尝试，它有望在本月晚些时候出版时，引发新一轮关于变性权利的公共讨论。Ta很好地描绘了全球范围内对「性别意识形态」的恐慌，并承认性别表演理论在随后的批评中似乎「值得商榷」。但Ta仍然认为性别（gender）是政治斗争中更有希望的领域。有人怀疑，即使过了这么多年，巴特勒仍然对性（sex）感到害怕。他们并不孤单：许多跨性别权益的倡导者担心，如果他们 承认生理性别的重要性&amp;ndash;就像反对者要求他们做的那样—就会削弱他们的政治诉求。鉴于性别（gender）所包含的大量心理和社会因素，对这方面的关注似乎可以为（性别的）自主决定提供更可信的基础。但这种担心为反对跨性别运动留下了大片政治领地。现在，反跨运动将其目标隐藏在中立客观的生物学事实背后。
在我看来，我们无法再承受更多恐惧的代价。正视生理性别的现实，顾名思义，并不是对这一现实宣誓效忠；没有人比希望改变自己生理性别的孩子更清楚这一点。我们必须能够明确、直接地捍卫这种愿望，而且——至关重要的是——不再依赖性别（gender）这一观念。 早在 20 世纪 70 年代，社会学家曾假设，在自由社会中，性别角色的逐渐消失将导致希望改变生理性别的人数减少。现在我们可以说这个假设是错误的： 在性别（gender）的自由度提高的同时，希望改变生理性别的人数却在增加。对这些人来说，生理性别本身正在成为一种自由。这种自由并非前所未有： 许多美国人，尽管他们可能从未意识到，已经享受到了有限的改变性别生理的自由。新颖之处在于，这种自由可以被像年轻人这样在政治上被剥夺公民权的群体主张为一项普遍权利。这就是反对跨性别运动如此绝望的原因：它害怕性（sex）会成为什么不一样的东西。
十年前，当时代周刊令人难忘地宣布「 跨性别的转折点 」到来时，公众还朦朦胧胧地准备像对同性恋者那样接受跨性别者&amp;ndash;安全、合法、罕见。2016 年，企业成功抵制了北卡罗来纳州限制跨性别者使用公共厕所的法律，这似乎证明了这一点；就连候选人特朗普也认为卫生间法案是一个失败的议题 特朗普也认为卫生间法案是一个失败的议题。然而，这个国家最初的那一阵充满责任感的宽容已经迅速消退——这在很大程度上是因为关注的焦点已经从成人转向了儿童。2018 年，大西洋月刊（The Atlantic）发表了记者杰西-辛格（Jesse Singal）的长篇封面故事「 当孩子们说他们是跨性别（When Children Say They&amp;rsquo;re Trans）」，聚焦了医学在对怀疑自身性别的青少年上产生的分歧。这篇报道为之后的报道提供了一个模板。首先，它把一个有可能成为社会问题（权利问题）的问题重新变成了一个医学问题（证据问题）；然后，它悄悄地暗示，既然证据是有争议的，那么权利也是有争议的。这一策略取得了成功： 在跨性别问题上，政治中心已经发生了重大变化。根据 最高法院 2020 年在博斯托克诉克莱顿县案（Bostock v.</description></item><item><title>我们都是非二元性/别：关于意外的简史</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/we_are_all_nonbinary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/we_are_all_nonbinary/</guid><description>我们都是非二元性/别：关于意外的简史 # Amin, Kadji. “We Are All Nonbinary.” Representations, vol. 158, no. 1, May 2022, pp. 106–19. DOI.org (Crossref), https://doi.org/10.1525/rep.2022.158.11.106.
作者：卡吉·阿名（Kadji Amin） 译者：許顓頊（they/them/祂/佢/TA）
对译文标题的说明
豆瓣大标题没有采用原文标题，主要原因在于 “我们都是非二元者” 这样的修辞已经 是 很多TERFs/GCs/RadFems（在这里不对这些人群的差异和趋合进行区分）在当代常使用的 反跨叙事 ——这一举动恶意简化以及忽视某些跨性/别者在世的生活经验（lived experience），同时这修辞前设性地对‘性别二元’进行了理想化/纯粹化——本文并无此意，恰恰相反，本文指出的是，性别范畴，一直都是社会和人际的（social and interpersonal）。为避免标题造成这样的反跨修辞的误解，译者使用“论非二元性别”这一标题。
对本译文的说明（部分直接复制自译者之前译文内的声明）
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，也为译者注解内容。 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住行文的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。 sex 只译为“性”、gender 只译为“性别”；当 trans 独立使用时翻译为“跨儿”，其它情况下翻译为“跨性/别”；transgender 译为“跨性别”； transsexual 译为“跨性”（本译文虽希望保留其历史含义与当代诠释，但完全不希望其作为译文被引入时，被译为“变性”这样在部分中国跨儿与非二元者社群中被视为具有贬损色彩的词汇）；woman 译为“女人”、female 译为“女性”。“gay”译为男同志（有些情况译为‘同志’，这种情况下的“gay”，不是性别特定的），“gay men”译为“同志男”，“homosexual”译为同性恋者、同性、或同性恋，“homosexuality”译为“同性恋”，但是将一系列后缀为“-sexuality”的词译为“xx恋”这样的译法也并不是全然合适的。“sexuality”有时候译为“性意识”有时候则是“性”——读者需记住这些含义都是同一个词。日常生活中的大部分人并不会对这些词汇本身过分细究，译者认为围绕着翻译的 semantics 去斗争是无效的。 译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合表示抱歉。 朱迪思·巴特勒（Judith Butler）早期关于性别（gender）的工作可以为思考在全球北方英语国家（Anglophone Global North）酷儿身份和跨性/别身份的当代激增（the contemporary proliferation of queer and trans identities）——其中许多人聚集在非二元性/别这一新的广含性的伞状范畴（the new umbrella category of nonbinary）下——提供什么？除了巴特勒最近对自己非二元者这一身份的认同（Butler’s own recent nonbinary identiﬁcation）外，对这个问题的回答绝不是简单直截了当的。1毕竟，巴特勒的早期工作是以倒空（empty out）性别的虚构性核心（the ﬁctive core of gender）的愿望（desire）为动力的（animated by），揭示出它仅仅是性别规范的强制性重复的效果（a mere effect of the compulsory repetition of gender norms），而当代同性恋和跨性别文化则对坚定地投入于性别身份这一概念（the notion of gender identity），寻求在任何“异性恋矩阵（heterosexual matrix）”的范围（conﬁnes）远远之外巩固新的性别们（solidify new genders）。2此外，跨儿研究这一领域（the ﬁeld of Trans Studies）长期被杰·普罗瑟（Jay Prosser）的基础性论断（foundational assertion）所引导（been durably oriented by）—— 即巴特勒的早期工作把性进行了隐喻化（metaphorizes sex），并因此无法解释（account for）跨性者（the transsexual desire）对不同具身体现方式（to be differently embodied）的渴望。3虽然这些不和谐（dissonances）是有意味深长且重要的，但它们不一定意味着巴特勒的早期工作与今天的性别议题没有任何联系（has nothing to say to gender today）。</description></item><item><title>我在香蒙尼镇上方对维克多·弗兰肯斯坦所说的话：演绎跨性别愤怒</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/my-words-to-victor-frankenstein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/my-words-to-victor-frankenstein/</guid><description>我在香蒙尼镇上方对维克多·弗兰肯斯坦所说的话：演绎跨性别愤怒 # Stryker, Susan. “My Words to Victor Frankenstein Above the Village of Chamounix: Performing Transgender Rage.” GLQ: A Journal of Lesbian and Gay Studies, vol. 1, no. 3, June 1994, pp. 237–54. Silverchair, https://doi.org/10.1215/10642684-1-3-237.
作者：苏珊·史崔克（Susan Stryker）
译者：amber（she/they）
作者注
本作改编自一场原先在“Rage Across the Disciplines”（横扫学科的愤怒）会议上演的一场表演，该会议于1993年6月10日至12日在加利福尼亚州圣马科斯的加利福尼亚州立大学举行，涵盖了艺术、人文和社会科学等领域。会议的跨学科性质、其主题以及组织者要求既有表演又有学术论文的呼吁，当时激发了我对一个让我深感关切的主题进行创意表达的灵感。作为「跨性别国家」（Transgender Nation）——这是一个激进地酷儿的（militantly queer）、采取直接行动（direct action）的跨性别倡导团体——的成员，我当时正参与组织在旧金山举行的美国精神病学协会1993年年会上的干扰和抗议活动。在我们的规划会议上，讨论的很大一部分涉及如何利用跨性别经历中涌现的强烈情感，尤其是愤怒，并将其转化为有效的政治行动。我对通过对性别表演性概念的个性化运用，在更加学术的背景下批判性地审视这种愤怒的前景，感到着迷。我的想法，是有意识地表演一种酷儿性别（perform self-consciously a queer gender），而不仅仅是谈论它，从而在讨论中同时具身和实践这一概念。我希望作品的正式结构能通过复制我们在性别之间突然而又经常刺耳的过渡，表达一种跨性别美学——通过我的言辞形式，挑战性别的通用分类，就像我的跨性别性挑战了传统合法性别的规范、以及我在会议室中的表演挑战了可接受的学术辞令的边界一样。在表演中，我站在讲台上穿着「性别混搭」的装扮，包括战斗靴，覆盖在黑色蕾丝紧身衣上破旧的 Levi 501 牛仔裤，一件颈部和袖口被剪掉的撕破的「跨性别国家」T 恤，佩戴着粉色三角形石英水晶吊坠、垃圾金属首饰，以及一条挂在一截厚重的不锈钢链子上长达六英寸的马林鱼钩。我用我的黑色皮革徒步夹克装点了舞台，夹克上左肩上有手铐，右侧的系带上有彩虹自由戒指，背后贴有「变性」「铁 T（DYKE）」和「去你的恐跨症（FUCK YOUR TRANSPHOBIA）」等「酷儿国家（Queer Nation）」风格的贴纸。
译者注
本文将 sex 译为「性」，gender 译为「性别」，trans 译为「跨⼉」或「跨性/别」，transgender 译为「跨性别」，transsexual 和 transsexuality 均译为「跨性」，woman 译为「⼥性」或「女人」。</description></item><item><title>死亡政治学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/necropolitics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/necropolitics/</guid><description>死亡政治学 # Mbembe, Achille. Necropolitics. Duke University Press, 2019.
作者：Achille Mbembe 译者：弱心海 原文链接
本文选自 Necropolitics 第三章同名章节。
主权（sovereignty）之最终体现主要在于决定谁能够_生_、谁必须_死_的权力与能力。 [2] 因此，杀戮或放生构成了主权之界限及其主要属性。主权就是对死亡施加控制，并将生命定义为权力之部署（deployment）和显露。
这就是米歇尔-福柯所说的 “生命权力（biopower）&amp;quot;：权力控制的生命领域。 [3] 但是，在什么实际条件下行使杀人、放生或置于死地的权力？谁是这一权利的主体？这种权利之行使对被处死者以及将其与凶手对立起来的*敌意（enmity）*关系有何启示？生命权力的概念能否解释当代政治以战争、抵抗或反恐行动为幌子，将谋杀敌人作为其首要的、绝对的目标的方式？毕竟，战争既是实现主权的手段，也是行使杀戮权利的方式。当政治被视作战争的一种形式时，就需要问一问生、死和人体（尤其是受伤时或被杀时）的地位。这些方面是如何体现在权力秩序中的？
死亡劳动 # 为了回答这些问题，本文借鉴了生命权力的概念，并探讨了这一概念与主权（统治权）以及例外状态（the state of exception）概念的关系。 [4] 我想简要探讨一下在此背景下产生的一些经验与哲学问题。众所周知，例外状态的概念与纳粹主义、极权主义和集中营/灭绝营频繁地联系在一起讨论。对死亡集中营的颇多解释尤其将其视为主权与破坏性暴力的核心隐喻，以及消极力量绝对化的终极标志。正如汉娜-阿伦特（Hannah Arendt）所言：&amp;ldquo;集中营的生活是无法与之相提并论的。它的恐怖永远无法被想象力所完全接受，原因就在于它游离于生死之外&amp;rdquo;。 [5] 在乔治-阿甘本（Giorgio Agamben）看来，由于集中营的居民被剥夺了政治地位，沦为赤裸生命（bare life），因此集中营是 &amp;ldquo;地球上出现过的最绝对的非人条件得以实现的地方&amp;rdquo;。 [6] 他补充说，在集中营的政治-法权结构中，例外状态不再是法律状态之时间性中止**，而是获得了一种永久性的空间安排，持续处于法律之正常状态之外。
换言之，在区分理性与非理性（激情、幻想）的基础上，晚期现代批评得以阐明某种关于政治、社会、主体的观念，或者更根本的是，某种关于美好生活、如何实现美好生活以及如何在此过程中成为一个完全道德的主体的观念。在这一范式中，理乃是主体之真理，而政治则是在公共领域行使理性。理性之行使等同于自由之行使，是个人自自主的关键要素。在这种情况下，主权之浪漫基于这样一种信念，即主体既是其自身意义的主宰者，也是其自身意义的控制者。因此，主权被定义为自我规定与自我限制（为自己设定限制）的双重过程。反过来，行使主权即指社会借助受特定社会和想象符号所启发的制度进行自我创造的能力。 [7]
对主权政治的这种强烈的规范性解读已经提出了一些批评，我在此不再赘述。 [8] 我所关注的是那些主权（支配性）人物（figures of sovereignty），他们的核心项目不是为自治而斗争，而是将人之存在普遍工具化，并对人的身体和人口进行物质毁灭&amp;hellip;&amp;hellip;这些主权人物绝非惊人的疯狂或失常（prodigious insanity），也不是身体冲动&amp;amp;利益或心灵冲动&amp;amp;利益之间断裂的表现。事实上，就像死亡集中营一样，这些形象构成了我们继续生活的政治空间的法则。此外，当代人类毁灭的经验表明，对政治、主权和主体的解读可能有别于现代性哲学话语留给我们的解读。与其将理性视为主体之真理，我们可以将目光投向其他不那么抽象的、更加具体的基础范畴，比如生与死。
黑格尔关于死亡与 “成为主体（becoming subject）&amp;quot;之间的关系的论述在此具有重要意义。他对死亡的论述以双重否定性概念为中心。首先，人对自然进行否定（这种否定在人将自然还原为人的需要的努力中被外化）；其次，被否定的因素通过劳动和斗争被转化。通过改造自然，人类创造了一个世界，但在此过程中，人类也暴露出自身的否定性。在黑格尔的范式中，人之死亡本质上是自愿的。它是主体有意识地承担风险的结果。黑格尔认为，通过这些风险，构成人类主体自然存在的 *&amp;ldquo;动物 &amp;ldquo;*被打败了。
换言之，人因此真正成为了一个主体——即在对抗***死亡（被理解为否定性的暴力）***的斗争中以及劳动中，同动物分离。通过这种与死亡的对抗，人被抛入了历史之不息运动中。因此，要成为主体，就必须坚持死亡之劳动。坚持死亡之劳动，这恰是黑格尔对精神生活的定义。他说，精神的生命不是害怕死亡、免于毁灭的生命，而是承担死亡、与死亡共存的生命。精神只有在绝对的肢解中发现自己，才能获得真理。 [9] 因此，政治是活出人类生命的死亡。这也是绝对知识和绝对主权之定义：将自己的生命作为一个整体来冒险。
乔治-巴塔耶对死亡如何构建主权、政治和主体的概念也提出了批判性的见解。巴塔耶至少从三个方面取代了黑格尔关于死亡、主权和主体之间联系的概念。首先，他将死亡和主权解释为交换和超富足（superabundance）之阵痛，或者用他自己的术语来说：过度（excess）。在巴塔耶看来，只有当死亡将生命作为人质时，生命才是有缺陷的。生命本身只存在于与死亡的交换中。 [10] 他认为，死亡乃生命之腐败，是生命之恶臭，既是生命的源泉，又是令人厌恶的条件。因此，尽管死亡摧毁了本应存在的东西，抹去了本应继续存在的东西，并使接受死亡的个体化为乌有，但死亡并不等于存在之纯粹毁灭。相反，死亡本质上是一种自我意识；此外，死亡是生命最奢侈的形式，也就是生命之涌流和旺盛：一种增殖之力量。更为彻底的是，巴塔耶将死亡从意义的视野中减去。与此相反，在黑格尔那里，没有任何东西会在死亡中彻底丧失；事实上，对他来说，死亡作为通向真理的一种手段，具有重大的意义。
第三，巴塔耶在死亡、主权和性之间建立了关联。在他看来，性与暴力以及通过狂欢和排泄冲动消解身体和自我的界限密不可分。因此，性涉及人类冲动两极化的两种主要形式——排泄和占有——以及围绕它们的禁忌制度。 [11]性之真相及其致命的属性，就在于现实、事件和幻想对象之间失去界限的体验。
对巴塔耶来说，主权有多种形式。但归根结底，它是拒绝接受死亡之恐惧所要求主体尊重的限制（a refusal to accept the limits that the fear of death would have the subject respect）。巴塔耶认为，“主权世界 &amp;ldquo;是一个取消了死亡限制的世界。死亡存在于其中，其存在定义了这个暴力世界，但死亡存在的同时，它永远只是为了被否定而存在。他总结道：&amp;ldquo;他就是他，仿佛死亡并不&amp;hellip;.</description></item><item><title>现在完全代孕</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/full_surrogacy_now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/full_surrogacy_now/</guid><description>现在完全代孕 # Lewis, Sophie. “Full Surrogacy Now.” e-flux, no. 99, Apr. 2019, https://www.e-flux.com/journal/99/261641/full-surrogacy-now/.
作者：苏菲·路易斯（Sophie Lewis） 译者：許顓頊（they/them）
本文节选自苏菲·路易斯（Sophie Lewis）著作《现在完全代孕：反对家庭的女性主义》（Full Surrogacy Now: Feminism Against Family）的导言。原书由 Verso 于2019年5月出版。
关于本译文的几点说明（部分直接复制自译者之前翻译的声明）
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，均为译者注解，且部分引用文献的脚注没有进行翻译、脚注翻译格式也不统一（如，中英混合或者中英分离）； 2.“trans”一词将译为“跨儿”或“跨性/别”、“trans people”翻译为“跨儿者”，“cis”翻译成“顺性/别”，而**“transgender”译为“跨性别”，读者在阅读时需要仔细思考这几种论述模型的差异**；“cis”一词则译为“顺性/别” 3.“female”只译为“女性”，“woman”译为“女人”、“女”、“妇女”，“male”与“man”等的翻译则对应；又如，“Parent(s)”翻译为“亲本”、“养育者”或者“家长”（不翻译成“父母/母母”等带有强烈性别化指向的、或者是指向专偶伴侣关系（monogamy）的词汇，当然这也是依照语境决定的，比如，也有非二元者接受“父母”等称谓），译者希望能够尽可能地使用更为性别包容的措辞选择但同时译者明白在特定语境下这种行为背后的风险； 本文大量出现着同词异译：如，surrogate与代孕/代理；reproduction与繁殖/再生产；labor与分娩/劳动； 最后，译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合、句式结构表示抱歉（如果造成困扰）。 我们让胎儿（fetuses）存在于我们体内是个奇迹。与几乎所有其它动物不同的是，每年有数十万人类因怀孕而死亡，这是对联合国旨在制止大屠杀（carnage）的千年目标（millennium goals）的嘲弄。在美国，每年有近千人在进行分娩（childbirth）时死亡，另外有六十五人“差点死去”。这种情况是社会性的（social），而不仅仅是“自然的（natural）”。事情会成这样是由于政治和经济原因：是我们使（made）它们变成这样。
怀孕（pregnancy）无疑有着它的快乐（pleasures）；生育（natality）是独特的。这就是为什么，即使其它人因被迫参与（coerced participation in）怀孕而深受痛苦，但许多不论因什么原因而被排除在这经验之外的人——无论这些人是顺性/别者（cis）、跨性/别者（trans）、还是非二元性/别者（nonbinary）2——都仍会感到深深地失落（bereft）。但尽管如此，即使人们充分认识到了在妊娠中（gestating）所经历的崇高感，然而缓解怀孕之问题（the problem of pregnancy）的研究竟然没有得到更一致的支持，这一点是十分值得注意的。
怀孕中所发生的日常“奇迹（miracle）”，即生产那个多于一、少于二的数字，得到的只是理想化的口头支持（idealizing lip-service），而不是尊重。当然，在子宫中创造新的原型个人（proto-personhood），是艺术家们几千年来（millennia）（精神分析哲学家们psychoanalytic philosophers 近一个世纪以来）所关心 （engaged）的奇迹（marvel）。我们中的大多数人无需提醒都能明白，我们每个人都是妊娠工作（gestational work）及其同样费力艰苦的后续工作（equally laborious aftermaths）下的眨眼（blinking）、思考（thinking）、脉动（pulsating）的产物。然而，在2017年，一位像麦琪·尼尔森（Maggie Nelson）这样简明的（compendious）读者和思想家仍然可以半信半疑地（semi-incredulously）但有强有力论据支持地说出，关于实际进行妊娠（actually doing gestation）的哲学写作在文化上是缺失的（constitutes an absence in culture）。
这个话题让我特别在意的是怀孕的发病率（morbidity），鲜少有人讨论的是，从生物物理学（biophysically）的角度来说，妊娠是不合理肆无忌惮地具有破坏性的事情（unconscionably destructive business）。根据演化生物学家（evolutionary biologist）苏珊那·萨迪丁（Suzanne Sadedin）的说法，在我们物种中演化出的这一基本运作方式（basic mechanics），在某种意义上只能被描述为是一种可怕的意外（ghastly fluke）。科学家们——通过实验将胎盘细胞（placental cells）置入老鼠尸体中——发现怀孕的活性细胞（active cells）会在它们所接触的每一个组织中“横冲直撞（rampage）”（除非被强烈地遏制）。凯西·阿克（Kathy Acker）在说得癌症就像有孩子一样时，她并没有引用这些研究，但她是在无意识地表达传递着（channelling）这些研究结果。在埃琳娜·费兰特（Elena Ferrante）《被遗弃的日子》（The Days of Abandonment）一书中的主角也是如此，其告知道：“我就像一块食物，被我的孩子们不停地咀嚼着；这是由活体材料（living material）制成的一种反刍食物（cud），这种活体材料不断地混合和软化它的活体物质（living substance），以便让两个贪婪的吸血者滋养TA们自己”。3</description></item><item><title>粉红清洗</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/pinkwashing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/pinkwashing/</guid><description>粉红清洗（Pinkwashing） # Decolonize Palestine. Pinkwashing | Decolonize Palestine. 4 Apr. 2021, https://decolonizepalestine.com/rainbow-washing/pinkwashing/.
作者：Decolonize Palestine 翻译：amber, ChatGPT
粉红清洗（Pinkwashing），指的是国家或组织通过提倡 LGBTQ+ 权利，来转移对其恶劣行为注意力的行为。
从大学学生社团到酷儿电影节，再到骄傲游行和《纽约时报》的社论页面，尽管酷儿活动团体一再反对，以色列国旗与彩虹旗的刻意出现已经变得过于常见。成立于2009年的锡安主义团体 StandWithUs 是将锡安主义与酷儿解放混为一谈的最恶劣的罪魁祸首之一。以色列外交部为 「以色列品牌」计划分配了 数亿谢克尔，StandWithUs 开展了一场运动，其中包括宣称以色列是酷儿巴勒斯坦人的「同性恋天堂」的小册子，以及带有「哈马斯、ISIS 和伊朗杀死像我这样的人」标题的挑衅性报纸广告。
这种信息传递被亲巴勒斯坦的酷儿活动家称为「粉红清洗」；自 2010 年以来，诸如「抵制以色列恐怖主义的酷儿（QUIT）」等团体就 广泛使用这一术语，这一术语是 「绿色清洗」的一种变体，即公司声称自己是环保的以获取利润。在以色列的语境下，粉红清洗是指：通过利用甚至鼓励反阿拉伯种族主义和伊斯兰恐惧症，来挽救其作为殖民侵略者的不良全球声誉，并借此呈现自己为一个相对现代的国际大都会天堂——并在此过程中提高其旅游收入。 本文将详细探讨粉红清洗的运作方式，及其对所有巴勒斯坦人，尤其是酷儿巴勒斯坦人所产生的有害影响。它还将反驳一种观点，即即便在对以色列粉红清洗的某些批评中也存在的观点，即如果没有占领，以色列将成为一个酷儿天堂，或者锡安主义与酷儿解放最终可能变得相容。
背景 # 尽管粉红清洗经常作为一种宣传或公关策略运作，但对其在巴勒斯坦及巴勒斯坦人身上运作方式的深入理解表明，粉红清洗也是锡安主义本质上酷儿恐惧症和 东方主义性质的必然表现，而锡安主义本身则是 欧洲殖民思想的表现。正如巴勒斯坦酷儿权利组织 Al Qaws 所解释的那样， 「粉红清洗是症状，定居者殖民主义是根本病症。」 以色列的粉红清洗依赖于这样的理解，即东方在同性恋问题上仍顽固地落后，因为它拒绝向西方进步主义学习。然而，正如 Joseph A. Boone 在《东方主义的同性恋情》中所概述的那样，这忽略了数百年的历史，即「拘谨的基督教西方指责放荡的穆斯林东方包庇他们委婉称之为『男副』（鸡奸）的行为」。
由于中东地区被与「性变态」和「女性化」联系在一起，良好的基督徒便必须对其道德和价值观保持警惕。在现今的土耳其和伊朗，现代民族国家建设运动，实际上一部分是在回应欧洲对其文明「落后」和「性异常」的描述。 在土耳其，「对同性行为和欲望毫不掩饰的坦率提及被从历史记录中抹去，并在西方式现代化的名义下从集体记忆中压制」，而「波斯成为伊朗民族国家的代价，便是以『前现代』之名，掩盖了其长期存在的男性同性恋关系历史，并培养了异性恋这一新规范。」总的来说，现代西方与异性恋规范密切相关，而中东被认为需要模仿异性恋体制，才能进入进步现代性的领域。
不仅在构建的东西方二元对立之间，而且在阿拔斯哈里发和波斯帝国之间，也存在着复杂的同性恋诽谤历史，前者指责后者受到「同性恋影响」。今天，许多伊斯兰保守派以国家建设和「文化真实性」的名义将同性恋描绘为一种外来传染病，仅仅是上述历史关系的产物。在此过程中，曾经紧密交织在穆斯林文化中的男性同性恋关系历史正在被抹去和否认。
这并不是要淡化中东的酷儿恐惧症或将其责任归，咎于西方；而是为了理解，当今该地区将酷儿恐惧症描述为对「西方现代性」进行抵抗的行为，实际掩盖了我们今天对性的这些理解在何种程度上是现代的。这些理解是现代民族国家建设的结果，及其伴随的将 「他者」构建为低等、被污名化、被利用和被歧视对象的现象。
它还掩盖了当前困扰人权、自由酷儿和女权主义话语的「伊斯兰性压抑」叙事是如何形成的。东方主义性观念核心的这一悖论，即穆斯林同时是性压抑和性过度的，促成了对穆斯林的普遍非人化，特别是对被视为「恐怖分子」（无论是美国还是以色列）的囚犯施加的性暴力。
这引出了一个重要讨论，即种族主义性观念如何被武器化以维持当今帝国主义和殖民政治目标。这必然涉及在巴勒斯坦实施的锡安主义项目，它只有在欧洲的历史语境中才成为可能。与本文相关的是，那些将穆斯林认定为性变态的欧洲男性中心主义价值观，也被用于反犹太主义行为和描述中，将犹太男性贬低为「女性化」的。锡安主义的创始人后来 热衷于反对这些历史指责，将 男性气概与国家军队相联系，将以色列的主导男性气概塑造为犹太战士形象，这也「被视为良好公民的象征」。这种对男性气概的追求，实际上是锡安主义事业的先决条件，后来演变成一种暴力的、军事化的文化。
尽管犹太人在欧洲既被女性化又被东方化，但 锡安主义文化同样将土著巴勒斯坦阿拉伯人女性化和东方化，视其为不合格者。因此，以色列国家必须 努力超越这些矛盾，一方面需要讨好 西方福音派等以色列的同性恋恐惧症支持者（他们构成了美国以色列支持者的多数），同时在某些西方世俗背景下将以色列形象塑造为同性恋的天堂。
这些企图最好通过同性恋民族主义（Homonationalism）的视角来理解。Jasbir K. Puar 在她的优秀著作《 恐怖分子装配：酷儿时代的同性恋民族主义（Terrorist Assemblages: Homonationalism in Queer Times）》中提出了这一术语。在书中，她描述了同性恋民族主义如何成为了某些同性恋群体能够接受并被民族主义议程接受的框架，包括接受反恐战争内在的帝国扩张主义。 基本上，（主要但不完全是）白人顺性别酷儿可以融入国家，比如公开加入国家军队，并与民族沙文主义、宗教民族主义、有毒的男性气概以及对反恐战争至关重要的伊斯兰恐惧症结合。</description></item><item><title>紫色清洗</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/purplewashing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/purplewashing/</guid><description>紫色清洗 # Decolonize Palestine. Purplewashing. 4 Apr. 2021, https://decolonizepalestine.com/rainbow-washing/purplewashing/.
作者：Decolonize Palestine
翻译：Claudia Huang
原文： 链接 “紫色清洗”指代以下情形：当某国或某组织借用女性权利和女权主义来粉饰自己，以掩盖他们具有危害性的意图和行动。
让各处的殖民者们惊愕的是，为殖民主义正名一度要容易得多。过去，围绕着殖民主义开展的话术非常直白：我们理应占有这些土地和资源，因为我们更进步；因为这是上帝的旨意；因为你们是野蛮人。作为一方定居殖民地（settler-colony），以色列的殖民活动也按照这条逻辑链展开；这种观点，是对锡安主义（Zionism）创立者们想法的承继，也是以色列国家的立国之本，即将本土巴勒斯坦人视为“落后”的族群，因此不配获得他们此前一直居住的土地（ 想要了解更多可以点击此处）。
而如今，直言不讳地陈述以上观点不仅是过时的，更是失礼的，即便（新）殖民主义依旧盛行。今天更为流行的做法是，将对土地和资源的窃取和掠夺，巧妙地伪装成对人权的保护，而他们企图反对和支配的敌人，则是人权的践踏者。
正是在这样的背景下，以色列开启了这波政治宣传，主要集中在以色列对女性权利和自由的所谓深切关怀上，其中也包括巴勒斯坦女性。这波宣传动员就是我们要讨论的紫色清洗，主要包括：
号称致力于性别平等的政治和市场策略，典型代表是西方国家的洗白宣传，不仅没有真正致力于实现男女间的平等，反而处处批评别国的性别不平等，尤其是那些穆斯林人口占据主体的国家。
这些策略强化了一种二元对立的叙事，即巴勒斯坦/穆斯林妇女没有人权，而女权主义只存在于西方——即便不是所有巴勒斯坦妇女都是穆斯林。这种意识形态结构，被学者们称为“ 殖民女权主义”，它打着妇女权利的幌子，实为帝国主服务；在巴勒斯坦的语境中，这种语言伪饰也被称为“性别化的东方主义”（gendered Orientalism）。巴勒斯坦阿拉伯人/穆斯林被建构成“他者”，在文化上甚至是基因上有厌女倾向。相较之下，以色列西方人顺理成章成了自由和开化的象征。女权主义的这一面，对于以色列来说，终极目标是为了宣传、提高它的国家形象，通过将女性制度性地纳入其暴力的、殖民的和种族主义的系统里，从而将巴勒斯坦人贬低为不配建国，甚至不配为人的存在。而这些系统实际上是如何奴役“他者”的女性，尤其是巴勒斯坦女性的，却鲜有人提及。
虽然带来死亡与毁灭，但是女权 # 锡安主义者将以色列标榜为女权主义的企图，主要围绕着以色列军队展开。以色列军队的官方社交媒体账号，以及亲以色列的组织，例如“ 法律战”计划， 称赞以色列军队是“西方世界少有的以法律形式应召女性入伍的军队”。他们赞美女性也参与了对巴勒斯坦人的种族清洗和1948年灾难日大屠杀，并为越来越多的女性承担战斗角色而欢呼。
汉娜·麦克劳德（Hannah Macleod），澳大利亚青年劳工组织女性官员，将 以色列女性参军标榜为“赋权”，并督促澳大利亚也效仿这种女性参与。在社交媒体Instagram上，有名为“以色列军中辣妹”的账号，男性杂志《风度》，也刊出过臭名昭著的“以色列国防部队女子”特辑，以色列外交部还特意 举办派对以庆祝这期杂志的出版，足以见得这些媒体宣传对以色列国际声誉的重要性。以色列近期最成功的“紫色清洗”操作，要数盖尔·加朵（Gal Gadot）出演《神奇女侠》。加朵作为前以色列国防部队女战士，当2014年，以色列在对加沙的突袭中杀害数以千计的巴勒斯坦人时，她在社交媒体上力挺以色列，并助力传播毫无根据的种族主义谣言，称巴勒斯坦人利用女人和小孩作为人盾。尽管如此，她的所作所为没有妨碍她被塑造成一个女性赋权的偶像。
所有这些努力，都是为了营造以色列作为自由主义避风港的形象。而以色列军中性侵猖獗的事实，在那些光鲜亮丽的宣传册子，还有那些社交媒体推送里却不见身影。这些宣传仅仅是为了传递这样一种观念，即服务于定居殖民主义幻想的物化女性，就是女性赋权的巅峰，是令巴勒斯坦女性和其他阿拉伯和穆斯林女性望尘莫及的高度。
对殖民军队的紫色清洗，这支军队除了对本土人口的征服，也是全球最大的无人机出口方，并向当代史上最具压迫性的种族歧视政权提供武器，其中就包括种族隔离时期的南非。这样一支军队，是交叉性女权主义最为唾弃的存在，后者不仅力求瓦解父权，也力求终止针对所有女性的暴力。
视交叉性为最大威胁 # 在女权主义运动中，对于交叉性这一概念的理论阐述，主要由黑人女权主义作家发明并延展，它雄辩地指出，面对系统性的权力不平等，如果单单挑战它的一个方面，例如父权，而不去质疑白人至上的观念，那么只有上层社会的白人女性和其他特权阶层的女性获益，而所有其他女性都会遭殃。交叉性对女权主义的阐释，即女权主义不仅要聚焦于终结父权，还要为终结种族主义和所有其他压迫性的系统而奋斗，为巴勒斯坦赢得了来自全球的声援，包括“黑人的命也是命”（Black Lives Matter)，尤其是他们点明了 以色列军队和美国警方之间的勾连。
锡安主义者视基于交叉性的团结为眼中钉，常常将交叉性作为一个整体来抨击。《犹太杂志》（Jewish Journal）的莫尼卡·奥斯本（Monica Osborne） 声称交叉性是“比‘抵制，撤资，制裁’运动更邪恶的威胁”，而莎伦·纳扎利安（Sharon Nazarian），反诽谤联盟（Anti-Defamation League）的高级副董事，在美国犹太新闻媒体《前锋》（the Forward）上撰文，运用一系列神话和欠成熟的谈话要点，称女权主义是锡安主义的题中之义，表示她对于 交叉性话语里日益可见的反锡安立场感到失望。
紫色清洗的以色列历史 # 抹黑交叉性和基于交叉性的团结的努力变得越来越不受欢迎，另一种趋势转而冒头——“紫色清洗”以色列的历史。这种新的尝试聚焦于以色列历史上的人物，尤其是第四任总理果尔达·梅厄（Golda Meir）。锡安主义者鼓吹梅厄是“20世纪女权主义和其他方面的偶像”。她最广为人知的传记标题称她为“中东铁娘子”，以及“西方首位女总理”。这表明了锡安主义者企图将以色列宣传成西方国家中获利，即便他们同时也努力将以色列描绘成中东本土国家。
然而，对于巴勒斯坦女性来说，梅厄并不比那些曾经试图，现在也仍旧试图灭绝我们的锡安主义男性大人物更“解放女性”。她曾臭名昭著地宣称巴勒斯坦人没有国家，也没有现代意义上的民族主义认同，因而杀死他们不算是种族清洗：
事情不是这样的，仿佛巴勒斯坦有一个巴勒斯坦民族，并且他们视自己为巴勒斯坦民族，而我们的到来将他们挤出了自己的国家。事实是他们 根本就不曾存在。
讽刺的是，梅厄压根儿就没把自己看成是女权主义者过，这些“紫色清洗”梅厄的努力，在这样的事实面前显得如此荒诞不经。正如传记作家埃莉诺·伯克特所言：“美国女权主义者喜欢援引果尔达，但她本人并不感冒……她对性别偏见不予理会……她也没有将她的总理身份看作女性的成就，而是果尔达个人的成就，仅此而已。”
现如今，锡安主义团体诸如哈达萨（Hadassah）和锡安联盟（Zioness coalition）越来越多地以女权主义者自居，显示在以色列哈斯卡拉主义者（hasbarist）中间普遍存在的这样一种关切，即在倚重社会公平正义议题的年代，锡安主义需要重新包装。这体现在“在21世纪定义锡安主义”，哈达萨的网络系列发言中，其中包括克洛伊·瓦尔德里（Chloe Valdery），既是锡安联盟的秘书，也是一个福音派锡安主义者，所作的名为“千禧一代的锡安主义”的讲话。该联盟最近最近被揭露是一个由阿曼达·伯曼（Amanda Berman），一个法律战项目的执行人，参与创立的伪草根组织。该组织试图将其自身和其“紫色清洗”议程植入芝加哥的铁T游行（Dyke March）和贱人徒步（Slutwalk Chicago）组织的年度抗议活动，从而引发争议。不难想象，这些尝试受到抗议活动背后激进的组织者们抵制，贱人徒步 发表声明，表示他们坚定不移地反对锡安联盟借“反对不平等和父权制的抗争”来获取政治目的；他们进一步补充：
这一天本来是献给那些反对强奸文化的幸存者的，任何组织或团体企图利用并宣传自身民族主义议程的行为，都让我们觉得恶心。
我们为了每一个人抗争，这意味着我们和犹太人和巴勒斯坦人站在一起，同时我们坚定反对任何国家和帝国主义的立场，其中必然也包括以色列。
对巴勒斯坦女性的依恋 # 锡安主义者对其民族主义议程的紫色清洗，通常表现为对巴勒斯坦女性令人作呕的关切，甚至同时他们还要抹去生活在绿线（1949停战边界）以内的巴勒斯坦女性的身份认同，而称她们为“以色列阿拉伯人”，以便将以色列社会包装成“多元文化的”和宽容的（ 点击这里了解更多）。以色列的 本土傀儡约瑟夫·哈达德（Yoseph Haddad），此人以接受以色列政府资助，而充当其喉舌、扮演“以色列阿拉伯人”为生，他在脸书上发布一张 图片，将其命名为“以色列阿拉伯女性：打破天花板”。在配文里，哈达德列举个体的巴勒斯坦女性从事着诸如教授、警官的职业，或干脆就是赢得一场歌唱比赛，作为否认以色列实行种族隔离的证明。哈达德还写道，“当针对女性的系统性歧视和压迫盛行中东之时，在以色列，阿拉伯女性却可以大胆做自己。”且不说单以受压迫群体里的极个别个体的成功叙事，就排除了系统性种族歧视存在的事实，这样的观念有多侮辱性，其隐含的信息更是明晃晃的歧视：生活在以色列治下的巴勒斯坦女性处境要比在巴勒斯坦的好得多。</description></item><item><title>自杀意念：酷儿社群的领导者们，以及无论如何都要活下去</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/community/suicide-ideation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/community/suicide-ideation/</guid><description>自杀意念：酷儿社群的领导者们，以及无论如何都要活下去 # Piepzna-Samarasinha, Leah Lakshmi. “Suicidal Ideation 2.0.” Care Work: Dreaming Disability Justice, Arsenal Pulp Press, 2018.
作者：Leah Lakshmi Piepzna-Samarasinha 译者：阿点 转载：QueerMouseCave
内容提示： 包含对自杀意念和自伤行为的描写。
“写给我心爱的死者们，给Kyle和Wendy，给所有还在这里的人”
献给盐田，以及更多朋友们。
我开始讨厌别人给我发短信说“你认识某某吗？”
在过去的两年里，每年夏天，我心爱的多伦多社群都会失去一个人，因为ta们自杀了。今年这个人是Kyle Scanlon。
我不是特别了解他，但我知道一些他的事。Kyle是我最早认识的跨性别者之一，他在90年代末加入了多伦多的酷儿社群。在他去世后，很多跨性别者都记得Kyle是如何来到ta们的工作场所或学校，讲述他的故事、成为ta们遇到的第一个跨性别者，他的故事和存在如何帮助ta们自我认同，并完成所需的性别肯定行动、从而感到活着。Kyle是Meal Trans的第一批工作人员之一，这是多伦多酷儿社区中心为破产的跨儿提供的免费晚餐计划。他得过奖，也培训过别人。他是那种在酷儿/跨性别社群中成长和扎根的领导者，每个人都感谢他、指望他、向他寻求帮助。
他自杀了。
他去世后，有博客文章说我们必须更加努力地爱彼此、做得更好。有纪念帖子列出了该省所有的求救中心热线。脸书上的酷儿双周刊上有他的纪念文章，还有大家的回忆。这就是我们所做的，但这还不够。 这样的时刻是悲伤和崩溃的，但或许它们也是深入讨论、直面自杀问题的契机。我是说真正地直面——关于人们不想讨论的事，或者想简单总结为“不要这样做”的事，“你有活下去的理由！打求救电话！” 即使我们还有别的叙事，即自杀是殖民者，是白人至上资本主义、殖民主义、健全主义父权制的声音在告诉我们，我应该自己离开这个星球——这种叙事阻止了我药物滥用、酗酒或自伤。但这还是不够。
Kyle去世后一周，我和家人们聚集在多伦多，每个人都很伤心。我们Femme Heartshare Circle的一些人正在讨论这个问题：Wendy Babcock，一位了不起的街头性工作者活动家、母亲和法学院学生，去年死于吸毒过量，不确定是否故意，她的家人利用她的精神状况来否定她谈论自己曾遭遇的虐待的勇气。
我的一位朋友说：“我们该怎么办？我们是否应该像对待人际关系那样定期互相检查危险信号？我是不是应该问‘你最近想自杀吗？’”我想，如果有人这么问我，我会自然而然地撒谎说，绝对没有。这是我对待每一位医生、社工和大多数咨询师的方式。像任何聪明的疯子一样，我不希望任何可以避免的内容写在我的永久档案上，我绝不希望被写上“对自己或他人有危险”。我一生都在与此斗争，我知道这个标签给人们带来的压迫和残酷。
但如果你把它正常化（因为本来就很正常），秘密就是很多人都在与自杀作斗争。然后也许，只是也许，我会告诉你我感觉怎么样。
也许我们可以更好地了解彼此的想法。
我不知道Kyle为什么自杀，但他的去世，以及四十多岁的酷儿和跨儿自杀事件的频繁发生，引发了我的思考。我们的叙事往往集中于，对年轻的酷儿、跨性别者或双灵人来说，活着是多么困难。这些是非常必要的，但我们也应该真正认识到，如何让酷儿、性别多元和双灵成年人也能活下去。
作为一个酷儿、跨性别者或双灵成年人，我们生活在这样的叙事中：只要你活到中年，一切就会变好（虽然这句话的作者是一个混蛋）。
但是，如果情况变得比你预期的更好、改变更多，但有时你仍然很疯狂、很痛苦怎么办？也许你更加痛苦，恰恰是因为情况确实变好了，但挣扎并没有停止？你会睡在汽车后座的床垫上。你写的书卖光了。你妈妈去世了。在经历了许多高潮和眼泪之后，你仍然很疯狂。没有人为你准备好这样的生活叙事：也许斗争、治疗、草药和奇迹可以治愈痛苦，但痛苦并没有完全消失；也许，当你生存下来并取得成功时，情况会变得更加复杂。
相信我，我对此很了解，因为我也是这样的人。我是那些在三十七岁仍然感到很悲伤的社群领导者之一。我的生活确实变好了，我不再是那个饱受折磨、与世隔绝的女孩。我看起来很好，我很快乐，我不再像18岁时那样，每分每秒都被自我厌恶掐住。我拥有了同性性爱、艺术、旅行、书籍、家庭和一切。我的大脑、我的精神、我的生活以及我与创伤的关系都发生了深刻的变化。我仍然经常有自杀念头。
我至少从十二岁起就有自杀念头（反复想到我应该自杀）。从12岁到21岁，我经常不得不用几个月或几年的时间努力与自杀倾向作斗争。二十二岁时，我逃离了虐待我的家庭，离开了这个国家，建造了我的狭小、安静、安全的房间，并开始疗愈我成长过程中的创伤。
自从接受心理治疗，有了那间小而安静、安全的房间，有了诗歌、舞蹈、朋友、恋人、草药、话语，自从糟糕的事情不再像童年时那样折磨我，我真的不想再自杀了。我没有自杀计划，并不想主动去死。我热爱我的生活，我很幸运，很满足，很开心。但有时——在深切悲伤的时候，或者深感压力的时候，甚至没那么深的时候——有时，我会呆坐几个小时，我的手腕因为想要割伤自己而感到灼热。
今年我获得了Lambda文学奖，这是我人生中最美好的感受之一。三天后，无缘无故地，在做完心理咨询后，我感觉情绪崩溃了。我试图开车去参加朋友的生日聚会，但路线很复杂，我绕了五圈才放弃并开车回家。下午三点时我爬上床，然后发现自己盯着梳妆台上的药盒，心想，我有五瓶劳拉西泮和一瓶上好的波本威士忌，够了吗？
我想，天啊，我三十七岁了，刚刚得了Lambda奖，我不能在脸书的状态更新上告诉别人我想自杀。 我睡了一觉，然后给那位跟我有亲密无障碍（access intimacy）的情人发短信，询问抗抑郁药的信息。我跟朋友打了电话。我找了多伦多的女巫自然疗法医生，她收费20美元跟我视频连线，然后问我：“抑郁是什么感觉？” 我告诉她，感觉就像一条缓慢而柔软的河流，我的生活中有很多美好的事情，但即使我身在其中，也无法真正感受到它们；当事情变得糟糕时，就会有一条清晰的道路直接指向“我应该自杀”。我和我的躯体治疗师讨论了CBT疗法，然后我开始服用 5-HTP，一种血清素前体。
我们相信，为正义和疗愈而努力、创作艺术，以及在自己的标准里变得厉害，就能治愈我们的伤痛。确实如此，但我们的社群也给我们所期待的酷儿领袖带来了巨大压力。酷儿和跨性别社会正义社群中的领导模式，仍然是运动明星式的。尽管我们会批评它，但还没有完全找到别的方式。我们对领导者有着复杂的感情。我们需要榜样，我们想要庆祝那些才华横溢的组织者和艺术家，我们也不知道如何实行没有等级的领导制。我们把人们抬高并崇拜ta们——期望ta们是完美的、拥有一切答案。当我们搞砸了、犯了错、不能随时回复，或者只是在政治上存在分歧时，我们就会打倒ta们，封杀那些看起来像或不像我们的人。我们不知道如何接受人们既有天赋又不完美。当我们也是从无名小卒成为运动明星的人时，不会拥有太多复杂的空间；当这么多人向你寻求活下去的理由时，你无法坦然地承认自己想死。
我们的社群仍在努力学习如何互相照料，真正的、长远的照料。当第一次尝试并不完美时，不必感到羞耻。
当我想自杀的时候——当它猛烈地袭击，让我跪倒在地时——就会出现这种感觉：在那一刻，我会感受到我人生中所有失去能动性的经历。在由于压迫而感到深切哀悼和悲伤的那一刻，自杀似乎是我获得能动性的唯一方式，我可以完全控制它。
对于Wendy、Kyle以及社群中其它自杀者来说，这一切发生得很快。人们常常会说，我前几天才看到ta，ta挺开心的，没什么事。可能确实是这样，可能ta有很多不知道如何表达的苦恼，可能ta会很快从开心变成绝望——并且没有空间或话语来谈论这一点，或者为自己的惊慌失措感到很羞耻。
对于我们这些努力改善情况的人，被塑造成“我会为你克服困难”的人，这些组织和创建课程、建立项目、赢得奖项、斗争和教导人们、让别人在我们的沙发上借住的人来说，这意味着什么？——当我们内心再次变得疯狂、受伤、深感悲伤时，会发生什么？会和很多圈外人知道的有很大不同吗？
有时我们在脸书上寻求帮助，奇迹就会出现，而有时我们寻求帮助，却没有在GoFundMe上筹到钱。如果我们六个月前就在痛苦，现在还是痛苦，我们会担心别人开始觉得“ta又来了，ta总是小题大做”。
我想到了对于疯狂的深刻而复杂的羞耻感——现实是，即使在激进社群中，我们更能够爱那些“太过分”的人，但我们也了解对疯狂的恐惧。社群的现实是有爱，但也喜欢不管不顾和随意一点。我曾经见过一则集体住宅招募室友的广告，上面写着：我们不介意你有精神或身体健康问题，只要你自己处理好，不要把那些带进房子里。我想到，因为没有别人愿意做，疯狂的人总是在照顾其它疯狂的人，但有时当我们自己不在危机中，我们也想要休息一下。
我们不想要陈词滥调的鼓励，也不想要别人告诉我们“有人爱你”。我的意思是，要告诉我，但我知道我是被爱的。有时听到这句话会有帮助，有时我还是会深深地悲伤。我没有答案，但我愿意参与创造答案。我想和所有与死亡共舞的人一起讨论，自杀对我们而言的各种不同而真实的含义，讨论所有让我们继续活着的东西。更重要的是，我想要创造酷儿和跨儿的“几乎快乐”的成年生活范本，我们可以成为领导者但仍然保持脆弱，我们可以接受自己并不会“从此以后过上幸福生活”。包含崩溃和改变的人生模式不是一种失败，而是一种人生道路。途中不时夹杂着狂风和漩涡、可以肢解一切的女神能量，还有礼物。</description></item><item><title>药娘的天空</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/repost/lit/transky/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/repost/lit/transky/</guid><description>药娘的天空 # 一个 2000 年代的跨性别者的故事。
千篇一律的景，时长时短的影。无人相伴的路，惝恍迷离的舞。</description></item><item><title>華語跨性別口述史項目項目計劃書</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/oral_history/%E8%8F%AF%E8%AA%9E%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%A5%E5%8F%A3%E8%BF%B0%E5%8F%B2%E9%A0%85%E7%9B%AE/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/oral_history/%E8%8F%AF%E8%AA%9E%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%A5%E5%8F%A3%E8%BF%B0%E5%8F%B2%E9%A0%85%E7%9B%AE/</guid><description>項目計劃書 # 華語跨性別口述史項目 Sinophone Trans Oral History Project
簡介 # 華語跨性別口述史項目（Sinophone Trans Oral History Project）由從屬於 One Among Us（簡稱為 OAU）之跨性別學術小組（Trans in Academia!，簡稱為 TiA!）於 2024 年初發起，旨在記錄、保存及分享華語跨性別者對自身經歷、經驗與歷史之敍述 。華語跨性別口述史項目之方向、研究內容、資訊保安等行政事項與其他 OAU / TiA! 項目獨立。
什麼是口述史 # 口述史既指一種記錄及保存口頭證詞之方法，亦指此過程的產物。通常而言，口述史是採訪者使用預先準備好的問題對敍述者進行提問后，對敍述者進行的第一人稱敍述之文字、語音或影像記錄；該記錄可以以不同形式保存並提供給社羣、研究人員及公眾。口述史既是這一採訪過程，亦是這一記錄本身。
口述史对華語跨性別羣體的意義 # 記憶是活着的歷史。雖然⼝述史根植於個⼈化的敍事，無法保障事實與史料上的精確性；但是，⼝述史可以記錄那些被官⽅成⽂歷史敍事排斥或忽略的⽣命體驗，發現個⼈與集體的抵抗性或創造性話語及實踐，並折射出令其成為可能的結構性條件。
口述史之研究與保存對性/別小眾有重要意義。對生存狀況逼仄的華語跨性別者而言，我們的許多經驗與故事，往往都處在消失的邊緣。我們的生命體驗，要麼因跨性別者過關（pass）或隱身（go stealth）成功而被社會乃至自身逐漸忘記，要麼因諸種交叉性結構性壓迫無法在公共場合得到言說，要麼被系統性的跨性別醫學（transmedicalist）話語遮蔽，要麼因跨性別者的逝世而永久遺失。在跨性別權益在全球範圍內受到攻擊、跨性別生命體驗被抹殺，跨性別相關議題被同時嚴重打壓、奇觀化與挪用的今日，由跨性別社羣和跨性別者為主體，自行發起並記錄華語跨性別者們的故事和經驗，顯得至關重要。
通過口述史，本項目希望加深社群社羣的自我認同，保存華語跨性別者們的生存記憶及對自身所處時空的認知，記錄我們在多種交織性結構性壓迫下遭受的痛苦與創傷，並傳承我們在社羣互助中創造的多種生存策略與互助關懷實踐。當然，華語跨性別社羣並非一個整全體：社羣內同樣廣泛存在性別認同、階層、世代、國家、族羣、學歷、地域、家庭關係形式、身心障礙程度等差異。因此，本項目同樣強調交織性壓迫為不同跨性別者帶來的特權（privilege）或困境，重視社羣內部的多樣性與異質性，並希望通過口述史的形式，了解及記錄那些平常不被公眾、甚至未被社羣聽到的聲音。
研究對象 # 考慮到「跨性別（transgender）」一詞的外來屬性，許多進行性別多元實踐或挑戰「指派性別即命運」這一規範的人們，可能並不會用「跨性別」乃至「跨兒」這樣的詞彙稱呼自己。在華語語境下，自稱或被稱呼為「CD / TS」「（人）妖」「變性人」「藥娘」「偽娘」「鐵T」「男同」「女同」「攣（人）」「酷兒」……等詞彙的羣體中，均有許多與「跨性別」「跨兒」等性別多元詞彙及實踐存在緊密關係的人們。
本項目希望保存不同社羣在不同時空背景下的自我表述與認同：一方面，我們拒絕將前述所有性別多元實踐歸於「跨性別」這一狹窄標籤下的行為；另一方面，我們強調「跨性別」一詞的模糊性與包容性，重視該表述與其它多種認同及實踐之譜系關係。因此，本項目不進行關於某人是否屬於跨性別羣體或社羣的判斷。
除認為自己目前生活或曾長時間生活於華語環境外，本項目包括的敍述者可能擁有以下特質：
自我認同為「跨性別（Transgender）」「跨兒（Trans）」乃至「CDTS」「（人）妖」「變性人」等標籤； 進行性別多元嚇性別非常規實踐； 自認為屬於跨性別社羣或其他性/別小眾社羣； 不具備以上特質，但積極參與跨性別社羣事務，熟食社羣歷史與實踐；…… 研究目標 # 記錄認為自己目前生活在或曾長時間生活在以華語為主要語言的國家及地區的跨性別者，尤其是被邊緣化、受交織性壓迫的跨性別者的個人經驗和敍事，並將這些記錄以妥善方式保存，在保障敍述者與訪談者和社群安全的情況下，有限度地進行公開。 充權社羣成員從事口述史工作。 發現、保存並傳承跨性別者再多種結構性壓迫下創造的經驗、理論、話語與生存策略。 總結華語跨性別社羣由 1980 年（及之前）至今的發展與變遷史，以包括但不限於時間線的形式呈現。 倫理原則、信息公佈及私隱保安 # 綜合 # 本部分內容整理自紐約跨性別口述史項目手冊中的相關段落，在此鳴謝。
使用敍述者採用的語言與術語。跨性別者來自不同的背景，有着不同的性別認同、階層、世代、國家、族羣、學歷、地域、家庭關係形式、身心障礙程度等等，並且發展出了豐富而廣泛的術語以描述我們的身份、身體與經歷。而一些個體和社羣使用的語言，可能對其他社羣而言顯得陌生，過時，甚至令人反感。即使您自己是跨性別者，或者您對跨性別問題感到熟悉，也不要假設您自己背景中常見的術語、敍述及概念適用於其他所有人。作為採訪者，請不要進行評判或審視。如果您不理解某些內容，不要害怕尊重地提出澄清性問題。 關注敍述者與自身身體、身份、過去等的關係。跨性別者們對於談論這些問題的舒適度與具體方式上存在較大差異。有些人可能毫不猶豫地提到佢哋的指派姓名，討論曾在不同性別生活的經歷，或者談論佢哋的身體或過渡。其他人可能完全不想談論這些問題。不要做出預設，請與敍述者確認。 注意自己的偏見。每個人都攜帶着自己的偏見與成見，有些比其他更為強烈。用些許時間真誠地思考一下您自己的偏見，以及作為採訪者應如何處理。 意識到自己關於與跨性別者進行採訪「應該」集中關注什麼的先入之見。一方面，採訪者應給予您的敍述者儘可能多的空間以反思佢哋的身份、出櫃敍述、性別過渡經歷或自我感覺。但是，亦請為敍述者創造分享與反思各種問題、經歷、見解的空間——不論佢哋認為重要的是什麼。允許跨性別者在各種問題上分享觀點有助於建立一個更廣泛及交織的檔案。 提示敍述者將經歷與更廣泛的世界聯繫起來，並在必要時補充細節；這對於跨性別歷史記錄尤為重要，因為很少有跨性別社區的生活是通過其他歷史文件被保留下來的。因此，例如，如果一個敍述者正在討論對佢哋而言特別重要的酒吧，那麼請就具體事項提出後續問題，例如：「酒吧叫咩名？」「喺邊度？」以及「當時係咩年份？」如果有人分享了一個有趣的生存策略，請問佢哋是如何學到的，或者其他社區成員是否有使用類似的方法。 個人資料保护 # 口述史的文字记录中，往往包含着关于叙述者的许多敏感信息。这些信息一旦在未经叙述者和采访者知情同意和共同商议、未经项目组妥善考量的情况下进行公开，极有可能为参与项目的跨性别者，尤其是还未出柜或希望在日常生活中保持隐身（stealth）的跨性别者，造成许多麻烦。这些信息一旦被政府机关或反跨者掌握，更有可能为参与项目的跨性别者和社群造成进一步的人身安全威胁。</description></item><item><title>讲述巴勒斯坦：团结意识以及对其的言论管控</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/speaking-of-palestine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/speaking-of-palestine/</guid><description>讲述巴勒斯坦：团结意识以及对其的言论管控 # Puar, Jasbir. “Speaking of Palestine: Solidarity and Its Censors.” Jadaliyya, 16 Mar. 2016, https://www.jadaliyya.com/Details/33095.
作者：加斯比尔·普尔 (Jasbir Puar) 译者：Ribs
自2015年10月起，约旦河西岸以及耶路撒冷东部地区的冲突，示威以及枪击事件进一步加剧。在以色列的占领行为步入第五十年的这个节点，许多人把当下这一轮巴勒斯坦抵抗称为第三次大起义[1]。无论是以色列限制巴勒斯坦人行动所采取的领地控制，诸多家庭及村落在数十年间所遭受损失的规模，还是主导着人们日常生活的疲惫与恐惧，其复杂性皆难以言传。在约旦河西岸地区，完成最基础的一日劳作便使人精疲力竭，并且无法喘息。“存在即抵抗”成为了一条经过苦苦检验，难以磨灭的信条。
在2016年2月3日，我在瓦萨学院向一群热情洋溢的观众进行了演讲。我分享了我在近一次前往西岸地区所做的民族志研究的部分内容[2]，并将之与一篇关于加沙地区儿童收到的身体及心理摧残导致的世代影响的发表文章相结合；这些研究成果皆基于已确认的医学诊断。在我这次访问的诸多议题中，我着重阐述了那些数月无法取回自己孩子遗体的家庭所承受的情绪压力与痛苦。在过程中，我传达了民族志中的一条观点：“有些人认为他们[孩子]遗体的器官被攫取并用于科研”。这个例子想表达的是那种充斥了巴勒斯坦人生命经验每一天的恐惧，以及在与以色列政体的每次接触中，他们对自身身体完整性的担忧所扮演的主导角色。
在问答环节中，没有人就巴勒斯坦人为何会担忧自己亲属遗体的器官被攫取进行拓展提问或是请求细节补充。我本人早已准备好与观众分享一场关于巴勒斯坦人自身对土地占领体验的记载的讨论。我的目的在于聚焦于巴勒斯坦本土的声音，并放大那些在美国公共领域以及大众媒体中被噤声的论调。然而，这次讲座眼下成为了围绕我的一场抹黑行动的论据，其宣称我的研究本身涉及反犹主义，而且我在散布一种“血祭诽谤”(Blood Libel)[6]。这些论点不存在任何一点可信度。
发生于上世纪九十年代的，对以色列国防军士兵和巴勒斯坦人遗体所进行的器官攫取行为是一段有着详细记载的，动荡的历史。在第二次大起义期间，巴勒斯坦人的遗体在毫无理由的前提下被长时间扣留在了Abu Kabir法医学院的设施内。在Abu Kabir非法获取器官的行为在Ha‘aretz等以色列主流媒体中亦有报道。最近由唐纳德·博思卓姆(Donald Bostrom) 和加州大学伯克利分校法医人类学家及器官观察组(Organs Watch) 负责人南希·谢珀-修斯(Nancy Sheper-Hughs) 发表的的一项民族志研究表明，这些器官攫取行为至少持续到了2012年，而非以色列卫生署对外公布的日期。[3] 梅拉·蔚斯(Meira Weiss) ，一名以色列人类学家以及耶路撒冷希伯来大学的退休教授，以希伯来语发表了一本记载了Abu Kabir各个项目的出版物，其中包括了”从巴勒斯坦人以及外国劳工”身上攫取器官的描述[4]。
这些历史在巴勒斯坦人之间有目共睹，所以各个哀痛的巴勒斯坦家庭会对至亲遗体的遭遇感到担忧也并不奇怪—为什么会有人觉得对一个族群进行的全方位式的殖民控制会随着他们生命的结束而终止？维持一个以恐惧为中心的情绪经济体[5]是定居殖民政权实施控制的一种核心模式。
在讲座中，我清楚解释了自己的目的不在于对现行的器官攫取行为发表任何具体观点。我想表达的，是约旦河西岸居民自2015年10月抗争开始以来所承受的对于生命本身的恐惧，其中的冰山一角。我只能将针对我的反犹主义以及血祭诽谤指控总结为对有关占领行为对巴勒斯坦人生活造成的伤害的学术研究污名化的企图。好像那些想要打压我的人认为巴勒斯坦人民无权拥有悲哀，苦痛，历史伤痕这样正当，人性的情感。在此之上，这些围绕我讲座人为制造的争端无疑在尝试着偏移瓦萨学院，由本校巴勒斯坦正义学联 (Studentsfor Jsutice in Palestine) 与犹太和平之声(Jewish Voice for Peace) 所牵头的“抵制，撤资，制裁” (BDS)章程带来的行动力。在这次视线干扰之后，瓦萨学院的管理层试图通过对该校学生会威胁取消其资金支持来组织学生会在章程上投支持票—然而学生会顶着威胁通过了章程。
我对巴勒斯坦生命与死亡的论述换来的不是对以色列对待被殖民者遗体的方式的关注，而是一场针对我的污名化运动，这绝非偶然。这次事件展现了某些历史是如何被再循环以及再利用于打压及噤声其它历史。约旦河西岸的巴勒斯坦人身上的平凡史实，与潜心于了解在被占领者身上有关生死的情感特质的学者们，即刻便被锡安主义者打为“反犹主义”。这种特定的将反占领的表达与反犹主义混为一谈的行为代表了占领本身以及对相关研究管控的激化。显然，被标为反犹主义的不仅仅是反殖民抗争，甚至还包括了被占领的情感体验。为了指鹿为马，话语权的控制者们坚持认为对以色列政体的批评只可能由反犹主义驱动，而非对人权，被殖民族群，与无国籍者的关注。
校园政治与言论自由 # 我坚持捍卫自己的学术及研究成果。在参与巴勒斯坦团结行动九年后，我也积累了数量相当的恐吓信—就当是工作不可或缺的一部分—和数次在讲座中与因为对内容的厌恶而猛烈批评我的人进行的激烈辩论。我十分愿意且热衷于持续进行对话，就像我在以往诸多论坛所做的那样。然而，最近这场关于我在瓦萨讲座的事情与以往截然不同。我的讲座在我与主办方毫不知情的情况下被录音，并被交到了右翼媒体的手上，招致了各式仇恨言论。整个过程对我的研究本身没有表现出半点兴趣。对我进行录音的人并没有在问答环节中进行任何提问或者评论；他们旨在透过幕后压力来进行一场污名化行动。
对言论自由以及学术自由的讨论，在一个将一切有关以色列对巴勒斯坦占领的讯息及研究不由分说定性为反犹言论的环境下变得十分干瘪。这样的分别对待行为在一个叫做”言论自由的巴勒斯坦特例：一场在合众国受到打压的运动”的，巴勒斯坦法律援助(Palestine Legal) 的出版物上有详细记载，其中包括了有关各个校园对巴勒斯坦问题进行广泛言论管控的文件。放眼全国，学校管理层，校友组织，以及其他学生组织为了打压“抵制，撤资，制裁”方案等巴勒斯坦团结行动规划而对巴勒斯坦正义学联各校分部进行了针对性措施。积极，勇敢的学生行动者们为围绕冲突的辩论争取了讨论空间；所以，对发声者的针对性措施愈发恶毒，完全丧失了对话和辩论的基本素质。
这些噤声与威胁手段是一种走投无路的体现。对公开辩论的藐视与轻蔑恰巧揭露了锡安主义者们对自身叙事崩塌的担忧。他们急于钳制住学生中的主流运动，而其中的重要组成部分恰巧是围绕“抵制，撤资，制裁”行动的美国犹太裔人群。当下的锡安主义行动方针是在美国校园中对学生运动预防并施压，同时对研究并公开讨论以色列对巴勒斯坦人的人权侵害的学者进行污名化。这在一定程度上也是一场世代间的斗争，来自于愈来愈多的犹太裔美国人对他们锡安主义的成长环境以及其家族单位对以色列的忠诚提出质疑。
对言论自由的捍卫不仅限于“抵制，撤资，制裁”的行动者们，还囊括了所有的校园社群。美国大学教授联盟（American Association of University Professors, AAUP)罗格斯分部的执行委员会，一个包含了从支持以色列，中立，到支持巴勒斯坦立场的成员的组织，在一份旗帜鲜明的声明中谴责了学校管理层对知识争议的不文明回应，并重申了学术自由与言论自由的准则。这份声明回应了对史蒂文·萨莱伊塔(Steven Salaita) 的攻击以及上个夏天迪帕·库马尔(Deepa Kumar) 教授所遭到的恶劣报复，其关于ISIS与美国施行的“反恐战争”(War on Terror) 推文被发布到福克斯新闻，引来了大量的恐吓信。AAUP罗格斯分部的“为加斯比尔·普尔教授的学术自由辩护声明”注意到了近年来愈来愈多对学术自由的攻击，对象包括“全国各个大学，与罗格斯校园内的教职人员。”文字的其余部分同样值得大段引用，因为它为应对行使学术自由所遭受的严重报复需要的有力防范提供了一份范本：</description></item><item><title>论哀悼与建国：对约书亚·莱弗的回应</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/mourning-and-statehood/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/mourning-and-statehood/</guid><description>论哀悼与建国：对约书亚·莱弗的回应 # Winant, G. (2023). On Mourning and Statehood: A Response to Joshua Leifer. [online] Dissent Magazine. Available at: https://www.dissentmagazine.org/online_articles/a-response-to-joshua-leifer/ [Accessed 16 Oct. 2023].
作者：加布里埃尔·威南特（Gabriel Winant） 译者：许颛顼（she/they）
本文是对约书亚·莱弗（Joshua Leifer）的 《走向人道的左翼（Toward a Humane Left）》的回应。您可以点击这里阅读莱弗的 回复。
无论我们喜欢与否，如何悲伤，如何赋予这些眼泪意义，都是一个残酷的政治问题。
有一种理解以色列（Israel）的方式我认为不应该引起争议，那就是，它是一台将悲痛（grief）转化为权力（power）的机器。犹太复国主义梦想（the Zionist dream）最初诞生于大屠杀（pogroms）的火焰和十九世纪常见的浪漫民族主义愿望（the romantic nationalist aspirations），在纳粹浩劫（the Shoah）的灰烬中，在“永不重演”的招牌标志下成为现实。 众所周知，对犹太人遭受的可怕暴力的纪念（commemoration）是以色列的核心意义所在，也是国家之合法性（the legitimacy）所在——犹太人手中的剑和盾牌，以防止暴力再次发生（reoccurrence）。任何在世界任何地方的犹太教堂（synagogues）呆过的人，更不用说在以色列参加大屠杀纪念日（Yom HaShoah）或参观犹太大屠杀纪念馆（Yad Vashem）的人，都能认识到哀悼与建国/国家身份（statehood）之间的这种紧密联系。
仔细反思，这是一个丑恶可怕的事实。因为这意味着，无论你喜欢与否，公开哀悼在暴力中丧生的以色列犹太人，就是在意识形态上向以色列国防军（the IDF）做出捐献（tithing），想不做到这点是不可能的。许多希望和平的以色列人当然会大声痛苦疾呼，TA们的亲人不应该以这种方式被死亡征召入伍。正如诺伊·卡兹曼（Noi Katsman）在谈到他在哈马斯（the Hamas）袭击中丧生的哥哥哈伊姆（Hayim）时 所说的那样。
对我和我哥哥/弟弟来说，最重要的是他的死不会被用来滥杀无辜。可悲的是，我的政府正在只顾自己利益地（cynically）利用人们的死亡来杀人——它们承诺这将会给我们带来安全，但这当然不是安全。它们总是告诉我们，如果我们杀了足够多的巴勒斯坦人（Palestinians），我们就会过得更好。但这当然不会给我们带来和平，也不会给我们带来更好的生活，只会带来越来越多的恐怖（terror），以及越来越多的人被杀害，就像我的哥哥/弟弟一样。我不希望在加沙（Gaza）的人们身上发生任何像我哥哥/弟弟那样的事情，我相信他也不希望这样的事情发生。 但正如卡兹曼所言，这不是TA们所能决定的。国家（the state）会做出它对待犹太人悲痛的方式，并且已经在做了：将其转化（transmute）为暴力。对于作恶者（the perpetrator）而言，这种做法带来的直接精神满足是很容易理解的，但长期的代价显示这要复杂得多。
正是这种背景——犹太复国主义冒险（the Zionist adventure）的核心是已经为政治性的悲痛（the already-political grief）——使得许多左翼人士对于为哈马斯的受害者上演公开流泪（a public shedding of tears）有所保留（reticent）。我们可以负面地（darkly）说，TA们是“预先悲伤的（pre-grieved）”：也就是说，已经有一套机制会来处理TA们的死亡，并赋予其死亡意义，而且这不是一般的意义，TA们死亡的意义就在落向加沙的炸弹中。对，对以色列人施暴，这一最荒诞形象的胃口需求如此之大——导致大规模斩首和强奸的可疑说法不断重复，有如血腥诽谤（blood libels）——因为国家悲痛之机器（the apparatus of state grief）运转火热。 它需要原材料。反过来，它的力量如此强大又使得那些呼吁和平以及对所有人进行人道哀悼（humane mourning for all）的最响亮异议（dissents）——比如埃里克·莱维茨（Eric Levit）和约书亚·莱弗的异议——仍然只能作为情绪的呜咽（whimpers of sentiment）而引起共鸣。无论这些人道努力的内容多么崇高和令人钦佩，它们的形式已经是成型好的了。TA们正在参与，可能是无意地，一场新的红色恐慌（Red Scare），这场红色恐慌不是针对那些冷酷的哈马斯鼓吹者1，而是针对所有捍卫巴勒斯坦人民生存权和平等生存权的人。</description></item><item><title>论异性恋悲观主义</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/heteropessimism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/heteropessimism/</guid><description>论异性恋悲观主义 # Seresin, Asa. “On Heteropessimism.” The New Inquiry, 9 Oct. 2019, https://thenewinquiry.com/on-heteropessimism/.
作者：艾萨·塞雷辛（Asa Seresin） 翻译：amber（she/they）, Claude AI
1 # 「异性恋总让我感到尴尬，」马吉·纳尔森（Maggie Nelson）在《阿耳戈船员（Argonauts）》一书中承认道。这本书曾一度在女性和酷儿群体中广受欢迎，以至于我在2016年第一次买这本书，就在一家女同性恋（dyke）酒吧里被从包里偷走了。纳尔森的这一自白，一直让我认为是我们当下时代的一个症候，在这个时代，对异性恋的指责已经成为了一种网络梗。然而，当我在一个研究生研讨班的视频会议上问及此事时，她却有所回避。她否认自己对异性恋本身感到尴尬，只是对自己的异性恋经历、对那些她曾经或正在经历对男性的浪漫吸引感到难为情。
当时，我觉得她的辩解显得多余而且不诚实。作为熟知酷儿理论的人，她理应知道，她自身的异性恋经历只有通过将异性恋与其他（不那么尴尬？）的亲密关系区分开来才能被审视。无法将自身的直人经历与异性恋这一制度区分开来——如果你对前者感到尴尬，那么对后者也必然如此。异性恋从来都不是个人的问题。
我现在看到，纳尔森的辩解实际上是异性恋悲观主义的典型表现，这种情绪模式有着悠久的历史，在当下尤为明显。异性恋悲观主义包括展演性（performative）地与异性恋划清界限，通常表现为对异性恋经历的遗憾、尴尬或绝望。异性恋悲观主义往往把男性作为问题根源。这种划分界限的「展演性」并不意味着它们不真诚，而是它们往往并不伴随着真正对异性恋的抛弃。 当然，有一些异性恋悲观主义者会根据自己的信念采取行动，如独身或已经过时的政治女同性恋主义（political lesbianism）选择，但大多数人依然坚持异性恋生活方式，尽管他们认为异性恋是无可救药的。就连自暴自弃的「非自愿独身者」（incel），也强调自己的处境是非自愿的。
社交媒体是展演性的去认同化天堂，异性恋悲观主义在这里肆虐。最近在网上引发一股异性恋悲观主义浪潮的，是波士顿直人骄傲（Straight Pride）事件（就像右翼网络的许多事物一样，这个事件本身并不重要，但含义深远险恶）。波士顿市政府同意该活动获得许可的同时，他们又拒绝了该活动方使用一面新设计的「直人骄傲旗」的请求——正如社交媒体用户们争先恐后地指出的那样，这面旗帜令人遗憾地类似于黑白相间的囚服。
「异性恋是一座监狱！」有人高喊道，言辞呼应了异性恋悲观主义的一个核心信条。许多人借机嘲笑直人骄傲活动及其相称的暗淡旗帜，不出所料，其中大多是酷儿群体，但加入了嘲讽行列的也不乏异性恋者。在推特上简单搜索「异性恋是座监狱」这个短语，你会发现这句话既出现在对异性恋体验的内部抱怨中，也出现在酷儿群体为自己生而为同感到庆幸的人的言论中。
面对直人骄傲活动，许多人热衷于强调自己并非那种异性恋者，事实上，他们对于自身的异性恋感到羞愧。说到底，他们觉得自己被囚禁在异性恋的监狱中是违背自己意愿的。（监狱这个比喻可能被视为废除主义开始获得主流认同的令人鼓舞信号，也可能被视为人们仍然过于随意地将监狱化加诸于他人的一个令人不安的提醒。）他们摒弃异性恋的做法，很像白人对「白人爱做的事」开起了玩笑，两者之间的相似之处在于，直人骄傲活动与白人至上主义运动之间存在着不祥的亲缘关系。然而，尽管借助展演性的距离化机制来为自己在白人身份或异性恋身份上开脱，看似很「进步」，但现实往往不过如此。如果异性恋悲观主义的目的是个人的赦免，那它就无法带来正义。
2 # 展演性地与异性恋划清界限，对女性来说很有吸引力，其中原因由异性恋悲观主义的一个模因化前身总结：过度黏人的女朋友。这个早期的网络梗描绘的并非实际行为，而是一种滑稽可笑的男性噩梦，一种令自由自在的男性难以自我定义的，病态痴缠的伴侣形象。有趣的是，这个梗最初源于一段模仿贾斯汀·比伯2012年热门单曲《男朋友（Boyfriend）》的视频，视频开篇就响起了这句现已驰名的浪漫威胁：「如果我是你的男朋友，我永远不会放开你。」在异性恋文化中，这种过度占有嫉妒这样的负面特质——在现实中，这是导致男性对女性实施家庭暴力的最常见诱因之一——被重新包装并贩卖为女性的特征。如果过度黏人的女朋友梗体现了男性的异性恋悲观情绪，那么女性的反应则是极力表现出自己完全没有依恋——对男性和异性恋总体上都没有依恋。随后， 大量 展示 这种 不依恋 状态 的网络梗应运而生，很快就成为女性表达异性恋悲观主义的一种基本模式。
在这个意义上，异性恋悲观主义是李·埃德尔曼（Lee Edelman）所说的「麻木感觉（anesthetic feeling）」：「一种旨在防止对过于强烈情感的感知，以及一种可以在疏离中存在的依恋。」异性恋悲观主义的麻木效应特别诱人，因为它能将女性和那些被异性恋文化视为耻辱的特质——如过度依恋和「对过于强烈情感的感知」——进行分离。许多异性恋悲观主义情绪以幽默的形式表达，这与亨利·伯格森认为喜剧能带来「短暂的心灵麻木」的观点是一致的。然而，与传统喜剧不同，异性恋悲观主义是反自我放纵的。它的结构是预防性的，旨在提前进行心灵麻醉，以规避异性恋文化的普遍糟糕状况以及日常浪漫痛苦的剧烈下降。例如，在围绕布雷特·卡瓦诺（Brett Kavanaugh）听证会的媒体风暴中，喜剧演员所罗门·乔治奥在 推特上写道（获得超过 23,000 次转发和 142,000 个赞）：「今天是一个提醒，如果同性恋是一种选择，那么在今天之后，可能会只剩下两三个异性恋女性。」这句话开头和结尾使用了同一个词，暴露了异性恋悲观主义中普遍性和特殊性的混淆。卡瓦诺是对一个预先存在事实的「提醒」——即，没有女人会选择做异性恋，但这一事实却也以某种方式由「今天」、由现在这种特殊的糟糕状况所产生。
3 # 和大多数网络亚文化一样，异性恋悲观主义与市场也存在着矛盾关系。它常常被构框为一种反资本主义立场，可以被理解为拒绝资本主义曾经要求的「美好生活」，即婚姻消费和财产所有权。然而，这种美好生活从来就与边缘群体无缘，如今几乎所有人都难以企及。如果说过去的消费主体是夫妻二人，那么如今这一格局已经崩塌，或者更准确地说，已经被新的二元体取代了，即个人消费者和她的手机。毫无疑问，大型约会应用程序的目标就是让人们保持单身。Tinder 在其有史以来的首个品牌活动中就已经明确表达了这一点，广告中有一位神气活现、看似无忧无虑的白人美女，配字是「单身可以为所欲为」。保持单身，保持渴望，让你的欲望数据像金子一层层累积起来。
异性恋悲观主义助推了这一个体化进程，不仅是因为它抽去了异性情侣形式的吸引力，更重要的是，尽管异性恋悲观主义被宣扬为一种普遍情绪，但它似乎总是在个人层面运作。集体改变异性文化的条件并非异性恋悲观主义所关注的。从这个意义上说，即便异性恋悲观主义以病毒式广为传播，它实际上强化了异性恋的私有化功能。 在异性恋悲观主义的视角下，女性可能不会将自己视为在这场残酷的约会「市场」中相互竞争，但将异性恋视为个人问题就切断了团结一致的可能性。
这是一个严峻的问题。#MeToo 或南非反对亲密伴侣暴力的 #MenAreTrash（男人都是垃圾）运动，都展现了异性恋文化迫切需要彻底革新的可怖紧迫性。异性恋悲观主义看似可以作为这场革命的起点，但实际上，其麻痹力反而在某种程度上遏制了这些运动的动力。 如果「异性恋」成为厌女主义的代名词，恰当的批评对象就会遭到忽视。对异性恋永久性、预防性的失望等于拒绝改善异性文化的可能性。 当然，这与常常针对「非洲悲观主义（Afro-pessimism）」（将反黑主义 antiblackness 视为跨历史地结构世界存在的力量的思想流派）的批评如出一辙。非洲悲观主义和异性恋悲观主义都是对所谓「不可改变状况」的反应，但除此之外，它们的共鸣大多只存在于形式层面。异性恋悲观主义中的「悲观」比非洲悲观主义更加字面、更加基础（从字面和本质两个层面理解）。部分因为这个原因，异性恋悲观主义更加明显地阻碍了社会变革。
与非洲悲观主义者不同，异性恋悲观主义者对他们认定为「无可救药」的事物负有责任，无论他们多么希望通过否认来逃避这种责任。某些异性恋悲观主义路线，将异性恋失灵的全部责任归咎于男性，因此成为年轻女性（尤其是白人女性）学会否认自身残酷和权力的无数方式之一。 就像大多数女同性恋者一样，我曾无数次遭到酩酊大醉的异性恋女性哀叹自己的取向，坚称「做同性恋会容易得多」。当然，也许她们说得有道理！然而，「男人都是垃圾」并非我个人愿意投入争论的问题。但当一个人宣布她希望成为同性恋时，她却疏忽掉了自己实际上选择了依然依恋异性恋——成为那些（比两三个略多一些）尽管遭遇一切，依然坚持异性恋的女性之一。
4 # 女性并非唯一的异性恋悲观主义者。从愤怒的「非自愿独身者」（incel）到抱怨自己「老婆老枷锁（old ball and chain）」的已婚男性，男性同样受到异性恋悲观主义的影响，尽管和其他感受一样，他们并不被鼓励表达出来。需要说明的是，男性的异性恋悲观主义主张往往在伦理和逻辑上都与女性不同。相反，它们是对女权主义抱怨的一种扭曲反映。 在脸书（Facebook）上，这种曲解最为明显，男权主义者的努力使管理员将「男人都是垃圾」划分为仇恨言论，并暂停使用这一语句的账户。（而用户可以无视惩罚地发布「女人都是垃圾」。）</description></item><item><title>论爱女</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/on-liking-women/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/on-liking-women/</guid><description>论爱女 # Chu, Andrea Long. “On Liking Women.” N+1, no. 30, Winter 2018, https://www.nplusonemag.com/issue-30/essays/on-liking-women/.
作者：朱华敏（Andrea Long Chu）
译者：amber（she/they）
译者注
本文题目 “On Liking Women” 本应直译为「论喜欢女人」或「论喜欢女性」。不过，考虑到「爱女」一词在国内激女社群中的丰富内涵，该词蕴含的对即便女性之间「性缘关系」的复杂态度，国内激女社群对跨性别者（尤其是跨性别女性）的敌意，以及作者对瓦莱理·索拉纳斯《人渣宣言》感到的吸引，借用「爱女」一此的内在含混性来翻译朱华敏的这篇名作，是再合适不过的了。另外，考虑到原文的写作风格，本篇译文保留了一些流行文化中经常出现但缺乏合适中文翻译的英文单词（如 “crush”），并采用了一些如「媎妹」之类流行于当代简中互联网的女权相关词汇进行翻译。
敏感内容警告
本文包含许多对恐跨（transphobia）和厌女（misogyny）的讨论，且包含大量对跨性别权益运动中「常识」的反思和颠覆，部分跨性别女性阅读时可能会造成创伤性体验，请在保障好自己精神状态的情况下谨慎阅读。
「割男协会（The Society for Cutting Up Men）」听上去像是个适合跨性别读书俱乐部的美妙名字。
某个学期的每周，我都会有一次提前离开课堂，与十五名穿着时尚短袖排球运动服和短裤的少女一起搭乘体育校车。我是其中唯一一名男孩。
偶尔，仍需要更衣的女孩会跟我们道歉，在一排座位后面把校服脱下，并换上队里的深蓝色运动服。对于一些较小的衣着调整，她们则只需要我闭上双眼即可。理论上，所有人的目光都集中在前方的比赛上。当作为官方记分员的我在一个复杂的电子表格上输入数字时，而女孩们会以青春的力量跃起、挖掘和跳跃。但比赛前灌输的多么严格的纪律，都会在比赛后逐渐消散。通常，在短暂停车后吃上高速公路出口的油腻食物后，女孩们就会变得毫不拘束：她们的球衣下摆不再系进裤中，紧身内衣、运动胸罩带也逐渐松开。带着比赛之后的疲倦，她们坦率地谈论着男孩、性和其他恶习，谈论着品味、恶意、以及微小而尖锐的欲望。我坐在那里，聆听，静候，耐心地等待，那个在一个普通无奇的周二傍晚，当客场比赛的校车缓缓驶回一个红州和另一个红州之间的边界上时，偶然从一个裸露的上臂传递到另一个裸露的上臂的电击脉冲（electric pulse）。
实际上，我从来没法区分自己到底是喜欢女性（liking women）还是想要和她们一样（wanting to be like them）。 多年来，前者的欲望将后者包裹其中，就像一颗太危险以至于无法咽下的胶囊。当我在童年的海底寻找那些能暗示未来的沉没记忆时，这些校车之旅是我能找到的最「同性恋」的事情。可能它们也没那么「同性恋」。毕竟，高中运动员常常试图将同性体育的内在同性恋情感压制在否认的沉重铁钉下。但我太渴望从那个害怕的异性恋男孩的废墟中挽救出一段真正的女同性恋记忆，而那是我永远都不会有机会体验的。唯一有望争夺这个称号的其他记忆，是我对我最好的朋友——一个情绪多变、声音低沉、热爱购物的女孩——的少年迷恋，直到多年后我才明白，她竟然是在模仿电视剧《拉字至上（The L Word）》中的沙恩（Shane）。有一天，她告诉我，放学后有一个秘密要告诉我；我整天都充满了希望，期待她会向我表白。电话里，在经过一段足以淹没一切的漫长沉默后，她告诉我，她是女同性恋。「我想你确实可能会这么说，」我回答道，内心哭泣着。十年后，我们已经很久没了联系，而我给她发了短信。「一周前，我发现我是跨性别者，」我写道。「好多年前，你曾向我出了柜。只是回报一下。」
在我开始教授第一堂本科课程的几个月前，我这辈子第二次——但是作为一名女性第一次——阅读了瓦莱理·索拉纳斯（Valerie Solanas）的《人渣宣言（SCUM Manifesto）》1。《人渣宣言》是一篇呼吁革命性地推翻所有男性的，可口而恶毒的女权主义大作；索拉纳斯于1967年，也就是她在纽约市德克尔大厦六层射伤安迪·沃霍尔（Andy Warhol）的一年前，自费出版了这篇宣言。不知道我的学生会对此有何感受。课前，当我在洗手间整理口红并摆弄头发时，一个深思熟虑而真诚的年轻女子走近了我，课堂上她坐在紧挨着我右边的位置。「我喜欢索拉纳斯的文章，」她屏住呼吸告诉我。「我不知道这是可以研究的东西。」我歪了歪头，感到困惑。「你不知道可以研究什么？」「女权主义！」她兴奋地说。在课堂上，我不时看看这名学生的笔记，结果发现她用通常保留给喜欢的人名字的那种华丽的方式，一遍又一遍地把整页写满了「人渣（SCUM）」这个词。
我也曾在大学时沉迷于女权主义。我也曾感受到了它秘密发现的激情。我曾在一个昏暗、拥挤的宿舍房间里偶然瞥见她，房间里充斥着电子音乐和模糊不清的意图（unclear intentions）：她是一个低调、自信的女孩，略带高傲，周围的一切都服从于她的引力。女权主义太酷了，她太自然地与时尚潮流相契合，不会对像我这样一个因社恐而直到高中才敢打电话的人感兴趣。而且，我听说她只和女性约会。因此，我对她只是限于远观。我在学生报纸对各种兄弟会派对的最新揭露中，留下了自己批评性的评论。我选修了一门除我以外只有一个男生的女性研究课程。我拼命地阅读，从舒拉米斯·费尔斯通到耶洗别（Jezebel），我写了一些关于强奸文化的古怪而亵渎的话剧，其中大天使加百列的独白是如此恶劣，以至于能将大卫·马麦特（David Mamet）的舌头烧得干净；还有以一个我称之为「美丽的雌雄同体无产阶级（Beautiful Hermaphrodite Proletariat）」的主题所作的丑陋而奇怪的诗歌。女权主义是我唯一想要思考和谈论的东西。当我回家时，母亲和姐姐明显恼怒地告诉我，我不知道当一名女性是什么感觉。但 crush 就是 crush，如果有什么可以支持这一信念的话，那就是女权主义——就像那些我曾经喜欢过的女孩一样——对我来说都过于优秀了。
大三那年，我坐在一辆孤独的地铁列车上穿越东河时，第一次阅读了《人渣宣言》。它宏伟的图景、残酷的争论，以及整个宣言原始（raw）、多汁（succulent）的风格，都令我心潮澎湃。索拉纳斯真酷。重新阅读宣言，我意识到这并非偶然。宣言的开头如下：
由于这个社会中的生活充其量只是一种彻底的无聊，且该社会的任何方面都与女性无关，所以只有那些有公民意识、负责任、寻求刺激的女性，才能推翻政府，消除货币制度，实施完全自动化，并摧毁男性性别。
这里引人注目的不是索拉纳斯的革命极端主义本身，而是她用来为之辩护的轻松态度。在男性统治下的生活不是压迫、剥削或不公正的，只是无聊至极的。对于渴望成为一名剧作家的索拉纳斯来说，政治始于审美判断。这是因为对她来说，男性和女性本质上只是可以通过它们各自的形容词调色板来区分的不同风格。男性是胆小、内疚、依赖、无脑、被动、兽性、不安、懦弱、嫉妒、虚荣、轻浮和软弱的。女性则是强大、充满活力、果断、自信、思考力强、独立、自信、刻薄、暴力、自私、任性、寻求刺激和傲慢的。最重要的是，女性是酷炫和时尚的。
然而，当我在备课时重读宣言时，我惊讶地想起，尽管索拉纳斯以憎恨男性而著称，但在追求男性灭绝的过程中，她出奇地宽容。首先，索拉纳斯 SCUM（起初代表「切割男人协会」，尽管这个短语在宣言中并没有出现）革命军中的时髦、任性的女性将饶恕任何选择加入其「男性辅助队（Men’s Auxiliary）」的男人，这些男性将在此宣布自己是「一坨屎，一坨卑贱、低下的屎（a turd, a lowly abject turd）。」此外，革命后幸存下来的男性将被慷慨地允许在药物或变装中逐渐消亡，或者在牧场上吃草，或者通过24小时供应源连接，让他们可以间接体验行动中女性的高调生活。然后便是这段：
如果男性足够明智的话，他们便会寻求真正成为女性，他们会进行深入的生物研究，通过对大脑和神经系统的手术，使男性在心灵和身体上都能够转化为女性。</description></item><item><title>超越二元论：性别酷儿作为批判性性别种类</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/genderqueer-critical-kind/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/genderqueer-critical-kind/</guid><description>超越二元论：性别酷儿（genderqueer）作为批判性性别种类 # Dembroff, Robin. “Beyond Binary: Genderqueer as Critical Gender Kind.” Philosophers’ Imprint, vol. 20, no. 9, 2020, pp. 1–23.
作者：罗宾·登布罗夫（Robin Dembroff） 译者：許顓頊 (they/them/祂/TA)
我们想知道性别是什么。但是对于这个问题的形而上的方法（metaphysical approaches）都集中在男女二元的性别种类上。由于忽视了那些身份认同在二元论之外的人——我称之为‘性别酷儿（genderqueer）’的群体——我们没有工具来理解这些新的并且正在迅速增长的性别认同。这种形而上的鸿沟反过来又造成了一种概念上的空白（conceptual lacuna），从而导致了对性别酷儿者们的系统性误解。在本文中，我认为，为了更好地理解性别酷儿身份，我们必须认识到一类新的性别种类：批判性性别种类（critical gender kinds），或者说其成员集体地动摇了一种或多种占主导地位的性别意识形态。在发展了一个批判性性别种类的模型之后，我认为性别酷儿（genderqueer）作为批判性性别种类是最好的动摇‘二元论轴心（binary axis）’的模型，即动摇一种占主导地位的性别意识形态——其宣称唯一可能的性别是二元的、互不相联的（discrete）、专有的（exclusive）和详尽的男人（men）女人（women）。
一. 导论（Introduction） # 对严苛的二元性别系统的不满并不新鲜。1创造语言和各种表达方式亦或身体改造旨在僭越这种二元制也不是什么新鲜事。新鲜的是围绕这种不满情绪的广泛且合法的对话正在扩散。2仅仅在过去的十年里，‘性别酷儿’和‘非二元（nonbinary）’的网络搜索量就增长了至少十倍。3韦氏词典（Merriam-Webster’s dictionary）添加了这两个词，美联社风格指南（Associated Press Stylebook）将‘TA（they）4’作为一个单数的性别中立（gender neutral）代词，而诸如《青年时尚》（Teen Vogue）和《纽约时报》（The New York Times）等知名度很高的大众出版物也刊登了一些文章探讨在性别二元论之外的身份认同5。脸书（Facebook）为其二十四亿多位用户提供了五十多个术语来自我描述TA们的性别（their genders）。2007年，俄勒冈州成为第一个在政府身份证件上提供非二元性别标记的州，接着越来越多的自治行政体（municipalities）和州纷纷效仿。6总之，引用身份认同为性别流动（genderfluid）的歌手麦莉·赛勒斯（Miley Cyrus）的一句话：“[非二元身份]不是一种流行趋势。只是现在讨论它是可以接受的。”7
尽管公众意识不断增强，但在性别哲学中，尤其是关于性别的形而上的讨论中，非二元性别身份一直是事后产生的思考（afterthought）。8这些文本所考虑的中心现象是二元性别的男人和女人。9以这种方式缩小目标现象的范围会产生（generate）两个问题，一个是形而上的问题，另一个是政治问题。
首先，由于忽视了非二元身份，现有的关于性别的形而上方法不足以捕捉那些拒绝（专有的）范畴化（categorization）为男性或女性的人（见第三节）。这就造成了形而上学解释和理解上的鸿沟。例如，性别中立的语言和作为非二元（being nonbinary）之间的关系是什么？或者双性共体（androgyny）和作为非二元之间的关系是什么？是什么（如果有的话）统一了各种各样的非二元身份认同？作为非二元除了用一个非二元的标签来称呼自己之外，还有什么更重要的吗？这些问题在形而上学上是很重要的，但目前的理论中并没有提供答案。
第二，如果没有理解非二元性别身份的资源，我们就会维持围绕着非二元者们的概念空白。这一空白不仅反映了哲学理解上的鸿沟，而且造成了一种解释学上的不公正——这种不公正是由于未能传播和善意地分析非二元分类（classiﬁcations）背后的概念和实践。10在这种概念上的沉默之后，误解（包括公然的和微妙的）成群结队地出现——这些误解破坏（undermine）了对非二元者们的承认和尊重。11
这两个问题可以通过对性别酷儿的叙述来改善（ameliorated），正如我称之为一个‘批判性性别种类’，也就是一个——其成员们集体地动摇了占主导地位的性别意识形态的一个或多个元素——的种类。在我所提出的模式中，性别酷儿是这样一个类别，其成员集体地动摇了二元论轴心，也就是认为唯一可能的性别是专有的和详尽的男人和女人的想法。12此外，TA们这样做是基于感受到的（felt）或渴望的（desired）与这个二元论冲突的性别分类。我在第四节中对这一提议进行了解读。
我的模型有很多含义，且毫无疑问会激发同样多的担忧。像大多数哲学理论一样，我的理论可能是错误的。但我相信它比分析哲学家们迄今为止所取得的成果更接近真理，只要因为我们对非二元身份认同没什么可说的。更重要的是，这种理论化显然是早该进行的：即使是关于跨儿身份（trans identities）的实证社会研究也经常把跨二元（trans binary）和性别酷儿者们混为一谈，这就很难用这些数据来解释为什么——例如，性别酷儿者们与跨二元者们 （trans binary persons）相比，总体上面临着更强烈的歧视和心理困扰（psychological distress），而且在对如激素疗法等医学干预的态度上也有所不同。13如果我是对的——或者甚至接近对的——这种异质性（heterogeneity）应该不足为奇，因为性别酷儿联结的是那些在自我理解和性别展现上（以及其它方面）都极其多样化的人。
二. 术语和方法论（Terminology &amp;amp; Methodology）
‘性别酷儿’最早是由跨儿活动家瑞琪·威尔钦斯（Riki Wilchins）在二十世纪九十年代创造的，试图描述那些在性存在（sexuality）方面为酷儿以及那些在公共领域的性别可理解性（gender intelligibility）方面为“被社会拒绝的性别垃圾（the kind of gendertrash）”的那些人。14从那以后，对它的使用就从单纯的描述转向了身份：特别是，它经常作为一个涵盖了一系列在二元论之外的性别身份的术语（umbrella term）。15我将顺应这一最近的转变而使用这个词，但我主要关注的不是阐明‘性别酷儿’的真正含义，而是对在分析哲学中被忽视的性别现象进行建模。16
我的分析很大程度上依靠于来自性别酷儿者们的个人证词（testimony）。这不仅是因为关于性别酷儿者们的学术研究很少，而且还因为我分享着熟悉的女性主义承诺，即从边缘者（the marginalized）的角度开始理论化。这就是说，我区分了两种证词。第一种是关于性别酷儿个体对于范式的，或对于那些不将自己的身份认同局限于男性或女性的人的无争议例子的直觉。第二种是关于这些个体对形而上问题的看法，更普遍地说，即性别酷儿意味着什么。我依靠的是第一种证词而不是第二种。关于性别酷儿的实质性形而上问题值得谨慎分析，就像女人和男人被给予缜密的形而上分析一样。在这一点上，我遵循贝彻尔（Bettcher，2014年）的观点，依靠人们对自己性别的第一人称权威，同时允许对潜藏的形而上学（underlying metaphysics）的实质性歧义。我的中心关注点，换句话说，是找到有助于构架（frame）性别身份的一般概念——特别是在那些（当代西方社会中）身份认同既不是男性（male）也不是女性（female）的人的语言、审美表达、价值和行动之间的构建共性（structure commonality）的概念。</description></item><item><title>跨性别女权主义宣言</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/feminism/transfeminist_manifesto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/feminism/transfeminist_manifesto/</guid><description>跨性别女权主义宣言 # Koyama, Emi. “The Transfeminist Manifesto.” Catching a Wave: Reclaiming Feminism for the 21st Century, edited by Rory Dicker and Alison Piepmeier, Northeastern University Press, 2003, pp. 244–59.
作者：小山惠美（Emi Koyama）
翻译：Cory
校对：許顓頊
原载豆瓣（已失效），版权归作者和译者所有
二十世纪后半叶，多种多样的女性群体参与了美国的女性主义运动，使其变得前所未有的壮大。当一群以前在主流女性主义运动中被边缘化的女性不再沉默，而是要求在女性主义运动中拥有 ta 们应得的一席之地时，ta 们起先被指责用无关紧要的小事来分裂女性主义，但最终被接受并纳为女性主义思想中宝贵的一部分。我们越来越意识到，多元性是我们的优势而非弱点。任何暂时的分裂或对立，都不会严重到足以抹煞包容性联盟政治（inclusive coalition politics）的根本价值。
每当某个曾被噤声的女性群体开始发声，其他女性主义者就不得不重新思考 ta 们代表的是谁，以及 ta 们主张的是什么。虽然这个过程有时会使我们痛苦地觉察到自己身为女性主义者的偏见以及内化了的压迫，但它会拓宽我们的视角，壮大我们的队伍，最终使运动获益。正是基于这种认识，我们宣告跨性别女性公开参与女性主义革命的时机已经到来，进一步扩大了运动的范围。
「跨（性别）」（trans）常常被用作一个宽泛的术语，囊括了许多违反性别规范的行为，这些行为涉及到一个人在出生时被指派（assigned）的生理性别与 ta 的性别认同（gender identity）、性别表达（gender expression）之间的某种不连续性（discontinuity）。然而，在这份宣言里，「跨性别女性」一词指的是那些或多或少自我认同为女性、自我呈现为女性、或作为女性生活的人，尽管这不符合 ta 们出生时被指派的生理性别。同样地，「跨性别男性」被用来描述那些自我认同为男性、自我呈现为男性、或作为男性生活的人，尽管 ta 们在出生时不被视为男性。虽然这个操作性定义（operational definition）将许多不符合男/女二分法的跨性别者或其他的跨性别者排除在外，但我们希望 ta 们能看到我们共同面对的议题之间有足够多的相似之处，并发现我们的分析对 ta 们自己的抗争也有一定的帮助。
跨性别女性主义主要是由跨性别女性发起、为跨性别女性服务的运动，ta 们认为自己的解放与所有女性（以及更多人）的解放有着内在的联系。跨性别女性主义也包含其他酷儿、间性人（intersex people）、跨性别男性、非跨性别女性、非跨性别男性，以及其他同情跨性别女性的需求、认为自己与跨性别女性的联盟对自身的解放至关重要的人。从历史上看，跨性别男性比跨性别女性对女性主义的贡献更大。我们认为，当务之急是让更多的跨性别女性开始与其他人一同参加女性主义运动，以实现我们的解放。
跨性别女性主义不是要取代现有的女性主义组织。相反，它通过我们自身的解放以及与所有其他组织的协作来扩展和推进整个女性主义。它支持跨性别女性和非跨性别女性，并呼吁非跨性别女性也去支持跨性别女性。跨性别女性主义体现了来自不同背景的女性相互支持的女性主义联盟政治，因为如果我们不能彼此支持，就没有人会这样做。
主要原则 # 跨性别女性主义的主要原则很简单。第一，我们相信每个人都有权定义自己的身份，并期望社会尊重这种身份。这也包括有权表达自己的性别而不必担心遭受歧视或暴力。第二，我们认为，只有我们才有权做出关于我们自己身体的决定，任何政治、医学或宗教权威都不得强行侵犯我们身体的完整性，也不得阻碍我们决定对自己的身体做什么。
然而，没有人能够完全摆脱制度化的性别体系（institutionalized gender system）的现有社会文化机制。当我们就自己的性别认同或性别表达做出任何决定时，我们无法逃避这样一个事实，即我们是在父权制二元性别体系的背景下做出决定的。尤其是跨性别女性被鼓励、有时甚至被迫接受女性气质（femininity）的传统定义，才能被医学界接受和正名——医学界自认为有权裁断谁是真正的 「女人」而谁不是。跨性别女性往往不得不展示性别刻板印象来「证明」自己的女性身份（womanhood），才有资格接受激素和手术干预，才能被承认为女性。这种做法对跨性别女性和非跨性别女性都是一种压迫，因为它否定了每一位女性的独特性。</description></item><item><title>跨性别者及社群如何参与跨性别技术设计过程</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_involved_trans_technology_design/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_involved_trans_technology_design/</guid><description>跨性别者及社群如何参与跨性别技术设计过程 # Haimson, Oliver L., et al. “How Transgender People and Communities Were Involved in Trans Technology Design Processes.” Proceedings of the 2023 CHI Conference on Human Factors in Computing Systems, ACM, 2023, pp. 1–16. DOI.org (Crossref), https://doi.org/10.1145/3544548.3580972.
作者：Oliver L. Haimson, Kai Nham, Hibby Thach, Aloe DeGuia 译者：半生
摘要 # 跨性别技术（Trans technology）——为帮助解决跨性别者面临的挑战而创建的技术，是一个重要的创新领域，可以帮助改善边缘化人群的生活。我们对 115 名跨性别技术创造者进行了 104 次采访，以了解他们如何让跨性别者和社区参与设计流程。
我们描述了使用以人为本的设计流程的项目，以及以较小方式涉及跨性别者的设计流程，包括收集用户的反馈、进行用户测试，或者创作者本身就是跨性别者。我们展示了让跨性别者和社区参与设计对于跨性别技术发挥其满足跨性别需求的潜力至关重要。
然而，我们强调了跨性别技术设计和部署之间经常存在的差距，并讨论了弥合这一差距的方法。我们主张社区参与跨性别技术设计的重要性，以确保跨性别技术实现其帮助解决跨性别需求和挑战的承诺。
1 介绍 # 从历史上看，以人为本的设计已经从通用设计方法或为“普通”用户设计1接近包容性。然而，当技术的设计不是为了满足他们的特定需求时，人们常常会在使用技术时遇到困难2。对于那些经验和需求没有在技术系统中得到体现的个人来说，使用技术通常是艰巨的，有时甚至是有害的。这个问题对于跨性别者（一个特别边缘化的群体）来说很普遍，因为大多数技术在设计时并未考虑到跨性别者3。然而，大多数关于技术的研究并不仅仅关注跨性别者。
跨性别技术（Trans technology）是专门为解决跨性别者在世界上面临的一些挑战而设计的技术3，并且通常是为了应对更主流技术中缺乏代表性的问题而设计的。在本文中，我们使用跨性别技术的实用定义，而不是更理论的定义4。我们通过提供当前跨性别技术领域的设计过程的广泛观点来扩展 Haimson等人 3 在跨性别技术方面的工作。跨性别技术包括应用程序和网站，还包括增强现实和虚拟现实系统、在线社区和支持小组、可穿戴技术、播客、数字艺术、游戏等技术。
在本文中，我们描述了跨性别技术设计流程。我们提出问题（RQ1）：跨性别者和社区在多大程度上、以何种方式参与跨性别技术设计过程？我们首先描述了社区成员参与整个设计过程的几个项目，例如通过参与式设计方法。然后我们讨论跨性别技术设计师5在某种程度上让社区成员参与设计的一些方式，例如收集用户的反馈、进行用户测试或自己成为跨性别者。
这项研究帮助我们了解跨性别技术是如何设计和开发的、基于社区的设计方法的重要性，以及跨性别技术设计师自己的身份如何与他们的技术创造相互作用。我们认为，当跨性别技术的开发涉及社区成员时，其影响力才最大，因为这使得能够最好地满足跨性别需求的技术创造成为可能。此外，将跨性别者的视角喝生活经验引入能够促进对旨在造福跨性别者的技术的重新设计和重新思考。检查跨性别技术开发中采用的不同设计流程可以深入了解更常见的设计流程的局限性，特别是这些实践如何忽视边缘化用户的需求。了解跨性别技术设计中社区参与和满足用户需求之间的关系，可以深入了解设计过程如何让边缘化社区参与进来，创造出充分支持他们的技术。我们强调跨性别技术设计和技术部署之间经常存在的差距；在跨性别者和社区参与设计过程的情况下（通常发生在学术性较强的环境中），技术往往没有被最需要的人充分部署或使用。在本文的最后，我们将提出一些方法来帮助弥合这一差距。</description></item><item><title>跨性别软件专家对于软件工业职业生涯的建议</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_career_software_industry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_career_software_industry/</guid><description>跨性别软件专家对于软件工业职业生涯的建议 # Santos, Ronnie De Souza, et al. “What Do Transgender Software Professionals Say About a Career in the Software Industry?” IEEE Software, vol. 40, no. 5, Sept. 2023, pp. 34–40. DOI.org (Crossref), https://doi.org/10.1109/MS.2023.3257743.
作者：Ronnie de Souza Santos, Brody Stuart-Verner, Cleyton Magalhães 译者：半生
导语 # 作为软件行业多样性的一个方面，我们调查了跨性别软件专业人员对其职业的看法。我们表明，跨性别选择软件工程职业有两个主要原因：更高的环境安全性和工作灵活性。
摘要 # 技术在人们的生活中发挥着重要作用，影响着我们社会的几乎各个方面，例如工作、教育、政治和休闲。由于我们的社会是多元化的，软件工程期望能够体现这种多样性，以确保软件产品为人们提供平等的支持，而不是无意中限制某些个体群体。1
然而，现实是软件行业正面临着多样性危机，12这意味着软件开发环境是高度同质的，即与其所服务的社会相反。
从这个意义上说，软件行业需要一支关心提高软件工程职业的公平性、多样性和包容性的劳动力队伍，使软件专业人员能够拥有公平、平等和公正的体验，从而使Ta们能够提高所实施的软件产品的公平性、多样性和包容性。13
简介 # 最近的研究表明，基于远程和混合结构的软件公司的大流行后工作使来自代表性不足（underrepresented）群体的几名软件专业人员受益，Ta们在从事软件工程职业的工作时面临诸多挑战，例如护理人员（尤其是母亲）、45 残疾人、4和LGBTQIA+群体（尤其是跨性别者）。6
特别的，对于跨性别软件专业人员来说，远程工作是可取的，因为：
跨性别者历来是是招聘流程和工作环境中最受歧视的专业人士之一 远程环境使Ta们受益于身份披露以及与同事脱离和重新接触的自主权，即更好地控制Ta们的互动7 在这项研究中，我们调查了跨性别软件专业人员对软件工程职业的看法，包括Ta们在新冠疫情大流行之后从事软件开发的经验。我们采访了三位跨性别软件专业人士，了解Ta们在软件行业的工作、Ta们在职业生涯中面临的障碍以及远程工作结构对Ta们的影响。我们的讨论旨在提高人们对软件工程职业多样性的认识，并支持软件公司改善软件开发环境的包容性，前提是更具包容性的软件环境对于开发更具包容性的软件至关重要。6
软件工程是顺直男的男上加男世界（Man&amp;rsquo;s Mans&amp;rsquo;s World）8 # 编程是软件开发的核心活动之一，它是由女性发起的，几十年来，这项工作一直由女性承担。1然而，今天的情况并非如此，据报道，男性占软件工程劳动力的 75% 以上。9对于其他代表性不足的群体，例如LGBTQIA+社区，与顺性别异性恋者的数量相比，在软件行业工作的人数非常少，这使得软件工程成为顺性别异性恋者的世界。169
多年来，软件工程缺乏多样性已经产生了多种后果。 据报道，计算算法和决策系统（例如基于机器学习的算法）对非白人社区存在系统性歧视，因为有偏见的实施优先考虑白人的需求，同时将其他族裔群体排除在活得服务与机会之外。3
软件工程中的性别失衡会造成敌对和性别歧视的环境，阻碍非男性个体在该领域取得成功的机会。 9软件工程中的多样性问题甚至在教育层面上也得到了体现，因为女性和LGBTQIA+学生更有可能因为归属感低下且公然欺凌而放弃软件工程和相关课程。1一般来说，从事软件工程职业会面临专业人士必须克服的几个挑战，包括应对不断的技术进步（例如经验、资格）、适应团队动态（例如领导类型、沟通故障、协作问题）以及处理与客户或产品冲突（例如，需求不明确、功能优先级）。10</description></item><item><title>迷思：我的族人比你们的族人更早来到这里</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/here-before-your-people/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/here-before-your-people/</guid><description>迷思：我的族人比你们的族人更早来到这里 # Decolonize Palestine (2021). Myth: My people were here before your people | Decolonize Palestine. [online] decolonizepalestine.com. Available at: https://decolonizepalestine.com/myth/my-people-were-here-before-your-people/ [Accessed 22 Oct. 2023].
作者：去殖民巴勒斯坦项目（Decolonize Palestine） 译者：许颛顼（she/they）
译者注：Long live the invincible armed struggle of national resistance by the Palestinian people! 毫无保留地声援巴勒斯坦人民的武装斗争和解放事业。
“From the river to the sea, Palestine will be free”
“Resistance is Justified when People are Occupied”
“Rishi Sunak you can’t hide, we charge you with genocide”</description></item><item><title>酷儿理论与永恒的战争</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/permanent-war/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/permanent-war/</guid><description>酷儿理论与永恒的战争 # 作者：Maya Mikdashi；Jasbir K. Puar 翻译：Zirui Wang
如果酷儿理论从别处发源而来，还能获得如今的辨识度吗？这个至关重要的问题指引了我们对酷儿理论与区域研究交叉性的思考，从笔者的角度看，亦即“跨国的中东研究”课题。 我们在探求学科与档案的知识生产位置时，在摸索哪些政治、经济、社会版图盘活了酷儿理论与中东研究时遇到了这个问题。我们最终对近期的一些跳出了“酷儿理论”与“中东研究”边界的理论贡献做出了概述，并回到最初的问题：假设从欧美语境的历史、性、位置或身体中脱离出来，酷儿理论会有什么面貌？
不论位置或区域，档案或地缘政治历史，美国在酷儿理论与方法中都占据着重要位置（即使在欧洲、澳洲、加拿大、新西兰也是如此）。美国的档案和方法似乎掌握了判定其他地理位置是否能被解读的大权。我们注意到这已经不是新鲜事了。
大部分二十世纪九十年代的酷儿理论著作都着力于追溯“酷儿”与美利坚帝国步伐一致的、霸权的流变。为了摸清“酷儿”这一据称是外部施加的产物是如何以复杂的方式被协商与抵制的，全球南部的“地方”被悄无声息地提炼为原始数据，不断滋养着一个日益强盛的“全球”，而“性研究”是常见的发生地点。
几十年来，尽管经历了多次强有力的干预，这种认识论问题依旧存在。对区域与地方的商品化导致了一种双重运动。并不只是酷儿理论潜移默化地把区域研究逼入了美国研究的狭隘角落，更尖锐的问题在于其它区域也确实只有在其狭隘化的语境里才能被看见、被折射。因而本圆桌讨论的提法值得注意。“酷儿理论与区域研究”表明酷儿理论本身没有被具体地点所标记和吞并。（实际上我们可以把本圆桌讨论更名为“美国研究与区域研究”或“作为区域研究的酷儿理论”）这可能并不是酷儿理论独有的问题，而是在美国学术界流动的霸权地位下形成的普遍矛盾。毕竟本文的两位笔者都曾在美国学术界接受研究生教育，如今也在从事教学与科研——笔者之一有区域理论与人类学的学术与教学背景，另一位则是“美国学家”，一个隐形的区域研究，也是其他区域得以被“研究”，得以发端和被定义的源头。另一个例子则是美国的妇女、性别、性研究学部现在不仅出现在西欧国家，还蔓延至了诸多东欧、南欧甚至全球南部的地区。在不同地缘政治上原封不动地做酷儿理论，是在助长同性恋国家主义而不自知，也不容易接受在“区域研究体”视域下开展的知识生产。一部分原因或许在于，区域研究所必须的落足、定位、限定的学科性质会令人恐惧，会与酷儿反基础主义的冲劲背道而驰。并且，很少人认为酷儿理论学家的学术成果能捕捉到区域研究的潜力。从一开始，酷儿理论家涉及区域的研究（很少被解读为“酷儿理论”，更多的是被视作“性研究”）就只被看成是具体问题的“案例研究”，而不是对整个区域研究典型范式的扰动。
对于跨国女权主义理论早在三十多年前就提出的区域研究批评我们深信不疑，我们自己也对这个领域（不断变化的）保守本质持批判态度（中东妇女研究期刊 “Journal of the Middle East Women’s Studies”与国际中东研究期刊 “International Journal of Middle East Studies”是推动变化的主要力量），尽管如此，我们还是注意到了一些缺陷。当代酷儿理论与性研究中流行的跨国主义框架通常植根于西方，造成了从西方再到其余地区的现象，又或是形成理论的和比较上的三角关系，而三角形的顶点不是美国就是西欧。区域研究中的具体地点则很少被认为具有跨国性；例如中东就是一个在历史、政治、经济上都具有深刻跨国意义的地区。
这种呼应式的循环持续不断地把美国放到仲裁和筛选的位置上，决定着理论在他处是否能被理解，决定着未来会发生什么，会学到什么，会理解什么。那是否可以应对或者避免？我们所呼吁的是基于酷儿理论的政治，目的是取代美国驱动世界未来的地位，踏上跨国的行程到达进步的终点。问题即是，既然美国以其特权彻底地塑造了酷儿的定义、能力，以及酷儿如何形成知识领域并对其它地区的酷儿身体造成影响，那么对酷儿理论中的美国民族主义进行批判是否应该是理论工作的中心，而不应当为次要任务？美国的酷儿理论的确是同性恋国家主义的吗？又是否依赖于未经审问的、以资本化和（帝国主义）扩张为目的的民族主义呢？再进一步，Joanne Barker(2011)、Scott Morgensen(2011)等指出，酷儿理论在唤起未来，描绘进步的同时，激活了定居者的主体性。要想研究定居者殖民主义、殖民主义和帝国主义的关系，我们必须拒绝简化、拒绝包容美国在过去与现在所占据的主导地位。其它帝国的历史尤为重要，包括奥斯曼帝国、英国、德国、意大利、法国。正如美国霸权的脉络一样，这些帝国网络遍布全球，跨越地区，更关键的是它们在中东地区各自为营，互为对手。帝国脉络里流淌着的是统治术、性规范、道德制衡，当然还有殖民官僚本身——从孟买流至伦敦、开罗、加尔各答，从巴黎到苏丹到阿尔及利亚再到叙利亚，又流回巴黎。酷儿理论所依托的理论档案与这些帝国的、殖民的、定居者殖民的语境与对话密不可分，甚至一部分档案正是来自于此。中东研究的酷儿学术工作多种多样，争议不断。其中一个理论框架指出，要将性与性别的整体逻辑看作是多重的、翻译后的，它架构在地缘政治的位置之上，横跨同性恋/异性恋，酷儿/异性恋的二元划分(见Najmabadi 2005, 2013)。但另一个观点是，性通过在立法领域的高度关注（不一定是民粹主义的），合法了现代性中情感与结构的关系，所以性应该被视为一种殖民统治形式（见Massad 2008, 2015）。
我们感兴趣的是领域内一些最近的作品，它们将性与酷儿看作是生命政治操纵手段密不可分的一部分。Jasbir论巴勒斯坦的作品展示了粉红清洗与其活动家的回应是如何转移了焦点，粉饰了以色列用种族生殖技术开展的强力操控。Jasbir目前关于加沙地区的作品将视线放到了削弱身体和基建的措施上，这种措施通过激烈改造肉体的形态，对生物政治的生死之别形成挑战(Puar 2005)。Maya的作品则着眼于主流的性权利话语，探究其如何与黎巴嫩政府的男权、资本、种族、宗派性质进行对话，如何与反恐战争期间的伊斯兰教、恐同症、和世俗主义话语形成交涉(Mikdashi,2013)。Maya酷儿理论分析的中心是异性恋女性与异性恋关系的规训。她在另一个项目中试图思考在当代巴勒斯坦，异性恋本位的男性如何经历性别化（gendering），并被（毫无哀悼地）打上可屠杀的烙印，在这里Maya使用了定居者殖民与反恐战争的分析框架，并探究“危机”的长期性及其所作所为，例如在加沙地区(Mikdashi 2014b)。其它案例包括Paul Amar的作品：他反对一贯强加的东/西划分，揭示了整个人类安全国家体系以及随之被重组的、性规制的风险。Amar将“女王号”事件解读为对女性在波西米亚主义经济中所有权的剥夺，他认为Joseph Massad对开罗五十二人的解读是倾向于同性恋国家主义的。Sima Shaksari(2013,2014)涉及伊朗反恐战争时期的制裁制度、跨性别移民与庇护政治的研究告诉我们，从战争中的生命政治与死亡政治到国家规制，都利用了新自由主义认知与国际法，将某些特定创伤视为高一等的事项。
这一派学术研究的目的是要想追问，酷儿与女权理论中的不同位置、档案、和历史可以催生出哪些新对话、连结和方向——在许多层面上，我们的目标是去美国中心化。更宏观的工作是要撼动批判理论的版图，如Edward Said和Gayatri Spivak所言——大部分“地区”的研究都是在全球北部档案中产生的认识论与理论框架下开展的，这些档案无法从帝国历史与殖民档案中脱身，也无法摆脱主导与榨取的战略。
在跨国的中东，纷争不曾停歇。美国正对阿富汗与伊拉克实施侵占，此前的两次海湾战争也仍未结束；以色列在巴勒斯坦施行的定居者殖民政策背后是美国的财政支持，随之而来的是巴勒斯坦难民被迫离散到黎巴嫩、叙利亚、约旦等国；沙特阿拉伯与伊朗的代理人冷战遍布全域；当前叙利亚的战火除了有叙利亚军方与多个跨国伊斯兰运动的参与之外，还有超过八个国家的身影；库尔德的国民愿景仍被土耳其、伊拉克、伊朗所殖民主导；西撒哈拉地区仍在被殖民，被外来者定居；ISIS(伊斯兰国)仍在轰炸平民，占领城市，杀戮不断，让叛教者与宗教少数群体、性少数群体生不如死，当然，被占领地区的女性也不例外。在新自由主义经济改制下，区域性贫穷与落后辐射辽阔，而其中伊拉克与伊朗则是备受国际制裁的迫害。阿拉伯起义余波未消，埃及、突尼斯的革命和反革命浪潮与动乱阴影尚存，影响着人们的生活。除此之外还有许多区域性的、全球性的冲突，长期、半长期的战争与战事。 在这样的语境下，酷儿的组织动员、档案、理论、实践、可见性、机构、知识生产项目有会有哪些新形态？酷儿生命力在这些社会政治空间中摇摇欲坠，但却并非例外：原因正是战争、种族灭绝、侵占、压迫、独裁、恐怖主义、杀戮交织成了当地大多居民日常生活。例如，在推翻穆巴拉克政权后，酷儿有何新面貌？再者，在二零一五年的黎巴嫩，每三个居民中就有一个是从其它中东区域避战而来的难民。是什么激发了我们去寻找，去探索什么能被称为酷儿，什么能被论为酷儿？为了被认同为酷儿的身体，有哪些必然的使命或身份，又有谁可以来认同？我们想要这种认同吗？如果是，那又从何说起，又有何目标？我们如何从这些地点中提炼出理论，又若成功的话，我们的理论是否植根于区域研究而非酷儿理论？ 比方说，“恐同”也许是最常用来描述对同性关系的伤害的词。作为一个术语，“恐同”很合宜地表述了当代中东数个城市中酷儿受到的歧视——笔者也讨论过“恐同”一词在美国和当代中东之间的传播(Puar and Mikdashi 2012)。但是，恐同仍然是一种同质的、扁平的话语。在贝鲁特，“恐同”的提法整合了其它一些性别、种族、经济的仇恨。例如，当工人阶级或种族化移民劳工因为男男性行为被攻击、被残暴对待，“恐同”就是这类事件最常被描述的标语。考虑到移民劳工（包括家庭劳务）日复一日受到的暴力，这也许是不惊讶的。随着恐同描述的展开，这些集种族与阶级于一体的，却又只道平常事的暴力被打上标签，下放到LGBTQ权利的团体、组织，进入到跨国传播的话语体系。这些组织与话语的运作方式是把一些特定的伤害变得普遍而划一。与此同时，跨国LGBTQ权利的话语并不只是植根于美国的酷儿历史和酷儿运动。它同样植根于、并也生发出白人、顺性别、男权、中产的酷儿历史，这是一种抹除了美国的种族、性、阶级统治而被搬到台面上的历史。过去与现在的统治历史被抹去，“全球LGBTQ运动”也藉此浮出水面。
我们不再关注显而易见的酷儿组织、酷儿行动，不再关注酷儿身体如何被指称，在被美国研究包围的酷儿理论中，这些映像大多被当作了酷儿活力论抑或是“性研究”的证据。相反，我们注意到，对从事跨国中东研究或以此为视角的人而言，更要紧的是：酷儿理论应该如何产生，并如何与战争造成的大规模死亡与衰弱进行对话？如果同性恋国家主义正是想要以跨国的、帝国的、定居者殖民的形式来生产与固化性与性别化的创伤，那么酷儿理论（仍然）需要性的、性别化的身体或创伤吗？或许我们应该把战争与殖民放在日常生活的语境下，重新思考性伤害的含义，重新思考“性”与“性别化”伤害与暴力的表述及其第一时间产生了怎样的经济、政治、军事影响。在当代的中东地区，这些表述又是如何对死亡与伤害做出裁判，决定哪些是值得一提、应该哀悼的，哪些只是“附带损失”而已？类似附带损失的表述现在已是随处可见，它们又唤起了哪些性别与种族的档案？
在巴勒斯坦，同样的日常实践被束缚在激烈军事化的安全框架与边境监管中，共同造就了一个深受限制的肉体经济。一直以来，Aswat、Al-qaws、PQBDS（巴勒斯坦酷儿联合抵制&amp;amp;撤资&amp;amp;制裁组织）等组织都在以酷儿反抗之名来抵制侵略。以色列的行为包括控制食物，枪击伤害，暴露武器有害物，破坏水源、健康与电力设施，均造成了其它形式的身体经验，比如发育迟缓：在医学上讲即儿童时期生长放慢，影响“正常”成年过程的一个现象。这些行为创造了一批经改造的实验人体，对人类形态的改造就是通过破坏卫生健康基础设施来维持的，由此，伤残(the crippled)也会被改造为身障(the diasbled)。以色列的所作所为是结构性的，杜绝了伤残的身障者通过医疗来康复的可能。伤残的身体既不对常态造成挑战，也不具备跨越性的非常态特征，可伤残本身的存在就足以打破这种二元论，所以我们想要将伤残看作酷儿的身体吗？
身体差异的激增是多方面且弥散的。两次海湾战争遗留在伊拉克的贫铀污染致使先天性障碍与癌症患病率剧增(Dewachi 2013)。阿富汗的假肢佩戴人数最多，部位包括了腿、手臂、眼睛到阴茎。我们想要把这些身体——一定程度上是美帝国占领与统治的结果——叫做酷儿的身体吗？（在美国语境下，残障研究一直主张将身体障碍看作是酷儿性的，却一直未被酷儿理论采纳，在为数不多的例外中，就算残障被酷儿研究关注也是二者的交叉成像——残障即酷儿/酷儿的残障——而不是将残障看作一种足以改变酷儿性本身及对酷儿身体的解读的、生命政治的向量。）至今，反恐战争仅仅在伊朗、阿富汗、巴基斯坦就已经杀害了逾一百三十万人（据保守估计）。如此，对于酷儿理论在性化人类形态、追求可见的“酷儿性”上的普遍执迷与追求，我们还应该深陷其中吗？这些死亡人数并未反映出美国反恐战争在叙利亚、也门、索马里的杀戮，也没有反映出美国的同盟以各自的名义开展的反恐战争，例如，在美国主导的反恐战争框架下，沙特阿拉伯对也门和对自己的人民开战；以色列开展了对巴勒斯坦的殖民与对黎巴嫩的战争。一百三十万的死亡数字同样忽略了许许多多被战争所残疾、所衰弱的伤员，这一部分数字很轻易地就被摘除，连附带损害都算不上了。在这些国家与地区，男人女人和小孩都是随意杀戮、残害和打击的对象，而针对伊斯兰、阿拉伯、中东建立起的性、性别化、阶级化、种族化跨国话语正是帮凶之一。要知道，这些话语并不是二零零一年反恐战争的产物；被性化、性别化、阶级化的话语体系已经攀升至当代的巅峰，反恐战争不过是一个代言形象。
酷儿理论理所当然地被衬为美国研究，而不同语境则能扰动这块背景板，它们也因此有潜力将酷儿理论推至意想不到的方向。区域研究之于酷儿理论的关系是多元的、活力的、有开创性潜力的，但前提是两个学科需要将各自的研究档案、理论假设、关键术语、探寻领域相互融合与冲突，以及相互扰动。
参考文献 # Amar, Paul. 2013. The Security Archipelago: Human-Security States, Sexuality Politics, and the End of Neoliberalism.</description></item><item><title>齐泽克的敌对和跨性 / 别肯定的拉康精神分析之未来</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/psychoanalysis/zizeks_antagonism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/psychoanalysis/zizeks_antagonism/</guid><description>齐泽克的敌对和跨性 / 别肯定的拉康精神分析之未来 # Coffman, Chris. “Žižek’s Antagonism and the Futures of Trans-Affirmative Lacanian Psychoanalysis.” TSQ: Transgender Studies Quarterly, vol. 4, no. 3–4, Nov. 2017, pp. 472–96. Silverchair, https://doi.org/10.1215/23289252-4189929.
作者：克里斯·科夫曼（Chris Coffman） 译者：許顓頊（代词 they/them/祂/佢/TA）
对本文及译文的说明
拉康精神分析存在非常多的特地 jargons（行话），译者进行翻译仅仅想向读者揭示主流精神分析文本的顺性/别主义（cissexism）、顺性/别规范（cisnormativity）以及各种顽固不化。读者如觉得词汇玄幻可以跳过此文。本文除了将会遭遇拉康派一如既往的冷眼、不屑、与自负外，考虑到出版时间（2017年），本文也没有很好的处理非二元者（non-binary people）的位置，或者说，没有深入这方面的思考，只是指出这方面思考的可能。最关键的是，译者希望读者们可以去思考，一个新的关于性别和性差异的知识论（a new epistemology of gender and sexual difference）会如何影响整体的精神分析，以及精神分析为了自身的继续存在会如何（不）接受这一新的知识论与词汇？读者同样可以尝试去阅读 Bracha L. Ettinger、Félix Guattari、Jean Laplanche、Jean Oury 等人的精神分析作品；又或者是使用到精神分析框架的 trans-supportive 理论家如 Jay Prosser、Gayle Salamon、Patricia Elliot、Patricia Gherovici 、Oren Gozlan 等人。
本文出现过一些陈旧的词汇，如“transpeople”、“transperson”、“transsubjectivity”等，读者需注意这样复合词（compounds）也曾在恐跨修辞中出现过，如 “transwoman”，而不是更为常见的 trans woman 的形式，又或者，如，友跨学者和反跨顺男齐泽克都用到的“transgenderism”这一词汇（本文大部分情况下只翻译为“跨性别”），友跨读者使用这类词汇时需要考虑到受众读者以及语境，译者认为读者可以很容易的根据语境区分出“transgender” 和 “transgenderism” ，又或是 “transsexual” 和“transsexuality”。</description></item><item><title>齐泽克的跨/性别麻烦</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/psychoanalysis/zizek_transtrouble/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/psychoanalysis/zizek_transtrouble/</guid><description>齐泽克的跨/性别麻烦 # Che, Gossett. “Žižek’s Trans/Gender Trouble.” Los Angeles Review of Books, 13 Sept. 2016, https://lareviewofbooks.org/article/zizeks-transgender-trouble.
作者：切·戈塞特（Che Gossett） 译者：許顓頊（代词 they/them/祂/佢/TA）
翻译动机说明
考虑到北美和欧洲近年来快速变化的 trans politics，本文是年代久远（2016年）但又非常相关的（relevant），译者对本文进行翻译仅仅是因为看不惯以及反胃绝大多数中文世界学术工作者对顺性别白男齐泽克大部分工作的 bootlicking（更不用说中文学术工作者本身带有着顺性别常识 cisgender commonsense ）。读者仍需要对本文进行紧跟当前政治气候的批判性思考。
对本译文的说明（部分直接复制自译者之前译文内的声明）
1. 译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，也为译者注解内容。
2. 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住行文的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。
3. sex 只译为“性”、gender 只译为“性别”；当 trans 独立使用时翻译为“跨儿”，其它情况下翻译为“跨性/别”；transgender 译为“跨性别”； transsexual 译为**“跨性”（本译文虽希望保留其历史含义与当代诠释，但完全不希望其作为译文被引入时，被译为“变性”这样在部分中国跨儿与非二元者社群中被视为具有贬损色彩的词汇**）；woman 译为“女人”、female 译为“女性”
4. 译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合表示抱歉。
最近，我站在纽约宾夕法尼亚车站的二元性别化的厕所（the binary-gendered bathroom）队伍中，这个地方已经因为其铁手套般运作（operation as a gauntlet）而变得严肃紧张——军队和纽约警局（the military and NYPD）集合在一起，用机枪和警犬观测扫掠在美国国旗下的恐怖威胁（threats of terror）。除了盯着“恐怖分子”这个种族化的形象（the racialized figure of the “terrorist”），它们的目标还朝向了（honed in on）对定居者殖民民族国家之主权（the sovereignty of the settler colonial nation-state）的另一种威胁——对二元厕所的潜在颠覆破坏者（the potential disruptor of the binary bathroom）。不过，它们并没有把我视为是威胁，而是一位年长的非跨性/别白人女人（nontrans white woman）。因为男厕所排队队伍比较短，她决定并入这队伍中。当她踏入“男厕所（men’s room）”的门槛时，厕所里的顺性/别男人（the cis men）——都是白人——抗议说（protested）：“让她离开这里！”一名厕所设施的服务员叫来了警察。这名“违法者（offender）”被一名警察亲自押送出了男厕所，这么警察说道，“你走错队了。”它（he）拒绝听她的恳求（plea）：“我只是想去厕所！”（确实是阿尔都塞式的询唤。Althusserian interpellation indeed.</description></item></channel></rss>