<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文学批评 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/litcrit/</link><description>Recent content in 文学批评 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/litcrit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/litcrit/%E5%9B%BF%E4%BA%8E%E5%BD%93%E4%BB%A3%E6%80%A7%E8%B7%A8%E5%84%BF%E8%AF%97%E5%AD%A6%E5%9C%A8%E6%B3%A2%E5%A4%9A%E9%BB%8E%E5%90%84/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/litcrit/%E5%9B%BF%E4%BA%8E%E5%BD%93%E4%BB%A3%E6%80%A7%E8%B7%A8%E5%84%BF%E8%AF%97%E5%AD%A6%E5%9C%A8%E6%B3%A2%E5%A4%9A%E9%BB%8E%E5%90%84/</guid><description>囿于当代性——跨儿诗学在波多黎各 # https://rll.wustl.edu/events/public-lecture-condemned-contemporaneity-trans-poetics-puerto-rico
作者：Roque Raquel Salas Rivera (他/TA) 译者：C.Z
译者按： 本文是作者2023年10月23日在圣路易斯华盛顿大学公开演讲的讲稿（转载请保留黑体部分），原标题&amp;quot;Condemned to Contemporaneity: Trans Poetics in Puerto Rico&amp;quot;。作者Roque Raquel Salas Rivera是波多黎各诗人、翻译者，也是跨儿。译者经允许翻译发布。*
2020年3月2日，我在波多黎各马亚圭斯大教堂，参加为波多黎各民族党人Rafael Cancel Miranda举行的葬礼，著名的独派Álvaro Corrada del Río大主教在葬礼上公开提及波多黎各的自由。我已几十载未涉足马亚圭斯的这座大教堂，尽管我就来自于此，我的一位密友正是在马亚圭斯因仇恨犯罪丧生，在此处——我的家乡。正因如此，当主教提起她的名字——Neulisa Alexa Luciano Ruiz——时我感到了讶异，他甚至提及波多黎各人正在哀悼她的陨落。
Corrada del Río没有用姓氏称呼她，而只是叫她Alexa，这一名字已响彻群岛。尽管这一谋杀案广为人知，自从Alexa离开后她的姓就很少被人提及。即使她确实有个疏离的家庭，她最常见的形象是一个无家可归的女人，被那些本应支持她的人抛弃，这可能是造成疏忽的原因之一。但她也仍旧只是Alexa，因为她死后的那几周似乎充满了集体责任感，而人们意识到，大多数顺性别者与波多黎各跨性别者的交往方式都有纰漏：将她叫做Alexa，她可以被融入这一叙事，在其中我们都是她的家人，因此都对她的被害负有责任。这是对 &amp;ldquo;波多黎各大家庭&amp;rdquo;（&amp;ldquo;gran familia puertorriqueña&amp;rdquo;）这一概念的一个微小但显著的改动。
对于跨儿社群来说，那几周是错杂的，充斥着媒体关注，以及混乱而困惑难解的公开哀悼。她的逝世让那些不习惯承认我们存在的人感到震惊。在波多黎各，跨性别女性被谋杀是家常便饭，而通常只伴有耸人的沉默。当时，我们这些跨儿脑海中反复浮现同一个疑问：为什么是Alexa，而不是所有死者？
一种解释是，2019 年夏天的抗议活动警醒了波多黎各人潜在的可能：我们在等待，或者用西语说，pendientes，停滞。在抗议活动中，跨儿和酷儿活动家不容忽视的在场迫使许多人接受一个事实，即波多黎各诸城邦间已经塞满了那些可怖的所谓 &amp;ldquo;变性人&amp;rdquo;；波多黎各南部的地震则是另一个因素。在灾后，千万人居无定所，只能蜗居帐篷下。在这一背景下，许多人认为，多亏了政府的疏忽，Alexa才会无家可回。
但除此之外，还有更痛心的理由，使得众多死者无人知晓，唯独Alexa的名字广为流传。对其余死者的无视根植于这样一种恐跨的观念：只有特定的跨儿我们可以接受；某些跨儿我们可以哀悼；还有一些跨儿，则只适用于谴责。Alexa被视为是可哀悼的受难者。毋庸讳言她曾遭危难，我们仍可说她遭到的是种家长专治式的对待。最初她被视为性别暴力的始作俑者，后来却摇身一变，成了种种社会弊端的神圣受难者，祸患的根源则百家争鸣，从心理健康资源之匮乏到社交媒体之害人不浅，众说纷纭。这使人心生疑惑：倘使Alexa是位性工作者，又有多少人会认为她其实是咎由自取？毕竟，从事性工作的跨儿也有着相似的处境。在这个污名化并嘲笑TA们的世界里，TA们一样在斗争、反抗、串联；且同TA们一样，Alexa也并非一个无法诉说、逆来顺受的受害者。如她关系密切的人所证实的，她能非常清楚地阐述自己的处境。
关于她被杀害一案，另一观点也常被提及，这一观点认为，她是在为自己的精神健康问题而挣扎，还暗示她的性别认同是挣扎的一部分。Alexa“状态不佳，需要救助”的说法，对于社群来说尤其沉重，因为这一社群历来就被病理化、强行实验、并甚至可能被关进精神病院。直到最近，即 2013 年，美国精神病学协会才在 DSM-5 中将 &amp;ldquo;性别认同障碍 &amp;ldquo;改为 &amp;ldquo;性别不安&amp;rdquo;。Alexa的遭遇正交织着顺性别者对跨儿主体性的误解，即我们在自我照看上无能为力，即作为跨儿是一种病态，如婴孩般需要被照看。
在Rafaelito的葬礼一年零 21 天后，世界仍处于疫病的肆虐，我盯着屏幕，目睹众人不惧风险聚集在另一座教堂里。这次是在北方的克布拉迪亚斯，位于我在马亚圭斯和阿尼亚斯科的家人、以及我在阿雷西博的叔叔之间，且有着美洲最高的雕像，一座富丽堂皇的、360 英尺高的青铜巨怪，描绘着克里斯托弗·哥伦布。其阴影所至之处，诸事不宜。这座教堂是圣女教堂（Santuario Diocesano Virgen del Perpetuo Socorro），隶属于天主教阿雷西博教区。
不过，活动本身是由基督教广播电台 Nueva Vida 97.7 和波多黎各五旬节兄弟会（F.R.A.P.E.）赞助的，该机构没有公开网站，但向波多黎各众议院自称是 &amp;ldquo;一个宗教组织，由超过 25 个五旬节理事会和散布在波多黎各各地的约 50 万名忠实信众组成&amp;rdquo;，并称其为 &amp;ldquo;仅次于天主教会的第二大基督教组织&amp;rdquo;。</description></item></channel></rss>