<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>原创文章 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/original/</link><description>Recent content in 原创文章 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/original/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>死亡政治学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/original/critique_the_paper_cass/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/original/critique_the_paper_cass/</guid><description>驳澎湃思想市场《卡斯评估》：我们的生命不是狗哨政治的玩物，也不是思想市场交易的资本 # 出品：跨儿学术小组 Trans in Academia!
作者：咖喱拉面 &amp;amp; 离游
编辑：Amber
作者介绍 # 跨儿学术小组 Trans in Academia!（transacademic.org）建立于 2023 年。作为由华语跨儿 / 跨性别者建立和主导的组织，跨儿学术小组致力于记录我们所在社群的理论和实践知识，帮助跨儿求学、进修、工作，分享与跨儿有关的学术动态，并以跨儿的视角发声。
咖喱拉面以人类学的视角介入华语语系跨儿社群的过去与现在，关注围绕着跨儿的知识生产与科学技术。
离游在英国学习国际政治和哲学，熟悉英国跨性别医疗体系。
引言 # 龚克于 2017 年在《澎湃思想市场》的一篇文章里，介绍了什么是「狗哨政治」：
「所谓『狗哨政治』，指的是政治文宣中的一种话术，即在表面上平淡无奇、中规中矩的宣传中，掺入某些特殊信息，只有目标群体能够心领神会，仿佛狗哨能够发出超出人耳接受频率的高频哨声，人虽然听不到，狗却能够听到。」
这种暗藏「弦外之音」的宣传方式，一般会让对相关议题所知甚少的人们感到不明所以。但有的时候，这类话术也会成功让人们产生误解，从而对它信以为真。为了达成这个效果，狗哨宣传需要符合直觉、引起尽可能多的注意，但也非常含糊。因此，要想听到宣传者真正传达的信息，则要聚焦于该宣传所处的语境，看到该表述背后被隐藏的信息。
比如，「性是真实的（sex is real）」这句话，本身是一个非常含糊的观点：「sex」是什么？是在说人类，还是说其他生物？是生殖器性别，还是染色体状态，还是配子类型？这种模糊性发挥了怎样的作用？此外，这句话又是以怎样的语气被提出的？当人们强调「性是真实的」的时候，他们在与哪些人对话，又希望读者们认为他们在与哪些人对话？
考虑到包括朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）在内的许多 活动家都明确反对过「性不是真实的」这一表述，我们会发现，这句话的最大问题在于，**它不仅是在含糊地说「性是真实的」，而且在虚构一个它试图「英勇」对抗的主流意见。**遗憾的是，除了反跨人士自己，没有任何人会真诚地认为性不是真实的。反而，往往只有跨性别、酷儿和间性者活动家们，才会出于对科学严谨性的考量，关注不同性别化生理特质的细微差别。那些想违背事实、把人类粗暴划分为两个性别、否认「生理性别」多元性的反跨人士们，是永远不会承认这点的。由此可见，狗哨政治的危险之处在于，它往往会让人们在不知情的情况下，支持某种政治议程的宣传。
不过幸运的是，这种宣传只有在人们不知情的情况下才能正常运作。因此，本文希望梳理及揭示慕谐于 2024 年 6 月 28 日刊登于《澎湃思想市场》的文章《〈卡斯评估〉：对性别焦虑治疗的挑战和对科学行动主义的反击》（下称《慕文》）中的狗哨政治宣传及种种谬误。我们不仅要看到原文说了什么，也要看到它没说什么。这样，我们才能发现，慕文的目的很可能只是为了吹响「（从跨性别议程里）救救孩子」和「（跨性别）意识形态侵犯学术自由」的狗哨，从而唤起读者对跨儿及性别多元群体的厌恶与恐慌。
我们不想重蹈《慕文》的覆辙，将读者进入一个又一个含糊的狗哨话术里。因此，在进入正文之前，我们还需要劳烦读者与我们一起通过了解本文的一些术语与定义，来尽可能地避免误解。首先，本文的讨论范围是「英语世界（Anglophere/Anglo-American）」。约克大学公共政策学院米里安·史密斯（Miriam Smith）教授的研究表明，《卡斯评估》发生地英国虽然有着不同于其他英语世界国家的、来自欧盟国家的影响，但美国的性/别多元反抗运动对英国及其他英语世界国家的影响非常深远；因此，英语世界国家，尤其是英美两国在性/别多元议题上是一个合适的讨论范围。其次，我们在文中将用「性/别多元群体」指代广义的「LGBTQIA+」群体，其中「同志」一词相较「同性恋」一词更加强调主体性，而「跨儿与性别多元」则指代「transgender and gender diverse」。
《慕文》与《卡斯评估》之评估 # 如《慕文》所介绍的那样，英国国民保健署（NHS）在 2020 年 9 月，委任了希拉里·卡斯医生对当时英国的儿童青少年跨性别医疗服务进行评估。根据 NHS 的通告，这一委任有两个背景：「近年来转诊至『性别认同发展服务（GIDS）』的数字有显著提升」，且「该服务正处于从社会心理—心理治疗模式，转变到在此之上外加荷尔蒙药物干预模式的时期」。卡斯医生在 2022 年 2 月发布了一份 112 页的中期评估，后于 2024 年 4 月发布了一份 388 页的最终评估。我们不知道《慕文》所引用的「长达 400 页」的评估来自何处：我们只能期盼作者只是写错了页数，而不是看错了文件。不过，无论是哪份评估都会让我们产生以下疑惑：为什么是卡斯医生？作为该评估缘起的两个背景是否符合事实？</description></item></channel></rss>