<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>哲学 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/</link><description>Recent content in 哲学 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/richtext_converted_to_markdown/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/richtext_converted_to_markdown/</guid><description>什么是性别认同？
Katharine Jenkins
虽然性别认同这一概念在跨性别运动中有着显著的地位，它却没有被充分理解，而一般的定义则面临着循环定义的问题。以跨性别运动尝试运用这一概念的方式为出发点，本篇文章将会对性别认同这一概念进行改良型的探究。首先，我陈述了六个性别认同的目标概念需要满足的要求。接下来我考虑了三种对于性别认同的解释：倾向论解释，自我认同解释，和规范相关解释。我将论证只有规范相关解释可以满足全部六个期望条件。最后，我在三种反驳前捍卫了规范关联解释：它是以顺性别为标准的；它关于跨性别女性存在着有问题的暗示；它意味着一些人并不具有其自以为具有的性别认同。
Katharine Jenkins, 格拉斯哥大学哲学系副教授
1.引言：日常的性别认同概念 在最近的几年中，主要由于增长中的性别多元意识和更突出的跨性别权利运动，性别认同这一概念正在进入越来越多的社会交流。这一概念在这些运动中主要以两种方式扮演了重要角色。第一，它承担了重要的定义性角色：是一个跨性别者一般被定义为“拥有和一个人出生时被指定的社会性别（gender）所不同的性别认同”。相应的，是一个顺性别者一般被定义为“拥有和一个人出生时被指定的社会性别相同的性别认同”。因此，性别认同的概念同时被用来跨性别身份和延伸的跨性别权利。第二，跨性别权利运动典型地要求将性别认同用作人们进入性别化的社会空间并得到相应对待的基础——例如，跨性别人群能够使用和她们的性别认同相一致的卫生间，并且以能够反映其性别认同的方式得到解决。虽然，认识到各种跨性别权利运动并非是同质性的是重要的，但对于性别认同概念这两种使用方式却是被广泛共享的。
被最广泛接受的性别认同定义将其描绘为“一种对于自己是男性，女性或是其他性别的感觉”。显然的，读者们会迅速意识到这种关于性别认同的日常定义，在它能够提供对于什么是拥有“一种对于自己是男性，女性或是其他性别的感觉”的解释之前，是不完整的。正是在这里，日常的定义开始遇到困难：并没有一种对于该部分定义的通常的解释，并且也不存在一种关于哪种解释是合适的共识。鉴于许多使用性别认同语言的人们拥有着非常不适合补充日常的性别认同定义的关于作为一个“男性，女性或是其他性别”意味着什么的理解，这一困难是复合性的。这种观点认为社会性别术语，例如“男性”，“女性”应该被理解为性别认同：成为一个男性就是认同为男性（或，有着男性的性别认同）；成为女性就是认同为女性（或，有着女性的性别认同）;成为非二元性别者就是认同为非二元性别（或，有着非二元性别的性别认同），等等。这一观念和性别认同的日常结合起来导致了循环定义：如果一个人问说某个人“拥有女性的性别认同”是什么意思，其会被告知她拥有一种自己是一个女人的感觉——但是，如果提问者接着问，“女性”是什么，其会被告知一个女性是“一个拥有着女性的性别认同的人”。因此，提问者并没有更清楚拥有女性的性别认同是什么意思。
我这里并不想选择一个立场，回答是否性别术语，一般的，首要应该被用来指代性别认同。我想说的是，即便那些认为性别术语在一般意义上应该指代性别认同的人，也应该为了避免循环定义，允许在定义性别认同的语境下，让“感觉某人自己是男性，女性或其他性别”这一观念在不诉诸于性别认同的情况下得到解释。当下缺乏被广泛接受的对性别认同的理解，并导致日常概念中对于性别认同概念的循环定义，也是一个来自于跨性别权利运动的视角的问题。从这个视角来说，能够向那些并没有理解性别认同概念的人做出解释，让他们有所了解地参与到跨性别权利运动中，也是有益的。
当前的时刻，性别认同的概念正在快速地渗透到公共意识当中，它提供了绝佳的机会来建立一种广泛的和合理的理解。为了把握这个机会，拥有一种清晰且不循环的对于性别认同的定义是必要的。尽管正如我们所看到的，日常对性别认同的概念在这方面并不充分，但对于至少在某些方面应该由性别认同的概念完成的一些工作存在广泛的共识，这为在日常定义的基础上进行扩展提供了一个有希望的起点。简而言之，这个想法是：既然我们了解跨性别权利运动需要使用性别认同的概念，我们可以评估在扩展日常定义的各种可能途径中，它们对这些用途的适用程度，以便选择最能完成所需工作的那种途径。这就是我这篇论文的目的。这种方法最近在分析哲学领域中成为讨论的话题，被称为规范性（prescriptive）概念分析（Burgess &amp;amp; Plunkett 2013），或者被称为改善性（ameliorative）探讨（Haslanger 2012c）。Burgess 和 Plunkett 区分了概念分析的两种不同项目：(i) 描述性，和 (ii) 规范性。在前者，即描述性项目中，我们试图发现一个概念目前是如何被使用的，包括它是否涉及到世界中的某种类型或种类；相比之下，在规范性项目中，我们试图确定在达到我们的目的时应该使用哪个概念。Haslanger的改善性探讨方法，是她在性别和种族领域的工作中发展出的一个规范性分析的例子。在改善性探讨中，我们试图确定在达到特定政治目标时，使用哪个概念（或概念组合）将更为有益。改善性探讨得出的概念被称为“目标概念”。因此，我更精确的目标可以如下陈述：在共享的跨性别权利运动目标的基础上，确定性别认同的目标概念，这可以被理解为一项规范性工作。
Sally Haslanger, 麻省理工学院哲学系教授
在采取这个目标时，我并不打算坚持认为人们只需要一个性别认同的概念。这一现象非常复杂，很可能需要不同的概念来捕捉它的不同方面。这种多元主义与这样一种观念是相容的，即如果能够找到一个符合他们目的的定义，那么对于跨性别权利运动来说，采用单一的性别认同定义是具有战略意义的。我只承认这个后一种观念。我将把它视为一个开放的可能性，即可能不存在一个能够完成跨性别权利运动所需工作的定义，如果是这样的话，可能需要采用多个定义，也许可以用不同的术语来区分。我首先详细探讨性别认同在跨性别权利运动中所需完成的工作，以便得出性别认同目标概念的六个期望条件。然后，我根据这些期望条件评估分析哲学文献中的三种现有性别认同的解释。我认为其中一种，我称之为“规范相关解释”（the norm-relevancy account），在略微修改的形式下，能够满足所有期望条件，因此是性别认同目标概念的一个良好候选。最后，我将针对三种反驳捍卫规范相关解释。
在我开始这项任务之前，有两点关于我的方法的观察是适当的。首先，请注意我只是旨在确定哪个性别认同的概念最能完成跨性别权利运动目前需要的工作。换句话说，我以跨性别权利运动的目标作为我的研究起点。考虑到性别认同概念的发展与跨性别人群的经验有关，以及这个概念在当代争取跨性别权利斗争中的重要性，这是一种自然而然的改善性探讨这个主题的路径。然而，这种方法并非没有潜在的批评者。一些女权主义者声称，女权主义的考虑使得性别认同的概念应该被完全拒绝，因为其认为这一概念是混乱和有害的（一个引人注目的例子见Jeffreys 2014）。这些主张已经在跨性别女权主义者的观点下得到了有力的反驳（Bettcher 2009; 2014; Koyama 2006; Lester 2017; Serano 2016）。像Jeffreys这样的女权主义者的观点可以被解释为首先提出，女权主义的目标应该激发对性别认同进行改善性探讨，其次，以这种方式激发的改善性探讨将得出这样的结论：根本不需要性别认同的概念。反驳像Jeffreys这样的女权主义者的主张超出了本文章的范围。尽管我充分相信跨性别权利运动的目标是合适的，但我并不想在这里证明这些目标。我只是寻求确定推动这些目标所需的性别认同概念。其次，必须承认，在运用分析哲学的资源来研究性别认同时，我采取了一种不同寻常的方法。尽管在诸如性别研究和跨性别研究等领域存在大量有关性别认同的理论文献（参见，例如，Namaste 2000; Prosser 1998; Stone 2006; Stryker 1994），但在分析哲学领域，关于这个主题的关注只是近年来才开始显现（Andler 2017; Bettcher 2017; Jenkins 2016; McKitrick 2015）。采用受分析哲学启发的方法的吸引之处在于，正如我们所见，分析哲学在概念分析方面拥有许多可提供的资源。相比之下，后现代主义和后结构主义方法对性别研究和跨性别研究的强烈影响意味着后者通常更专注于现象学和解构主义的探讨，而不是概念分析。因此，它们不太可能针对和产出对性别身份清晰且非循环的定义。请让我明确一下，我认为有空间对性别认同进行各种不同而有价值的研究。在进行性别认同的概念分析时，我只是打算调查这种在这个领域尚未充分探讨的方法所能带来的好处，而不是贬低使用不同方法的已有研究。
2.性别认同目标概念的期望条件 在分析哲学中对性别认同的研究很有限，且存在一个引人注目的问题，即对其是描述性还是规范性的性质缺乏明确的澄清。我的研究也不例外；虽然我先前在探讨“女性”这一概念时提出了性别认同的定义（Jenkins 2016），但我没有明确表明我提供的性别认同定义是改良/规范性的，还是描述性的。同样，McKitrick（2015）和Bettcher（2017）都推荐了各自的性别认同定义，但并未明确说明它们是否旨在作为目标概念或捕捉当前用法的概念。因此，就改良性的性别认同的研究如何进行而言，还有很多工作要做。
为了进行改良性项目，首先需要选择一组政治目标来指导该项目。正如我已经明确表明的，我在本文中进行的改良性项目的目标是跨性别权利运动的目标，我认为这个目标是两方面的：促进跨性别者的权利，并对抗跨性别歧视。接下来的任务是确定这些目标如何转化为目标概念的具体期望条件。为了做到这一点，有必要更详细地审视在跨性别权利运动中性别认同概念被要求承担的工作，以及为了有效完成这项工作，它必须具备的特征。因此，在本节中，我提出了目标概念的六个期望条件。前三个条件相对直接地基于跨性别权利活动者关于性别认同的主张，而后三个条件更大程度上依赖于我自己对一个概念需要具备哪些特征才能完成这项工作的推理。
正如已经提到的，跨性别权利运动的一个主要主张是，跨性别者（实际上是所有人）有权能够在社会空间中以其认同的性别身份为成员自由行动。例如，一位跨性别女性应该能够进入仅限女性的空间，如卫生间，并且在相关场合应该使用与女性相关的语言来称呼和描述她。在哲学文献中，Stephanie Julia Kapusta（2016）支持了这一主张，她认为错误性别认定——即不将人们视为其认同的性别的成员——会导致心理伤害，如羞耻、焦虑和抑郁；道德伤害，如自尊心的破坏；以及政治伤害，如压迫和统治（另请参阅Bailey、Ellis和McNeil 2014；Bettcher 2007；2009）。
错误性别认定会导致伤害的主张是一个经验性的主张，仅凭性别认同的定义是无法给出支持的。然而，为了充分支持跨性别权利运动关于应该将跨性别者视为其认同的性别的成员的主张，有必要在错误性别认定会导致伤害的主张之上，补充提出关于这种伤害联系本质的进一步主张。这是因为有人可能认为错误性别认定是错误的，是因为它导致伤害，同时认为这些伤害仅是由于个体的误解或缺陷而产生的。显然，如果跨性别权利运动的主张依赖于这样一种观念，即被错误性别认定的跨性别者只是基于他们自己不成比例的反应才受到伤害，那么这些主张将会大大削弱。我相信几乎所有跨性别权利活动者都会拒绝这种观点。相反，最有力的论据将建立在这样一个前提上，即被错误性别认定的人所遭受的伤害是性别认同的个人和社会重要性的准确反映。在这里，性别认同的定义确实发挥了作用：一个使人难以理解为何性别认同重要、有意义或值得尊重的定义将严重削弱这个前提。这指向了性别认同目标概念的第一个期望条件：
期望条件1. 该定义应显示性别认同是重要且值得尊重的观念的合理性。
跨性别权利运动的另一个关键要求是自我界定，即人们应该有权宣告他们的性别身份是什么，并将这一宣告视为决定性。特别是，跨性别权利运动通常主张采用法律框架，允许人们通过简单的声明来改变他们的官方性别，而不必提供证据证明他们符合某一套标准，以获得改变官方性别的合法性。例如，目前英国的《性别承认法》（Gender Recognition Act）于2004年颁布，要求寻求改变官方性别的人向专家小组提交“证据”，证明他们已经接受了“性别焦虑”的医学诊断，并已经在两年内呈现出他们所认同的性别。跨性别权利活动者认为，这个系统对申请人施加了不公平的成本（在经济、心理和实践方面），并且是有损尊严和侵扰性的。他们呼吁制定采用自我宣告模式（self-declaration model）的新法规。
这一要求可以理解为对Bettcher（2009）所描述的“第一人称权威”（FPA）规范的呼吁，该原则规定一个人应被视为对自己的性别认同具有最终和决定性的权威。因此，我们可以增加第二个期望条件：
期望条件2. 该定义应与第一人称权威规范相容。</description></item><item><title>当自我进行性行为：关于跨性/别性意识（Trans Sexuality）的现象学能交给我们什么关于性取向的启示</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/trans_orientation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/trans_orientation/</guid><description>Bettcher, T.M. (2014). When Selves Have Sex: What the Phenomenology of Trans Sexuality Can Teach About Sexual Orientation. Journal of Homosexuality, 61(5), pp.605–620. doi.org/10.1080/00918369.2014.865472.
作者：塔里亚·梅·贝彻尔（Talia Mae Bettcher） 译者：許顓頊（they/she） 编辑：amber
翻译说明
erotic 翻译为「情欲」，eroticism 有时翻译为「情欲关系」，有时是「情欲主义」；arousal/arouse 翻译为「唤起」「兴奋唤起」等，括号内引用出现的作者名不翻译；某些情况下，about, for, to, in, by 的翻译不做具体区别，但读者要知道这些介词是有不同含义的，尤其是在现象学的背景下。distinction 翻译为「区分」「区别」等等；experience 翻译成「经验」「体验」等等。
摘要
在这篇文章中，贝彻尔认为，性吸引（sexual attraction）必须根据跨性别经验（transgender experience）来重新概念化。特别地，贝彻尔为“情欲结构主义”理论（erotic structuralism）辩护，该理论用一个包含了「将对自我的性别化的情欲化作为一个必需组成部分」的论述阐释（a gendered eroticization of self as an essential component），取代了，对性别化之吸引的一种完全以它人为导向的论述阐释（an exclusively other-directed account of gendered attraction）。这种对自我的情欲经验，对于导向它人的性别化欲望来说是必要的，在这里，两者是联系紧密且相互了解影响的。该理论所带来的结果是，拒绝了富有争议的“自我女性恋想（autogynephilia）”这一概念是被拒绝的。另一个结果是，性别身份和性取向之间的区别被软化了。
关键词
自我女性恋想（autogynephilia），布兰卡德（Blanchard），性别身份（gender identity），亲密关系（intimacy），自我身份（selfhood），性意识（sexuality），性取向（sexual orientation），跨性别（transgender），跨性（transsexual）
理解性吸引的标准方式已经不足以捕捉跨性/别者的经验。为此，我建议我们根据那些经验来重新思考性吸引。这结果便是“情欲结构主义（erotic structuralism）”——一种涉及到一般的性吸引（而不只是特定为跨儿的吸引）的理论。我的目标，是做一些必要的理清基础的工作，以勾勒和暂时捍卫它。我的方法论主要是哲学家式的；我使用分析和论证。然而，我自己作为跨性女人（a transsexual woman）的经验与我的理论化有关，正如我的经验是由我所居住的亚文化（以及我的朋友、过去的情人、选择的家庭 chosen family、生活伴侣）所形塑的。</description></item><item><title>性和性别的形而上学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/metaphysics-sex-gender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/metaphysics-sex-gender/</guid><description>性和性别的形而上学 # 本文选自 Witt, C. (2011). Feminist metaphysics : explorations in the ontology of sex, gender and identity. Dordrecht ; London: Springer. 第四十七页到第六十五页
作者：阿斯塔·克里斯蒂那·斯文斯多蒂尔（Ásta Kristjana Sveinsdóttir） 译者：許顓頊（they/them/祂/TA）
摘要（Abstract） # 在这一章中，我作出了对朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）关于性和性别的形而上学的诠释并将其与性和性别在英语世界长期以来被接受的观点一同置于本体论景观（ontological landscape）中，这些观点的灵感来自于西蒙·德·波伏瓦（Simone de Beauvoir）的著作。随后，我对巴特勒的观点提出了批评，并接着提出一个关于性和性别的独创性解释（account），根据这个解释，两者都是建构的——或者说授予的（conferred），如我所言——尽管是以不同的方式且受制于不同的约束条件。
导论（Introduction） # 坚持认为我们生活所依据的、塑造我们生活的范畴（categories）是社会建构的在某些学术圈里和在流行话语中已经成为司空见惯的事（commonplace）。无论性别或种族这样的范畴是社会建构的说法可能变得多么老生常谈，但要知道这种说法相当于什么，能从中得出什么结论，往往是相当困难的。这是非常糟糕的，因为这种说法通常被视为支持某种激进的政治议程：虽然我们依据这些常常是压迫性的范畴而生活，但我们不必这样做。我们的社会生活可以以不具压迫性的方式来组织。
朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）也许是少数几个拥有容易辨认的形而上学叙述来支撑她的激进政治议程的理论家之一（《性别麻烦》和《身体之重》【Gender Trouble and Bodies that Matter】）。1 在这一章中，我将检视她对性别和性的解释（account）并试图将其置于本体论景观（ontological landscape）中。特别地，我感兴趣将巴特勒与波伏瓦式女性主义形而上学（Beauvoirean feminist metaphysics）区分开来以及与激进语言建构主义（linguistic constructivism）区分开来。我认为巴特勒对性和性别的建构和延续（perpetuation）提出了非常重要的见解，但她的解释（account）存在严重问题。最后，我提出了一个关于性和性别的解释，根据这个解释，两者都是社会建构的，尽管是以不同的方式且受制于不同的约束条件（constraints）。在此过程中，我提供了一个总体框架来解释一个特定范畴（category）是由社会构建的这一论断，这个框架我称之为“授予主义”（conferralist）框架。
朱迪斯·巴特勒关于性与性别的论述：一种诠释（Judith Butler’s Account of Sex and Gender: An Interpretation） # 我对巴特勒观点的诠释主要围绕四个观点展开：
首先，巴特勒提供了一个我们思考性别和性之间关系的方式的重定向（reorientation）。性现在被认为是通过性别的规管制度（regulatory schemes）来物质化的（materialized），而不是像后波伏瓦式女性主义理论（post-Beauvoirean feminist theory）那样，认为性别是性的社会意义（social signiﬁcance）。我诉诸于（appeal to）对性的断言是规范性的（normative）这一观点以试图刻画这种重定向。第二，我诉诸于与游戏的类比以阐明对于性别的规管制度如何决定其意义性（meaningfulness）。第三，我诉诸黑格尔（Hegel）关于主体发展和对象化（objectiﬁcation）的表达主义理论（expressivist theory）以揭示在巴特勒的叙述中性是如何物质化的。最后，我诉诸与康德（Kant）的先验观念论（transcendental idealism）进行类比以帮助将巴特勒的叙述置于波伏瓦式立场和激进语言建构主义立场之间的本体论景观中。
西蒙·德·波伏瓦的遗产（The Legacy of Simone de Beauvoir） # 正是从西蒙·德·波伏瓦的《第二性》（Second Sex）2开始，女性主义理论开始对性和性别进行区分（distinction）。3 性被认为是一个生物范畴，性别则是对性的文化阐释。对波伏瓦及其追随者而言，划定性/性别的区分具有解放的目的，因为其目的是要反对这样一种观点即，颇为笼统地说，社会现实是由自然现实决定的。男人（men）和女人（women）之间的劳动分工以及由分工产生的不平等，曾被认为在生物学上有一个自然的正当性（natural justiﬁcation）：女人的生物特征解释并正当化了女人在社会领域（social sphere）中的地位和功能。4 波伏瓦的观点恰恰是这不能这样做，因为社会现实的组织的正当性问题是一个实质性的规范性问题（substantive normative question）需要一个实质性的答案。这就是我们应该（ought）如何组织社会现实的问题，哪些类型的组织（organization）是可证明为正当的，哪些不是。生物事实只是事实，是原始事实（brute facts），无论这些事实是什么，它们都不牵涉对规范性问题的回答。波伏瓦认为在各个性（sexes）之间甚至可能存在生物上的不平等（男性（males）体型较大，女人（women）有月经等），但由此不应产生任何性别不平等。如果有什么的话，社会组织应该弥补生物上的不平等。</description></item><item><title>超越二元论：性别酷儿作为批判性性别种类</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/genderqueer-critical-kind/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/genderqueer-critical-kind/</guid><description>超越二元论：性别酷儿（genderqueer）作为批判性性别种类 # Dembroff, Robin. “Beyond Binary: Genderqueer as Critical Gender Kind.” Philosophers’ Imprint, vol. 20, no. 9, 2020, pp. 1–23.
作者：罗宾·登布罗夫（Robin Dembroff） 译者：許顓頊 (they/them/祂/TA)
我们想知道性别是什么。但是对于这个问题的形而上的方法（metaphysical approaches）都集中在男女二元的性别种类上。由于忽视了那些身份认同在二元论之外的人——我称之为‘性别酷儿（genderqueer）’的群体——我们没有工具来理解这些新的并且正在迅速增长的性别认同。这种形而上的鸿沟反过来又造成了一种概念上的空白（conceptual lacuna），从而导致了对性别酷儿者们的系统性误解。在本文中，我认为，为了更好地理解性别酷儿身份，我们必须认识到一类新的性别种类：批判性性别种类（critical gender kinds），或者说其成员集体地动摇了一种或多种占主导地位的性别意识形态。在发展了一个批判性性别种类的模型之后，我认为性别酷儿（genderqueer）作为批判性性别种类是最好的动摇‘二元论轴心（binary axis）’的模型，即动摇一种占主导地位的性别意识形态——其宣称唯一可能的性别是二元的、互不相联的（discrete）、专有的（exclusive）和详尽的男人（men）女人（women）。
一. 导论（Introduction） # 对严苛的二元性别系统的不满并不新鲜。1创造语言和各种表达方式亦或身体改造旨在僭越这种二元制也不是什么新鲜事。新鲜的是围绕这种不满情绪的广泛且合法的对话正在扩散。2仅仅在过去的十年里，‘性别酷儿’和‘非二元（nonbinary）’的网络搜索量就增长了至少十倍。3韦氏词典（Merriam-Webster’s dictionary）添加了这两个词，美联社风格指南（Associated Press Stylebook）将‘TA（they）4’作为一个单数的性别中立（gender neutral）代词，而诸如《青年时尚》（Teen Vogue）和《纽约时报》（The New York Times）等知名度很高的大众出版物也刊登了一些文章探讨在性别二元论之外的身份认同5。脸书（Facebook）为其二十四亿多位用户提供了五十多个术语来自我描述TA们的性别（their genders）。2007年，俄勒冈州成为第一个在政府身份证件上提供非二元性别标记的州，接着越来越多的自治行政体（municipalities）和州纷纷效仿。6总之，引用身份认同为性别流动（genderfluid）的歌手麦莉·赛勒斯（Miley Cyrus）的一句话：“[非二元身份]不是一种流行趋势。只是现在讨论它是可以接受的。”7
尽管公众意识不断增强，但在性别哲学中，尤其是关于性别的形而上的讨论中，非二元性别身份一直是事后产生的思考（afterthought）。8这些文本所考虑的中心现象是二元性别的男人和女人。9以这种方式缩小目标现象的范围会产生（generate）两个问题，一个是形而上的问题，另一个是政治问题。
首先，由于忽视了非二元身份，现有的关于性别的形而上方法不足以捕捉那些拒绝（专有的）范畴化（categorization）为男性或女性的人（见第三节）。这就造成了形而上学解释和理解上的鸿沟。例如，性别中立的语言和作为非二元（being nonbinary）之间的关系是什么？或者双性共体（androgyny）和作为非二元之间的关系是什么？是什么（如果有的话）统一了各种各样的非二元身份认同？作为非二元除了用一个非二元的标签来称呼自己之外，还有什么更重要的吗？这些问题在形而上学上是很重要的，但目前的理论中并没有提供答案。
第二，如果没有理解非二元性别身份的资源，我们就会维持围绕着非二元者们的概念空白。这一空白不仅反映了哲学理解上的鸿沟，而且造成了一种解释学上的不公正——这种不公正是由于未能传播和善意地分析非二元分类（classiﬁcations）背后的概念和实践。10在这种概念上的沉默之后，误解（包括公然的和微妙的）成群结队地出现——这些误解破坏（undermine）了对非二元者们的承认和尊重。11
这两个问题可以通过对性别酷儿的叙述来改善（ameliorated），正如我称之为一个‘批判性性别种类’，也就是一个——其成员们集体地动摇了占主导地位的性别意识形态的一个或多个元素——的种类。在我所提出的模式中，性别酷儿是这样一个类别，其成员集体地动摇了二元论轴心，也就是认为唯一可能的性别是专有的和详尽的男人和女人的想法。12此外，TA们这样做是基于感受到的（felt）或渴望的（desired）与这个二元论冲突的性别分类。我在第四节中对这一提议进行了解读。
我的模型有很多含义，且毫无疑问会激发同样多的担忧。像大多数哲学理论一样，我的理论可能是错误的。但我相信它比分析哲学家们迄今为止所取得的成果更接近真理，只要因为我们对非二元身份认同没什么可说的。更重要的是，这种理论化显然是早该进行的：即使是关于跨儿身份（trans identities）的实证社会研究也经常把跨二元（trans binary）和性别酷儿者们混为一谈，这就很难用这些数据来解释为什么——例如，性别酷儿者们与跨二元者们 （trans binary persons）相比，总体上面临着更强烈的歧视和心理困扰（psychological distress），而且在对如激素疗法等医学干预的态度上也有所不同。13如果我是对的——或者甚至接近对的——这种异质性（heterogeneity）应该不足为奇，因为性别酷儿联结的是那些在自我理解和性别展现上（以及其它方面）都极其多样化的人。
二. 术语和方法论（Terminology &amp;amp; Methodology）
‘性别酷儿’最早是由跨儿活动家瑞琪·威尔钦斯（Riki Wilchins）在二十世纪九十年代创造的，试图描述那些在性存在（sexuality）方面为酷儿以及那些在公共领域的性别可理解性（gender intelligibility）方面为“被社会拒绝的性别垃圾（the kind of gendertrash）”的那些人。14从那以后，对它的使用就从单纯的描述转向了身份：特别是，它经常作为一个涵盖了一系列在二元论之外的性别身份的术语（umbrella term）。15我将顺应这一最近的转变而使用这个词，但我主要关注的不是阐明‘性别酷儿’的真正含义，而是对在分析哲学中被忽视的性别现象进行建模。16
我的分析很大程度上依靠于来自性别酷儿者们的个人证词（testimony）。这不仅是因为关于性别酷儿者们的学术研究很少，而且还因为我分享着熟悉的女性主义承诺，即从边缘者（the marginalized）的角度开始理论化。这就是说，我区分了两种证词。第一种是关于性别酷儿个体对于范式的，或对于那些不将自己的身份认同局限于男性或女性的人的无争议例子的直觉。第二种是关于这些个体对形而上问题的看法，更普遍地说，即性别酷儿意味着什么。我依靠的是第一种证词而不是第二种。关于性别酷儿的实质性形而上问题值得谨慎分析，就像女人和男人被给予缜密的形而上分析一样。在这一点上，我遵循贝彻尔（Bettcher，2014年）的观点，依靠人们对自己性别的第一人称权威，同时允许对潜藏的形而上学（underlying metaphysics）的实质性歧义。我的中心关注点，换句话说，是找到有助于构架（frame）性别身份的一般概念——特别是在那些（当代西方社会中）身份认同既不是男性（male）也不是女性（female）的人的语言、审美表达、价值和行动之间的构建共性（structure commonality）的概念。</description></item></channel></rss>