<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>哲学 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/</link><description>Recent content in 哲学 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>当自我进行性行为：关于跨性/别性意识（Trans Sexuality）的现象学能交给我们什么关于性取向的启示</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/trans_orientation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/trans_orientation/</guid><description>Bettcher, T.M. (2014). When Selves Have Sex: What the Phenomenology of Trans Sexuality Can Teach About Sexual Orientation. Journal of Homosexuality, 61(5), pp.605–620. doi.org/10.1080/00918369.2014.865472.
作者：塔里亚·梅·贝彻尔（Talia Mae Bettcher） 译者：許顓頊（they/she） 编辑：amber
翻译说明
erotic 翻译为「情欲」，eroticism 有时翻译为「情欲关系」，有时是「情欲主义」；arousal/arouse 翻译为「唤起」「兴奋唤起」等，括号内引用出现的作者名不翻译；某些情况下，about, for, to, in, by 的翻译不做具体区别，但读者要知道这些介词是有不同含义的，尤其是在现象学的背景下。distinction 翻译为「区分」「区别」等等；experience 翻译成「经验」「体验」等等。
摘要
在这篇文章中，贝彻尔认为，性吸引（sexual attraction）必须根据跨性别经验（transgender experience）来重新概念化。特别地，贝彻尔为“情欲结构主义”理论（erotic structuralism）辩护，该理论用一个包含了「将对自我的性别化的情欲化作为一个必需组成部分」的论述阐释（a gendered eroticization of self as an essential component），取代了，对性别化之吸引的一种完全以它人为导向的论述阐释（an exclusively other-directed account of gendered attraction）。这种对自我的情欲经验，对于导向它人的性别化欲望来说是必要的，在这里，两者是联系紧密且相互了解影响的。该理论所带来的结果是，拒绝了富有争议的“自我女性恋想（autogynephilia）”这一概念是被拒绝的。另一个结果是，性别身份和性取向之间的区别被软化了。
关键词
自我女性恋想（autogynephilia），布兰卡德（Blanchard），性别身份（gender identity），亲密关系（intimacy），自我身份（selfhood），性意识（sexuality），性取向（sexual orientation），跨性别（transgender），跨性（transsexual）
理解性吸引的标准方式已经不足以捕捉跨性/别者的经验。为此，我建议我们根据那些经验来重新思考性吸引。这结果便是“情欲结构主义（erotic structuralism）”——一种涉及到一般的性吸引（而不只是特定为跨儿的吸引）的理论。我的目标，是做一些必要的理清基础的工作，以勾勒和暂时捍卫它。我的方法论主要是哲学家式的；我使用分析和论证。然而，我自己作为跨性女人（a transsexual woman）的经验与我的理论化有关，正如我的经验是由我所居住的亚文化（以及我的朋友、过去的情人、选择的家庭 chosen family、生活伴侣）所形塑的。</description></item><item><title>性和性别的形而上学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/metaphysics-sex-gender/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/metaphysics-sex-gender/</guid><description>性和性别的形而上学 # 本文选自 Witt, C. (2011). Feminist metaphysics : explorations in the ontology of sex, gender and identity. Dordrecht ; London: Springer. 第四十七页到第六十五页
作者：阿斯塔·克里斯蒂那·斯文斯多蒂尔（Ásta Kristjana Sveinsdóttir） 译者：許顓頊（they/them/祂/TA）
摘要（Abstract） # 在这一章中，我作出了对朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）关于性和性别的形而上学的诠释并将其与性和性别在英语世界长期以来被接受的观点一同置于本体论景观（ontological landscape）中，这些观点的灵感来自于西蒙·德·波伏瓦（Simone de Beauvoir）的著作。随后，我对巴特勒的观点提出了批评，并接着提出一个关于性和性别的独创性解释（account），根据这个解释，两者都是建构的——或者说授予的（conferred），如我所言——尽管是以不同的方式且受制于不同的约束条件。
导论（Introduction） # 坚持认为我们生活所依据的、塑造我们生活的范畴（categories）是社会建构的在某些学术圈里和在流行话语中已经成为司空见惯的事（commonplace）。无论性别或种族这样的范畴是社会建构的说法可能变得多么老生常谈，但要知道这种说法相当于什么，能从中得出什么结论，往往是相当困难的。这是非常糟糕的，因为这种说法通常被视为支持某种激进的政治议程：虽然我们依据这些常常是压迫性的范畴而生活，但我们不必这样做。我们的社会生活可以以不具压迫性的方式来组织。
朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）也许是少数几个拥有容易辨认的形而上学叙述来支撑她的激进政治议程的理论家之一（《性别麻烦》和《身体之重》【Gender Trouble and Bodies that Matter】）。1 在这一章中，我将检视她对性别和性的解释（account）并试图将其置于本体论景观（ontological landscape）中。特别地，我感兴趣将巴特勒与波伏瓦式女性主义形而上学（Beauvoirean feminist metaphysics）区分开来以及与激进语言建构主义（linguistic constructivism）区分开来。我认为巴特勒对性和性别的建构和延续（perpetuation）提出了非常重要的见解，但她的解释（account）存在严重问题。最后，我提出了一个关于性和性别的解释，根据这个解释，两者都是社会建构的，尽管是以不同的方式且受制于不同的约束条件（constraints）。在此过程中，我提供了一个总体框架来解释一个特定范畴（category）是由社会构建的这一论断，这个框架我称之为“授予主义”（conferralist）框架。
朱迪斯·巴特勒关于性与性别的论述：一种诠释（Judith Butler’s Account of Sex and Gender: An Interpretation） # 我对巴特勒观点的诠释主要围绕四个观点展开：
首先，巴特勒提供了一个我们思考性别和性之间关系的方式的重定向（reorientation）。性现在被认为是通过性别的规管制度（regulatory schemes）来物质化的（materialized），而不是像后波伏瓦式女性主义理论（post-Beauvoirean feminist theory）那样，认为性别是性的社会意义（social signiﬁcance）。我诉诸于（appeal to）对性的断言是规范性的（normative）这一观点以试图刻画这种重定向。第二，我诉诸于与游戏的类比以阐明对于性别的规管制度如何决定其意义性（meaningfulness）。第三，我诉诸黑格尔（Hegel）关于主体发展和对象化（objectiﬁcation）的表达主义理论（expressivist theory）以揭示在巴特勒的叙述中性是如何物质化的。最后，我诉诸与康德（Kant）的先验观念论（transcendental idealism）进行类比以帮助将巴特勒的叙述置于波伏瓦式立场和激进语言建构主义立场之间的本体论景观中。
西蒙·德·波伏瓦的遗产（The Legacy of Simone de Beauvoir） # 正是从西蒙·德·波伏瓦的《第二性》（Second Sex）2开始，女性主义理论开始对性和性别进行区分（distinction）。3 性被认为是一个生物范畴，性别则是对性的文化阐释。对波伏瓦及其追随者而言，划定性/性别的区分具有解放的目的，因为其目的是要反对这样一种观点即，颇为笼统地说，社会现实是由自然现实决定的。男人（men）和女人（women）之间的劳动分工以及由分工产生的不平等，曾被认为在生物学上有一个自然的正当性（natural justiﬁcation）：女人的生物特征解释并正当化了女人在社会领域（social sphere）中的地位和功能。4 波伏瓦的观点恰恰是这不能这样做，因为社会现实的组织的正当性问题是一个实质性的规范性问题（substantive normative question）需要一个实质性的答案。这就是我们应该（ought）如何组织社会现实的问题，哪些类型的组织（organization）是可证明为正当的，哪些不是。生物事实只是事实，是原始事实（brute facts），无论这些事实是什么，它们都不牵涉对规范性问题的回答。波伏瓦认为在各个性（sexes）之间甚至可能存在生物上的不平等（男性（males）体型较大，女人（women）有月经等），但由此不应产生任何性别不平等。如果有什么的话，社会组织应该弥补生物上的不平等。</description></item><item><title>超越二元论：性别酷儿作为批判性性别种类</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/genderqueer-critical-kind/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/philosophy/genderqueer-critical-kind/</guid><description>超越二元论：性别酷儿（genderqueer）作为批判性性别种类 # Dembroff, Robin. “Beyond Binary: Genderqueer as Critical Gender Kind.” Philosophers’ Imprint, vol. 20, no. 9, 2020, pp. 1–23.
作者：罗宾·登布罗夫（Robin Dembroff） 译者：許顓頊 (they/them/祂/TA)
我们想知道性别是什么。但是对于这个问题的形而上的方法（metaphysical approaches）都集中在男女二元的性别种类上。由于忽视了那些身份认同在二元论之外的人——我称之为‘性别酷儿（genderqueer）’的群体——我们没有工具来理解这些新的并且正在迅速增长的性别认同。这种形而上的鸿沟反过来又造成了一种概念上的空白（conceptual lacuna），从而导致了对性别酷儿者们的系统性误解。在本文中，我认为，为了更好地理解性别酷儿身份，我们必须认识到一类新的性别种类：批判性性别种类（critical gender kinds），或者说其成员集体地动摇了一种或多种占主导地位的性别意识形态。在发展了一个批判性性别种类的模型之后，我认为性别酷儿（genderqueer）作为批判性性别种类是最好的动摇‘二元论轴心（binary axis）’的模型，即动摇一种占主导地位的性别意识形态——其宣称唯一可能的性别是二元的、互不相联的（discrete）、专有的（exclusive）和详尽的男人（men）女人（women）。
一. 导论（Introduction） # 对严苛的二元性别系统的不满并不新鲜。1创造语言和各种表达方式亦或身体改造旨在僭越这种二元制也不是什么新鲜事。新鲜的是围绕这种不满情绪的广泛且合法的对话正在扩散。2仅仅在过去的十年里，‘性别酷儿’和‘非二元（nonbinary）’的网络搜索量就增长了至少十倍。3韦氏词典（Merriam-Webster’s dictionary）添加了这两个词，美联社风格指南（Associated Press Stylebook）将‘TA（they）4’作为一个单数的性别中立（gender neutral）代词，而诸如《青年时尚》（Teen Vogue）和《纽约时报》（The New York Times）等知名度很高的大众出版物也刊登了一些文章探讨在性别二元论之外的身份认同5。脸书（Facebook）为其二十四亿多位用户提供了五十多个术语来自我描述TA们的性别（their genders）。2007年，俄勒冈州成为第一个在政府身份证件上提供非二元性别标记的州，接着越来越多的自治行政体（municipalities）和州纷纷效仿。6总之，引用身份认同为性别流动（genderfluid）的歌手麦莉·赛勒斯（Miley Cyrus）的一句话：“[非二元身份]不是一种流行趋势。只是现在讨论它是可以接受的。”7
尽管公众意识不断增强，但在性别哲学中，尤其是关于性别的形而上的讨论中，非二元性别身份一直是事后产生的思考（afterthought）。8这些文本所考虑的中心现象是二元性别的男人和女人。9以这种方式缩小目标现象的范围会产生（generate）两个问题，一个是形而上的问题，另一个是政治问题。
首先，由于忽视了非二元身份，现有的关于性别的形而上方法不足以捕捉那些拒绝（专有的）范畴化（categorization）为男性或女性的人（见第三节）。这就造成了形而上学解释和理解上的鸿沟。例如，性别中立的语言和作为非二元（being nonbinary）之间的关系是什么？或者双性共体（androgyny）和作为非二元之间的关系是什么？是什么（如果有的话）统一了各种各样的非二元身份认同？作为非二元除了用一个非二元的标签来称呼自己之外，还有什么更重要的吗？这些问题在形而上学上是很重要的，但目前的理论中并没有提供答案。
第二，如果没有理解非二元性别身份的资源，我们就会维持围绕着非二元者们的概念空白。这一空白不仅反映了哲学理解上的鸿沟，而且造成了一种解释学上的不公正——这种不公正是由于未能传播和善意地分析非二元分类（classiﬁcations）背后的概念和实践。10在这种概念上的沉默之后，误解（包括公然的和微妙的）成群结队地出现——这些误解破坏（undermine）了对非二元者们的承认和尊重。11
这两个问题可以通过对性别酷儿的叙述来改善（ameliorated），正如我称之为一个‘批判性性别种类’，也就是一个——其成员们集体地动摇了占主导地位的性别意识形态的一个或多个元素——的种类。在我所提出的模式中，性别酷儿是这样一个类别，其成员集体地动摇了二元论轴心，也就是认为唯一可能的性别是专有的和详尽的男人和女人的想法。12此外，TA们这样做是基于感受到的（felt）或渴望的（desired）与这个二元论冲突的性别分类。我在第四节中对这一提议进行了解读。
我的模型有很多含义，且毫无疑问会激发同样多的担忧。像大多数哲学理论一样，我的理论可能是错误的。但我相信它比分析哲学家们迄今为止所取得的成果更接近真理，只要因为我们对非二元身份认同没什么可说的。更重要的是，这种理论化显然是早该进行的：即使是关于跨儿身份（trans identities）的实证社会研究也经常把跨二元（trans binary）和性别酷儿者们混为一谈，这就很难用这些数据来解释为什么——例如，性别酷儿者们与跨二元者们 （trans binary persons）相比，总体上面临着更强烈的歧视和心理困扰（psychological distress），而且在对如激素疗法等医学干预的态度上也有所不同。13如果我是对的——或者甚至接近对的——这种异质性（heterogeneity）应该不足为奇，因为性别酷儿联结的是那些在自我理解和性别展现上（以及其它方面）都极其多样化的人。
二. 术语和方法论（Terminology &amp;amp; Methodology）
‘性别酷儿’最早是由跨儿活动家瑞琪·威尔钦斯（Riki Wilchins）在二十世纪九十年代创造的，试图描述那些在性存在（sexuality）方面为酷儿以及那些在公共领域的性别可理解性（gender intelligibility）方面为“被社会拒绝的性别垃圾（the kind of gendertrash）”的那些人。14从那以后，对它的使用就从单纯的描述转向了身份：特别是，它经常作为一个涵盖了一系列在二元论之外的性别身份的术语（umbrella term）。15我将顺应这一最近的转变而使用这个词，但我主要关注的不是阐明‘性别酷儿’的真正含义，而是对在分析哲学中被忽视的性别现象进行建模。16
我的分析很大程度上依靠于来自性别酷儿者们的个人证词（testimony）。这不仅是因为关于性别酷儿者们的学术研究很少，而且还因为我分享着熟悉的女性主义承诺，即从边缘者（the marginalized）的角度开始理论化。这就是说，我区分了两种证词。第一种是关于性别酷儿个体对于范式的，或对于那些不将自己的身份认同局限于男性或女性的人的无争议例子的直觉。第二种是关于这些个体对形而上问题的看法，更普遍地说，即性别酷儿意味着什么。我依靠的是第一种证词而不是第二种。关于性别酷儿的实质性形而上问题值得谨慎分析，就像女人和男人被给予缜密的形而上分析一样。在这一点上，我遵循贝彻尔（Bettcher，2014年）的观点，依靠人们对自己性别的第一人称权威，同时允许对潜藏的形而上学（underlying metaphysics）的实质性歧义。我的中心关注点，换句话说，是找到有助于构架（frame）性别身份的一般概念——特别是在那些（当代西方社会中）身份认同既不是男性（male）也不是女性（female）的人的语言、审美表达、价值和行动之间的构建共性（structure commonality）的概念。</description></item></channel></rss>