<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>左翼理论及马克思主义 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/marxism/</link><description>Recent content in 左翼理论及马克思主义 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/marxism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>存在的自由： 马克思主义、性别压迫与跨性别解放斗争</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/marxism/freedom_to_be/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/marxism/freedom_to_be/</guid><description>The freedom to be: Marxism, gender oppression and the struggle for trans liberation, https://marxistleftreview.org/articles/the-freedom-to-be-marxism-gender-oppression-and-the-struggle-for-trans-liberation/
作者：凯特琳·哈灵顿（Caitlin Harrington） 翻译：北雁星火 校对：北雁星火，塗塗狐
本文最初发表于2020年7月的期刊《Marxist Left Review》，是对劳拉·迈尔斯（Laura Miles）于同年2月出版的《跨性别抗争：社会主义与争取跨性别解放》（Transgender Resistance: Socialism and the Fight for Trans Liberation）的书评。
译注：为方便理解，本文中transgender被翻译为跨性别，指性别认同与出生时被指定性别不同；trans被翻译为跨性别，其含义相比transgender更为广泛，纳入了性别表达与出生时被指定的性别不同，等等；gender被翻译为性别/性别认同，指个体在社会、文化和心理层面对于自己的性别认同的表达和体验；biological sex被翻译为生物学性征/生物学性别；gender variance和gender nonconforming被翻译为性别偏异，指个人的行为或性别表现不符合主流的性别规范；LGBTI指女性同性恋者、男性同性恋者、双性恋者、跨性别者和间性（身体不符合男性或女性的典型二元概念的身体）。此外，尽管在中文互联网讨论中LGBT+常被等同于多元性别认同群体，但实际上其定义并不相同：LGBT+涵盖了性别认同、性取向、性征等性/别相关层面的多元群体。
跨性别者在国际上处于一种矛盾的境地。世界上从未有过如此多的跨性别者出现在大众文化、媒体，甚至现在的政治舞台上。从广义上讲，公众的态度转变得相当快，这对于跨性别者是有利的，尽管这种转变喜忧参半。
另一方面，跨性别者已成为右翼政客们最喜欢的出气筒。匈牙利总理维克多·欧尔班刚刚获得实际上的独裁权力，就在全球流行病肆虐之际，立法将性别定义为“基于主要性征和染色体的生物性别”，从而使人们无法合法改变自己的性别。波兰三分之一的地区由宣布其管辖范围为“无LGBT区”的议会控制。在美国，特朗普正计划废除保护LGBTI在医疗保健和健康保险方面免受歧视的规定，澳大利亚总理斯科特·莫里森也提出了一项与《宗教自由法案》非常类似的攻击计划。
最重要的是，统计数据仍然显示跨性别者的生活因暴力、贫困和绝望而伤痕累累。在美国和澳大利亚等国，跨性别者失业的几率是一般人的两倍，遭受性暴力的几率是一般人的四倍，40%的人表示曾有过自杀尝试。
劳拉·迈尔斯（Laura Miles）的《跨性别抗争》（Transgender Resistance）是在跨性别者生活充满变化、危险、希望和争议的时刻做出的宝贵而及时的贡献。该书是跨性别的历史、科学、理论和政治的汇编。迈尔斯在依次讨论跨性别者经历的这些方面时，既运用又论证了革命马克思主义的方法。因此，《跨性别抗争》将使刚刚接触马克思主义的跨性别者以及刚刚接触跨性别政治的马克思主义者受益匪浅。
性别的历史 # 虽然当代跨性别者的认同是在其所处的环境中形成的，但跨性别者并不纯粹是现代性或后现代性的新产物。性别偏异（gender variance）可以追溯到性别本身。在阶级出现之前，社会的特点是合作的生活方式和重视平等的文化。怀孕、分娩和哺乳造成了男女之间的实际区别以及他们所从事的某些工作。然而，这种区别并不是为了压迫而存在的：个人的偏好不仅被接受，而且往往被解释为不同的性别。
对于早期社会的人类学记录中，有丰富的超越性别二元制的传统。迈尔斯从莱斯利·费恩伯格（Leslie Feinberg）在《跨性别战士》（Transgender Warriors，1996）一书中的全面论述以及性学家马格努斯·赫希菲尔德（Magnus Hirschfeld）的激进研究《异装者》（Transvestites，1910）中为我们提供了这些习俗的样本。最显著的例子是，在欧洲殖民之前，几乎每个美洲原住民部落都存在性别多样性。早期耶稣会士与原住民的接触记录表明，性别偏异是普遍存在并被接受的，殖民者对此深恶痛绝。法国耶稣会士约瑟夫-弗朗索瓦·拉菲托（Joseph-François Lafitau）在易洛魁人中生活了六年，他报告说，他看到了“以战士职业为荣、具有男性气概的女性”和“懦弱到以女性身份生活的男性”。最常被记载的现象是“双灵”或“巴德”人（bade）。这些人通常曾经作为男孩，ta们转变为女性，此后打扮为女性，从事女性工作，并与男性发生性关系。类似的角色在撒哈拉以南非洲、西伯利亚、东南亚和太平洋岛屿都有大量记载。印度尼西亚的布吉斯人至今仍在扮演五种不同的性别角色。
“第三性别”通常在社会中扮演宗教和/或医疗角色。间性是早期宗教的一个主要主题。神灵经常同时拥有男性和女性的解剖结构，这种例子在古代的苏美尔、埃及、希腊、中国和印度的神话中都有保留。“大地之母”本身更可能是一种性别不确定的存在，代表着人类尚未分化为男性和女性的时代。“双灵人——其性别地位既不同于男性也不同于女性——的经验被认为赋予了一种智慧能力和对人类状况的更深刻理解。”虽然不同社会的态度各不相同，迈尔斯告诫我们不要过分浪漫化某些文化习俗，但证据清楚地表明，早期社会在性别问题上持有更为灵活和平等的观点——即使男女角色不同，ta们也被视为对社会有同样重要的贡献。
性别的压迫 # 历史记录表明，并非所有社会都存在压迫女性、仇视同性恋和跨性别者的现象。这些不是植根于生物学的自然现象，而是社会现象，如果产生这些现象的条件也被废除，那么这些现象就可以被废除。迈尔斯借鉴了弗里德里希·恩格斯的著作，解释了性别压迫如何植根于社会变革。在《家庭、私有制和国家的起源》一书中，恩格斯解释了女性是如何通过社会定居和其后的阶级分化的历史进程而被征服的。随着农业的发展，与狩猎采集社会相比，人们可以生育更多的孩子，因此女性更经常地被排除在田间繁重的劳动之外。虽然女性的劳动仍然必不可少，但她们的生存越来越依赖于男性的劳动。通过耕地和饲养牲畜，财富得以被积累、占有和继承。这些财产由儿子从父亲那里继承，这意味着要正确转移财产，就必须确定父子关系。父系制（通过父亲的血统而产生的亲属关系）取代了通过母亲来确定家庭关系（母系制）的古老而清晰的方法。这是一个非常漫长的过程，恩格斯将其称为“女性在世界历史上的失败”。恩格斯在1884年写道：“这时谋生所得的全部剩余都归了男性；女性参加它的享用，但在财产中没有她们的份。”
然而，最关键的因素是，继承财产和定居农业使得生产者之间不平等的财富世代相传。财富不仅集中在男性手中，而且还集中在少数有组织的男性手中，他们利用财富控制着社会的劳动力，女性的地位被决定性地贬低，一边只是生产继承人的容器，另一边则是劳动力的孵化器。
随着男女角色分工的加深，对同性性行为和异装的禁止也随之加深。《旧约》中严格的性规范表明，一些最早出现的阶级社会是如何试图强制推行父权制家庭结构、反对早先遗留下来的习俗和传统。这些规范还旨在摧毁被其征服的敌对社会的地方文化和权威，迈尔斯认为这就是索多玛和蛾摩拉背后的真实故事。随着阶级社会的发展和统治，它们将对女性的压迫和性压抑深深地融入了生活结构中，以至于现在看来，性别压迫与人类本身一样古老。
不同阶级社会的压迫在具体特征上有所不同。资本主义的性别意识形态——性别二元制、女性的“自卑”、“自然”的生育角色——建立在核心家庭的物质基础之上，而核心家庭本身就产生于早期工业资本主义面临的危机之中。在19世纪的英国，快速的工业化撕裂了农民家庭，并将其成员从土地上驱赶到肮脏的城市中心。男人、女人和孩子们被一起扔进了工厂和像集中营一样的住所。工业革命带来了无尽的苦难：1845年，曼彻斯特工人阶级的预期寿命为17岁。死亡率危机威胁着劳动力的供应，城市生活的动荡和功能失调也威胁着劳动纪律。
19世纪40年代至60年代，禁止使用童工和缩短工作时间的立法得以通过。新的“家庭工资”表面上覆盖了男性工人、他的妻子和所有受抚养人。女性应该呆在家里，抚养孩子并从事无报酬的家务劳动。孩子们将从父母身上学到纪律，从学校学到服从。正如迈尔斯所解释的，资产阶级有一个现成的模式可以强加给工人的私人生活，这符合他们的社会稳定目标：
大部分立法都是试图按照资产阶级家庭的形象来塑造工人阶级家庭，通过鼓励认同中产阶级的道德价值观_——“家庭价值观”_、教会、节制、不鼓励婚外性行为，使资本家阶级能够对工人阶级实施更大的控制。
核心家庭并不是自然形成的。父权制的农民家庭将家庭成员彼此联系在一起，并与土地紧密相连，而城市生活的匿名性则提供了以各种方式建立关系和社群的机会。资本主义“实际上为工人阶级中出现更自由的性关系和性别角色创造了条件”。女性通常会把自己打扮成男性，以获得更好的工作和报酬，或与其他女性建立隐秘的关系。英国各地的&amp;quot;茉莉屋&amp;quot;如雨后春笋般涌现，工人阶级的男性会到那里变装并建立性关系，但经常遭到警察和清教暴徒的袭击。
建立纪律意味着利用国家机器将这种性“异类”定为犯罪。1860 年，大英帝国颁布了《印度刑法典》第 377 条，适用于亚洲、非洲和太平洋地区的所有英国殖民地。该条款宣布所有“违反自然规律”的性行为以及印度hijra等第三性别群体为非法。1885年，英国国内禁止鸡奸的法律得到加强，1895年，奥斯卡·王尔德因此身陷囹圄，声名狼藉。
性别的科学 # 从根本上说，对跨性别者的意识形态攻击基于这样一种信念，即男性、女性及其差异对于一切时代的一切人来说是普遍的生物事实。这个论点的反对者或许会说“生物学不是偏见”。然而，迈尔斯敏锐地指出，自19世纪以来，生物科学一直是为资本主义的不平等和压迫辩护的核心意识形态道具。资产阶级的性道德是通过医学和科学领域折射出来的，而医学和科学领域早已对“道德卫生”和“种族健康”问题痴迷不已。女性的性行为、同性性行为和自慰被视为病态折磨或先天异常。性行为并没有像封建社会压制“鸡奸”那样被一禁了之，而是被分类、编目和归类。资本主义寻求一种更加“理性”的意识形态谴责，而“科学”提供了这种谴责。时至今日，“性别焦虑症”仍被列入精神病学家的《精神障碍诊断与统计手册》。
迈尔斯运用大量的科学研究来证明性别的复杂性。实际上，生物学性别并不是一个明确的二元制，而是一个包含许多的染色体、激素和身体差异的光谱。我们的大脑也是如此，研究发现两性之间的差异非常微弱，而这些差异并没有考虑到一生中社会性的性别处境对我们大脑的影响，也没有考虑到跨性别者接受激素治疗的情况。这意味着我们应该拒绝跨性别者“在女性身体中拥有男性大脑”的解释。跨性别者有时会提出这一论点来捍卫自己的存在，这是可以理解的。但如果大多数男性都没有男性大脑，这就引出了一个问题：为什么跨性别者应该有男性大脑？主张跨性别者解放的论点必须批判“性别差异是生物学事实”这一假设。根据生殖器分配性别这一事实给人一种错觉，以为男女之间的所有差异都源自生物学。相反，性别认同是“一个人自我感知的身体、生物学性征、他人眼中对其身体的社会认知、性别价值观和期望等社会因素，以及&amp;hellip;&amp;hellip;ta的性取向”的复杂相互作用。性别包含的内容远远超过生物学性征，因此社会主义者应该自信地认为，跨性别女性是女性，跨性别男性是男性，尽管ta们在生物学上并不完全一致。自我认同是确定一个人性别的充分手段。跨性别者对生物决定论的挑战也为人们肯定非二元性别身份（既非男性也非女性）开辟了空间——其中根本不存在潜在的生物学假设。
性别的政治 # 第一次世界大战后，在魏玛德国和革命俄国，性别偏异者的处境有所改善，直到工人运动分别被纳粹主义和斯大林主义镇压。在20世纪30年代的恐怖和50年代的保守主义之间，性解放可以说达到了历史的最低点。对于LGBTI群体来说，这是一个真正的黑暗时代。</description></item></channel></rss>