<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>其它 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/other/</link><description>Recent content in 其它 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/other/What_Do_Transgender_Software_Professionals_Say_About_a_Career_in/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/other/What_Do_Transgender_Software_Professionals_Say_About_a_Career_in/</guid><description>跨性别软件专家对于软件工业职业生涯的建议 # DOI ：10.1109/MS.2023.3257743
Author：Ronnie de Souza Santos , Brody Stuart-Verner, Cleyton Magalhães
Journal：IEEE Software
导语 # 作为软件行业多样性的一个方面，我们调查了跨性别软件专业人员对其职业的看法。我们表明，跨性别选择软件工程职业有两个主要原因：更高的环境安全性和工作灵活性。
摘要 # 技术在人们的生活中发挥着重要作用，影响着我们社会的几乎各个方面，例如工作、教育、政治和休闲。由于我们的社会是多元化的，软件工程期望能够体现这种多样性，以确保软件产品为人们提供平等的支持，而不是无意中限制某些个体群体。1
然而，现实是软件行业正面临着多样性危机，12这意味着软件开发环境是高度同质的，即与其所服务的社会相反。
从这个意义上说，软件行业需要一支关心提高软件工程职业的公平性、多样性和包容性的劳动力队伍，使软件专业人员能够拥有公平、平等和公正的体验，从而使Ta们能够提高所实施的软件产品的公平性、多样性和包容性。13
简介 # 最近的研究表明，基于远程和混合结构的软件公司的大流行后工作使来自代表性不足（underrepresented）群体的几名软件专业人员受益，Ta们在从事软件工程职业的工作时面临诸多挑战，例如护理人员（尤其是母亲）、45 残疾人、4和LGBTQIA+群体（尤其是跨性别者）。6
特别的，对于跨性别软件专业人员来说，远程工作是可取的，因为：
跨性别者历来是是招聘流程和工作环境中最受歧视的专业人士之一 远程环境使Ta们受益于身份披露以及与同事脱离和重新接触的自主权，即更好地控制Ta们的互动7 在这项研究中，我们调查了跨性别软件专业人员对软件工程职业的看法，包括Ta们在新冠疫情大流行之后从事软件开发的经验。我们采访了三位跨性别软件专业人士，了解Ta们在软件行业的工作、Ta们在职业生涯中面临的障碍以及远程工作结构对Ta们的影响。我们的讨论旨在提高人们对软件工程职业多样性的认识，并支持软件公司改善软件开发环境的包容性，前提是更具包容性的软件环境对于开发更具包容性的软件至关重要。6
软件工程是顺直男的男上加男世界（Man&amp;rsquo;s Mans&amp;rsquo;s World）8 # 编程是软件开发的核心活动之一，它是由女性发起的，几十年来，这项工作一直由女性承担。1然而，今天的情况并非如此，据报道，男性占软件工程劳动力的 75% 以上。9对于其他代表性不足的群体，例如LGBTQIA+社区，与顺性别异性恋者的数量相比，在软件行业工作的人数非常少，这使得软件工程成为顺性别异性恋者的世界。169
多年来，软件工程缺乏多样性已经产生了多种后果。 据报道，计算算法和决策系统（例如基于机器学习的算法）对非白人社区存在系统性歧视，因为有偏见的实施优先考虑白人的需求，同时将其他族裔群体排除在活得服务与机会之外。3
软件工程中的性别失衡会造成敌对和性别歧视的环境，阻碍非男性个体在该领域取得成功的机会。 9软件工程中的多样性问题甚至在教育层面上也得到了体现，因为女性和LGBTQIA+学生更有可能因为归属感低下且公然欺凌而放弃软件工程和相关课程。1一般来说，从事软件工程职业会面临专业人士必须克服的几个挑战，包括应对不断的技术进步（例如经验、资格）、适应团队动态（例如领导类型、沟通故障、协作问题）以及处理与客户或产品冲突（例如，需求不明确、功能优先级）。10
然而，来自代表性不足群体的软件专业人员（例如，女性、非二元性别和跨性别者）在软件行业面临更多困难，因为不受欢迎的环境使Ta们经常质疑自己在该领域工作的能力。1在这种情况下，跨性别软件专业人士需要克服额外的挑战，因为Ta们在同事如何对待和尊重自己的身份方面遇到困难。711
总之，软件行业主要被称为男性的世界，来自代表性不足的群体（例如女性和LGBTQIA+）的个人面临着顺性别异性恋男性很少经历的劣势。1379
方法 # 我们基于访谈进行了一项定性研究，以探索跨性别软件专业人员的经历并了解Ta们对软件行业职业的看法。
根据我们研究的定性性质，我们并不关注结果的任何统计概括；相反，我们声称从业者可以利用我们的定性分析获得的结果来提高Ta们对多样性的了解，使Ta们能够将本研究报告的经验与Ta们工作环境的现实进行比较。
参与者选择 # 我们遵循将软件专业人员视为隐藏人群的建议。12
跨性别软件专业人员被认为是隐藏人群，因为根据现有知识无法轻松定义或枚举该人群中的个体样本。12
此外，来自LGBTQI A+社区的个人通常被视为隐藏人群，因为由于存在遭受结构性和社会歧视的风险，Ta们的许多成员并不能够轻松地讨论其性取向的各个方面。13
因此，我们应用了两种技术来识别和选择本研究的参与者。
首先，我们应用便利抽样（convenience sampling）1214根据参与者的受访意愿来选择参与者，利用我们广泛的研究人员和从业者网络来识别有兴趣参与我们研究的跨性别软件专业人员。
其次，我们使用滚雪球抽样12，要求接受本研究采访的参与者推荐其他也可以参与的专业人士。
使用这两种抽样技术，我们确定了七名跨性别软件专业人员。然而，只有三人接受有关其职业生涯的采访。
数据收集 # 我们使用非结构化访谈作为我们的数据收集策略。
非结构化访谈（Unstructured interviews）1516对于以灵活而可靠的方式从参与者的故事和经历中获取相关数据特别有用。
非结构化访谈以一组有关某个主题的一般性问题开始，随后，它遵循受访者要讨论的一系列主题，而不是专注于半结构化访谈中常见的结构化问题列表。
在本研究中，我们首先要求参与者对Ta们在软件团队中工作的经验（广泛开放的问题）进行评论；然后，我们根据以下几个方面继续讨论Ta们的职业生涯：
Ta们选择从事软件开发工作的原因 在软件公司工作的好处和挑战 与软件团队合作的好处和挑战 Ta们对软件行业未来的期望 数据分析 # 我们使用主题分析（Thematic analysis）17来分析访谈中收集的数据。</description></item></channel></rss>