<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🇵🇸 巴勒斯坦 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/</link><description>Recent content in 🇵🇸 巴勒斯坦 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>（转载）一份来自巴勒斯坦酷儿的解放诉求</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_lib_palestine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_lib_palestine/</guid><description>作者：Queers in Palestine 原文链接
我们以工人、学生、农民、孩子们的父母——作为巴勒斯坦人，作为巴勒斯坦酷儿，写下这份诉求。我们写下这份诉求，并不是因为我们的酷儿身份让我们的立场有任何特别之处，而是因为，在已经被视作他者的情况下，父权制殖民主义正在用尽手段，试图以同样的方式进一步挑拨我们之间的关系。汇聚我们的语言与力量需要付出巨大的努力。让我们感到恶心的是，在我们的身体遭受着惨绝人寰的屠杀（包括强奸、酷刑、肢解和致残）的同时， 我们却不得不从悲伤中抽离出来，被迫组织起来发声。
自10月7日以来，我们亲眼目睹了以色列政府和军方人士在许多场合公然和公开宣告将在加沙地带和巴勒斯坦各地加速进行的种族灭绝行动。以色列及其支持者所犯下的暴行的残暴性和致命程度，使那些仍然活在巴勒斯坦的人每时每刻都处于日益痛苦的境地。一直以来，世界各国领导人持续不断地为以色列提供经济、军事、外交和政治上的支持，使这种暴行得以持续。我们关注、记录并讲述了过去75年以来，在犹太复国主义毁灭性的愤怒下被制造出的数百起灾难性大屠杀；从代尔亚辛到以色列建国时的坦图拉大屠杀（1948年），到卡西姆村大屠杀（1956年），再到萨布拉和夏蒂拉大屠杀（1982年），这些仅仅是其中的几个例子。任何解放性的政治和社会运动，如果与以色列灭绝种族的死亡机器结盟，就不可能获得生命和尊严。以色列建立在鲜血之上，并通过鲜血得以维持。
在此期间，以色列用其惯用的自由主义身份政治，将酷儿的身体作为武器，来对抗巴勒斯坦获得的一切支持，以及对其定居殖民计划的所有批评。以色列人（包括 政客、 组织和 “平民”）一直在以殖民语调制造对立，例如“文明”与“野蛮”、“人类”与“动物”，以及其他非人化的二元对立来合理化对巴勒斯坦人的攻击话语。以色列通过这种定居殖民主义的言论来谋取并动员西方政府和自由社会的支持，将自己美化成一个尊重自由、多样性和人权的国家，一个正在与“畸形”和压迫性社会作斗争的国家，以色列总理的 宣言清楚地表明了这一点：“这是一场光明之子与黑暗之子、人性与丛林法则之间的斗争“。
在这些明目张胆的种族主义、种族灭绝言论霸占舞台的同时，巴勒斯坦和国际范围内的社会活动家们却 被禁言、 被骚扰、 被拘留、 被定罪，甚至 工人们被解雇， 大学生们被迫停学。声援巴勒斯坦的国际女权主义者和酷儿活动家正面临着犹太复国主义者的攻击和骚扰，他们声称这些支持者们仅是作为女性和酷儿就会被“强奸”和“斩首”。恰恰相反的是，这些犹太复国主义者是最希望巴勒斯坦的酷儿和女性被强奸和杀害的。犹太复国主义对肉体的暴力幻想并不让我们感到惊讶，因为这些幻想早已在我们肉体和精神上实现了。可这些幻想从未有机会激烈地进一步发展。当你考虑到在以色列75年的军事占领期间，有无数巴勒斯坦人遭受性暴力的证词、报告和记录，这些针对巴勒斯坦人的诬告就会显得尤其荒谬。从自以色列建国 直到今天都遭受着性虐待和强奸的数千巴勒斯坦男 女囚犯，到日渐升级的 对西岸巴勒斯坦人的定居者暴力，到以色列“平民”拍摄自己折磨 被绑架的巴勒斯坦人成为Tik Tok的潮流、以及最近以色列士兵在社交媒体平台上发布的令人震惊的影像，这些影像 记录了一段又一段士兵和定居者对我们身体所施加的 酷刑和性虐待，无论他们的性取向和性别如何——所有形式的暴力，包括性暴力，都是犹太复国主义系统性和结构性地统治巴勒斯坦人生活的一部分。尽管如此，以色列社会继续将酷儿身份武器化，为战争和殖民镇压辩护，仿佛他们的炸弹、种族隔离墙、枪支、刀和推土机会根据性取向和性别选择伤害对象。
我们拒绝将我们的酷儿身份、我们的身体和我们作为酷儿所面临的暴力作为工具来妖魔化和非人化我们的社群，尤其是为帝国主义和种族灭绝进行服务。我们拒绝让巴勒斯坦人的性取向和巴勒斯坦人对不同性取向的态度成为任何殖民社会赋予人性的标准。我们值得享有生命，因为我们是人，生来带有众多缺陷，而不是因为我们与殖民模式下的自由主义人性更接近。我们拒绝让殖民主义和帝国主义利用我们的酷儿身份，来离间我们与我们的社会。我们正在与包括父权制和资本主义在内的相互关联的压迫体系作斗争，我们对自治、社区和解放的梦想与我们对自决的渴望有着本质上的联系。如果对支配我们的种族化、资本主义、法西斯主义和帝国主义结构视而不见，就无法实现定居殖民下的酷儿解放，也无法促进酷儿团结。
我们呼吁全世界的酷儿和女权主义活动家以及团体与巴勒斯坦人民站在一起，声援我们对流离失所、家园被夺以及种族清洗的反抗，以及从犹太复国主义者和定居殖民主义者手中，解放我们的土地与未来。响应这一号召不能仅靠分享此声明和联署信件，而是要积极参与巴勒斯坦和全球各地的去殖民化和解放斗争。我们的明确诉求如下：
拒绝以色列的资助，拒绝与所有以色列机构合作，并加入 BDS运动。 罢工：无论是默默地还是公开抵制，拒绝让你被剥削的劳动用于压制巴勒斯坦的抗争，或用于资助、支持和认可军事定居殖民和种族灭绝。 像反殖民主义酷儿们几十年来做的那样，在有关巴勒斯坦的议题上夺回话语权，设定对话术语。巴勒斯坦正在发生的是种族灭绝。以色列是定居殖民地。巴勒斯坦人处在一个被军事占领和殖民的社会。根据国际法，以色列无权对其占领的人口进行“自卫”，而巴勒斯坦人有权反抗其占领。要求停火是追究以色列反人类罪行的第一步。我们还必须要求打破对加沙的封锁，拆除犹太复国主义者的定居殖民地。 联系你当地的议员代表，向他们施压，要求他们停止为种族灭绝提供资金，并结束对以色列的军事、外交和政治支持。公开反对目前对巴勒斯坦的同谋定罪，反对将欧洲反犹太主义的殖民主义和伊斯兰恐惧症投射到巴勒斯坦和种族化的声音上，正如我们在法国、英国、美国和德国所看到的那样。以下为示例模版： 英国； 美国。 占领封锁主要街道。在当地中央车站组织 静坐示威。 中断商业流通。 安于现状是一种主动选择。 我们，巴勒斯坦酷儿，是我们社会不可分割的一部分，我们要告诉你们：从耶路撒冷严重军事化的小巷到胡瓦拉的焦土，再到雅法被监视的街道，穿过加沙围困的围墙，从约旦河到地中海，巴勒斯坦终将获得自由。 我们，以下签名的巴勒斯坦人和盟友，重申来自巴勒斯坦酷儿的解放诉求。 完整名单可在此处查阅。</description></item><item><title>关于巴勒斯坦研究与酷儿理论的圆桌讨论</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_palestine_roundtable/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_palestine_roundtable/</guid><description>关于巴勒斯坦研究与酷儿理论的圆桌讨论 # Naber, Nadine, et al. “On Palestinian Studies and Queer Theory.” Journal of Palestine Studies, vol. 47, no. 3 (187), 2018, pp. 62–71.
作者：Nadine Naber, Sa’ed Atshan, Nadia Awad, Maya Mikdashi, Nada Elia 翻译：Paul Osaka
纳丁·纳贝尔（NADINE NABER） # 在酷儿研究中占主导地位的理论优先关注女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别和酷儿（LGBTQ）的公众关注度、权利和身份政治。这些理论往往依赖在关于性取向的普世表述之上，但忽略了特定历史背景下的性取向是怎样被多个不同维度的力量所建构。
“有色人种酷儿批判”对性取向的理论化是一种基于阶级、性别、国家而非身份的模式，我的阿拉伯裔移民研究得益于此。“有色人种酷儿批判”还阐述了美国的帝国主义权力是如何基于美国人对性反常的描述和强迫推行欧洲中产阶级关于异性恋、道德、性礼仪的概念（包括将男子气概、女子优雅等等作为规范性要求）而运行的。
“酷儿原住民研究”对此产生了重要的影响，主张殖民者基于殖民统治的需要，将异性恋规范化，通过对原住民女性的异性恋渴望和强迫性行为来规范原住民的性取向，将异性恋白人男性和土地规范化联系在一起，将同性恋原住民男性和土地无法治理联系在一起，将原住民女性的性取向定义为非生育的、非规范的（从而消灭原住民族）。
总的来说，这些理论有力地挑战了对有色人种和被殖民民族的所谓“落后的性取向”、“憎恶同性恋”的简化的殖民主义/种族主义观念。例如，这些理论说明了“反殖民的性取向”概念是由欧洲叙事下的异性恋规范化和父权制度塑造的，而这些恰恰是“反殖民的性取向”声称所反对的。若瑟·穆尼奥斯（José Muñoz’s）关于酷儿未来性的理论在此同样至关重要，因为它将演绎“酷儿世界”的社会活动者重新作为充满新可能性的舞台中央，可以中止对异性恋规范化与随之而来的暴力的社会再生产，我们可以在此超越当下、现实和规范，以不同的方式思考我们的生活和时代。
“有色人种酷儿批判”和“酷儿原住民研究” 可以帮助我们思考以色列殖民主义者是怎样要求巴勒斯坦的性取向是非规范化的——野蛮、被压抑、偏离常规，从而合法化巴勒斯坦是未开化的/以色列是文明的观念，并为以色列对巴勒斯坦土地的统治提供理据。例如阿玛尔·阿米雷（Amal Amireh）的观点，以色列殖民主义对阿拉法特和巴勒斯坦男性的酷儿化描绘。例如根据东方学者关于巴勒斯坦性取向落后的话语，以色列监狱当局威胁巴勒斯坦女性政治犯她们将在父亲或兄弟面前被强奸——仿佛这对巴勒斯坦人来说会特别具毁灭性——以此来逼迫她们做出虚假的供词。
酷儿研究还鼓励关注民族主义者在反抗以色列殖民主义的过程中如何不仅加强了对父权制的需求，而且还加强了对巴勒斯坦社会中异性恋规范化的需求。例如为了应对以色列对巴勒斯坦女性政治犯的性虐待，加强了对年轻女性性取向的异性恋父权控制。重要的是，这样的研究可以帮助阐明异性恋规范化的压力是怎样正当地将对非规范性性取向的巴勒斯坦人进行边缘化和暴力行为。例如，传统的巴勒斯坦反殖民主义话语将非规范性性取向视为对国家的威胁，认为LGBTQ巴勒斯坦人应受到惩罚。而正如正如alQaws组织所表明的，以色列殖民主义者通过招募同性恋巴勒斯坦人作为线人来加强这种暴力行为。
总的来说，反种族主义和去殖民化的酷儿学术和活动可以帮助澄清，“恐同”和“恐跨”（这两者都是民族主义对异性恋规范化要求的结果）不会解放巴勒斯坦，“出柜”和为“同性恋权利”的单一概念而战也不会解放非规范性性取向的巴勒斯坦人。事实上，巴勒斯坦研究在学者和活动家试图超越民族主义、异性恋规范化的去殖民化过程中，对于挑战自由主义LGBTQ活动、殖民主义对原住民性取向的论述的联盟方面有很大的贡献。
SA’ED ATSHAN（赛义德·阿特山） # 巴勒斯坦研究，以及更广泛的中东研究，并不能免于该地区（以及全球其他地区普遍存在）的“恐同”问题。除了极少数例外，LGBTQ巴勒斯坦人在巴勒斯坦研究的学术著作中几乎不被提及，这反映了这些群体在巴勒斯坦社会中的相对隐形。很难找到将“恐同”严肃地作为一种压迫系统的巴勒斯坦研究学者，更不用说公开支持LGBTQ团结运动的立场。
根据我的经验，这些沉默在某些情况下源于对酷儿群体的敌意，在另一些情况下则源于冷漠。由于担心遭到失去社会资本、无法接入该地区的人际网络等后果，对酷儿困境的同情被内化却无法表达出来。学者和非学者一样，他们通过辩称酷儿是西方帝国主义知识论的结果和/或者它们在像巴勒斯坦这样的环境中不是优先事项来为自己对“恐同”问题的沉默辩护。
幸运的是，在过去的15年里，以色列/巴勒斯坦地区出现了一股酷儿巴勒斯坦社会运动。它始于获得以色列公民身份的酷儿女性主义巴勒斯坦女性。随后，全球范围内崛起了酷儿巴勒斯坦团结运动，特别是随着更多的海外巴勒斯坦人的参与增加，很大程度上加强活动的跨国性质。除了由上述巴勒斯坦地区的活动家始发、海外的酷儿巴勒斯坦人积极参与以外，这一运动还受到了世界各地非巴勒斯坦的酷儿的积极参与和推动，这些酷儿致力于打击粉红洗白现象——即犹太复国主义国家主导的宣扬以色列保障LGBTQ权利的运动，以转移人们对其侵犯巴勒斯坦人权的注意力。
作为一名身为酷儿巴勒斯坦人的我自己，我一直是这一运动中的活动家，也是一名在这个领域进行研究的学者，我见证了“酷儿巴勒斯坦”领域的出现，酷儿巴勒斯坦人在他们祖先的故土上越来越多地开辟了自己的空间。酷儿理论很重要，它可以并且应该帮助我们更好地理解这些发展，非学术的酷儿巴勒斯坦人也完全有能力理论化他们自己的生活现实。无论是活动家还是非活动家参与到这个社区的民族志学中，都可以揭示酷儿巴勒斯坦人的认识论研究是为了从他们的生活经验中赋予意义。更为关键的是，酷儿巴勒斯坦人需要扩展现有的酷儿研究概念工具，并且让这些工具来丰富和启发巴勒斯坦研究。
记录和支持反对以色列殖民主义的斗争至关重要，伴随着这些努力的反粉红洗白运动也同样重要。我们不能将对犹太复国主义的批评凌驾于对巴勒斯坦的恐同问题的批评之上，反对粉红洗白并不单单意味着酷儿团结。事实上，如果一个人只有在削弱粉红洗白的背景下提出酷儿问题，那么实际上会因为只在一个邪恶国家许可的LGBTQ话语背景下展示酷儿群体，从而进一步助长“恐同”情绪。
酷儿巴勒斯坦人应该得到我们自己的条件下的尊严认可，并且应该明确地称呼反对恐同的斗争，即使它与其他交叉斗争相联系。将酷儿巴勒斯坦人的主体性简化为粉红洗白的分析领域是很容易的，将特定的酷儿巴勒斯坦人的声音赞扬为唯一权威的声音，并创造一个真正的酷儿巴勒斯坦人的原型。巴勒斯坦研究可以从与酷儿研究的扩展对话中获益，酷儿巴勒斯坦人的不同经历可以在我们各自的、密不可分的领域中得到体现。
娜迪亚·阿瓦德（NADIA AWAD） # 我将殖民主义看作是一种全面化的努力——使用暴力、诱惑和压制公开露面——以改变人们对生活意义的理解方式。我着迷于这一过程是如何在我们的身体和“我们的所有关系”（正如原住民活动家的说法）中呈现。我支持INCITE！、Critical Resistance、Mariposas Sin Fronteras等活动家和文化工作者的酷儿理论，原因是它们致力于使酷儿的生活更加可承受、有活力和表达。没有这些道德承诺的酷儿理论就是对宝贵的环境、心灵资源的浪费。
美国的酷儿理论在处理帝国主义问题时存在问题。一些酷儿理论家着迷于全球白人同性恋社群需要在教堂、军队、警察等反动机构中看到自己形象的需求，仿佛白人的忠诚只对白人是新鲜事。尽管这些理论家可能会解释以色列的“跨性别军队”之旅，但他们无法解释阿拉伯裔美国青年为何在社区中心反对与警方的合作。他们对全球技术官僚化的不确定态度导致他们着迷于虚拟酷儿社群，但无论是在美国、英国还是以色列，他们都无法想象在白人渗透的社区空间中怎样形成规则。
此外，还有一些理论家关注于魔法、隐藏和微观层面。他们希望那些承受了殖民主义深深烙印的人的内心世界可能会引领一种新的生存方式，或者至少为自己创造一个不那么受限制的空间。这些理论家用东方学者的多愁善感的“术语”来描述“非异性恋行为”和“身份”。但他们未能预料到对于移民/第一代中东幸存者来说，普通的语言来描述基于家庭的暴力是不足够的、难以捉摸的或有害的。他们在顽固的父权和厌女的文本中寻找隐藏的“颠覆”和“断裂”，但无法想象承认巴勒斯坦家庭中沉默是不同的会如此重要，不论这样的沉默是在婚姻的前景还是在某人从拘留或监禁中回来之后。
我们必须记住我们所面对的情况。像许多殖民社区一样，巴勒斯坦人没有享受到个人心理学的奢侈条件。没有任何创伤事件能赋予巴勒斯坦人自我不可动摇的外表。例如，在2012年一个美国LGBT代表团访问巴勒斯坦时，一位教授将一位年长的巴勒斯坦妇女的纳克巴故事（巴勒斯坦人大规模流离失所的历史事件）描述为“太过熟悉”。我建议这位女士对每一个暴力事件进行醒目、慎重的命名和日期记录，可能是创伤的众多痕迹之一。她回答说：“嗯，以色列女人不会这样做。”
在《正常生活：行政暴力、批判性跨性别政治和法律的局限》一书中，迪恩·斯佩德（Dean Spade）使用了“生活机会”这一术语来讨论与跨性别社区和受监狱系统影响的人群相关的暴力分布情况。这一概念可能成为一个强有力的新分析框架，用于研究以色列对巴勒斯坦“身份”的不断变化的分类，因为这些身份涉及特定的特权和暴力。将对身份的讨论（酷儿也包括其中）转变为对生活机会的讨论，有助于建设新的跨国或者巴勒斯坦本地的社群。</description></item><item><title>哥伦比亚大学社区的证词：一篇反叙事</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/columbia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/columbia/</guid><description>哥伦比亚大学社区的证词：一篇反叙事 # 目录 # 前言 警察暴行 逮捕 非人道对待 骚扰与暴力 性骚扰 社区监控 食物、住房与医疗无保障 创伤 前言 # 自2023年10月以来，每当有学生抗议活动在校园进行，哥伦比亚大学的管理层便通过设立检查站、关闭除两个校门之外的所有校门，以及检查哥伦比亚大学证件等方式减少校园的人员出入。2024年4月18日，加沙团结营地成立时，校方设置了永久性入校检查站；自30日至5月8日，整个校园被封锁。在此期间，学校管理层邀请纽约市警察局清理学生营地，并进行了两次大规模逮捕，同时从4月26日起，每日发送“社区最新消息”电子邮件。管理层强调，“他们非常关心我们社区的福祉，警方也以无可挑剔的专业精神行事，他们的努力最终使每个学院都度过了一个受限但令人满意的结业日（Class Day）。而另一方面，抗议者却扰乱并危害了哥伦比亚大学的和谐。”我们发出了一份谷歌表格，希望收集这一时期的证词。其中一位填写者，出于挑衅，甚至表示“我非常感谢纽约警方的介入，恢复了校园的秩序和安全”。
本报告的编译者经历了与大学宣传的秩序和安全完全不同的现实。我们认为，作为历史系学生、被殴打和被捕学生的朋友以及有尊严和权利的人，我们有责任记录下这些差异和反叙事。以下内容直接引用自谷歌表格收到的回复、推特和Sidechat的公开消息以及新闻媒体的采访。我们按照回答者谴责的问题类型对这些内容进行了分类，尽管有些内容可能包含多种问题。
如果读者们也像我们一样，对哥伦比亚大学摒弃正当程序、压制学术自由和言论自由，以及带来过度的身体、心理和经济暴力的行为感到震惊，我们敦促您支持哥伦比亚大学独立学生工人组织的称病罢工（sickout），拒绝提交成绩，直到哥伦比亚大学不让警察进入校园并恢复所有受处分学生的学籍为止。
谨启， 编译者 2024.5.13
警察暴行 # 1. 逮捕 # 1 # 昨晚，我因拒绝离开我的朋友而被捕。当几个持枪男子劫持我并掐住我脖子时，我哭着告诉警察（我的心理创伤）被触发了，因为我被强奸过。他们告诉我，我不应该大声谈论强奸。 — Sidechat
2 # 第二天晚上，也就是周二，这位64岁的银发苍苍的学者走出了他位于哥伦比亚大学街对面校外的公寓楼。他想用苹果手机录下数百名警察镇压历史性的学生抗议的视频，这些抗议反对以色列在加沙发起的战争。15分钟后，纽约警察逮捕了他。 — Yahoo
3 # 很明显，当他们在周二早上关闭校园时，他们是想把辛德楼（Hind&amp;rsquo;s Hall）里的人隔离开来。周二早上，当我们得知校园被封锁时，我还在校园里，所以我留了下来，因为我不想让我在辛德楼的朋友们孤单一人。
因此当警察闯入大楼时，我和朋友们以及新认识的人手挽手站在台阶上。我们唱着歌，等待着警察的到来。警察一直等到日落，这样天色就会暗下来。我们终于看到他们涌了进来，他们做的第一件事就是把所有围观的人，包括媒体，赶到约翰·杰伊楼（John Jay Hall）。这真的很吓人，因为他们要确保没有目击者。
然后，新的一群手持盾牌和棍棒的警察向我们走来。他们开始拉扯我们，把我们一个个分开，然后把我扔到地上。我蜷缩在汉密尔顿雕像底座旁的地上，试图不被踩到或踢到。我仍然在和那个和我站在一起的人紧紧地锁着胳膊，ta现在倒在我旁边的地上尖叫：因为痛苦，因为恐惧，也许两者都有。整个场面嘈杂又混乱。一个警察抓住我的胳膊，把我拉了起来。他用棍子把我和其他一群人推离辛德楼。有人躺在地上一动不动，但警察不让任何人停下来查看ta。我们能听到辛德楼里传来的巨响，和我在一起的一个人问：&amp;ldquo;他们在开枪打人吗？&amp;ldquo;我很担心里面的朋友。
我看到两个被绑着的人从我们身边走过，其中一个还在哭。警察没有逮捕我们，只是继续用棍子把我们赶出校园。到了校外，我们不知道该怎么办，只好坐在街上。然后警察把我们都拉了起来，推到113街和阿姆斯特丹街交汇处的人行道上，在那里我们和一群记者及邻居又被关了一个小时。 — 文理学院研究院（GSAS）历史系
4 # 周二晚上，应米努什·沙菲克（Minouche Shafik）男爵夫人的邀请，纽约警察局战略反应小组（strategic response group, SRG）在辛德楼前对我施暴，我是被施暴的学生之一。我被逮捕了。
听到埃里克·亚当斯（纽约市长Eric Adams）召开新闻发布会和战略反应小组动员起来的消息后，我们和其他学生开始一起行动。因为哥伦比亚大学封锁了校园，切断了我们与社区的联系，所以没有多少人能够保卫这栋大楼。
看着防暴警察进入校园，我们站在台阶上不停地颤抖和哭泣，但我们唱着“我们绝不动摇”。我们一边唱着歌，一边目送他们进入营地，走向汉密尔顿楼（Hamilton Hall），汉密尔顿楼后称辛德楼，名字来源于一名在加沙被以色列占领军枪杀的巴勒斯坦六岁女孩辛德·拉贾布（Hind Rajab）。我们紧紧抱在一起，一直唱到最后，直到一名白衬衫警察把我们从彼此身边拖开。
我们被推搡着扔下了楼梯。我被压在汉密尔顿雕像的底座上。我看着他们把学生按倒在地。你们很多人可能都看到了一名学生滚下楼梯的视频。我没有亲眼看到，但当我看到一群人挤在楼梯上时，我冲了过去。当学生们告诉我这个人脑震荡并昏迷不醒时，我开始大声呼喊医护人员。我知道我们有一名学生医护人员，因为我们已经做好了遭遇突袭的准备，但后来我才知道她已经被集中控制起来了。我在喊警察叫医生的时候被逮捕了。（警察）没有命令（我们）驱散，没有告知我我的米兰达权利。没有人拒捕，他们却敢对我们动手。
他们的所作所为都是在黑暗的掩护下进行的。哥伦比亚大学封锁了校园，禁止人们就医、进食、看书、上厕所，这样就没有目击者了。校方逐渐关闭了教学楼，因为他们知道我们全天都在使用里面的卫生间。战略反应小组一直站在大门外，直到日落。他们把学生、医护人员和记者集中控制在到宿舍里，这样就不会有目击者。
在监狱里，多名穆斯林妇女的头巾被当着男人的面摘下。我是第一批被处理和释放的人之一，因为我们纽约市立大学被捕的人太多了，我的牢房里有六个人。我们的许多朋友被非法关押在监狱里超过24小时。
所以，我们不要忘了，虽然是纽约警察局听从了他们自己上级的命令，但批准这一指令的是我们自己的大学管理部门，米努什·沙菲克和卡斯·霍洛韦（Cas Holloway），还有这个该死的董事会。说他们管理不善是轻描淡写。我们的学校针对着我们召唤了暴力 — 历史系_PhD_
5 # 警察逮捕了我的朋友，因为他在校园里打碎了一扇玻璃窗！！ — 哥伦比亚大学学生</description></item><item><title>巴勒斯坦与跨儿解放：文献列表</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/references/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/references/</guid><description>巴勒斯坦与跨儿解放：文献列表 # 本 文献列表由 Trans in Academia! 跨儿学术小组 整理
如果您想参与对以下文章的翻译，请联系 Amber。翻译会发布在 TiA! 官网（lib.oau.edu.kg）的「🇵🇸 巴勒斯坦」分区。
文章 # Queers in Palestine No Pride with Genocide! – Queers in Palestine Decolonize Palestine Purplewashing | Decolonize Palestine Pinkwashing | Decolonize Palestine Jasbir Puar Mass Debilitation and Algorithmic Governance, with Ezekiel Dixon-Román, e-flux journal, 2021. Spatial Debilities: Slow Life and Carceral Capitalism in Palestine, South Atlantic Quarterly, 2021. Biospheres of War: A Panel with Francesco Sebregondi, Jasbir Puar, Helga Tawil-Souri, Jehan Bsesio, and Ghassan Abu-Sittah, Jadaliyya, 2020 LAND OF THE LOST: MTL Collective Talks with Jasbir K Puar about decolonialization], Artforum, 2018 Speaking of Palestine: Solidarity and its Censors, Jadaliyya, 2016 Queer Theory and Permanent War, Maya Mikdashi; Jasbir K.</description></item><item><title>死亡政治学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/necropolitics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/necropolitics/</guid><description>死亡政治学 # Mbembe, Achille. Necropolitics. Duke University Press, 2019.
作者：Achille Mbembe 译者：弱心海 原文链接
本文选自 Necropolitics 第三章同名章节。
主权（sovereignty）之最终体现主要在于决定谁能够_生_、谁必须_死_的权力与能力。 [2] 因此，杀戮或放生构成了主权之界限及其主要属性。主权就是对死亡施加控制，并将生命定义为权力之部署（deployment）和显露。
这就是米歇尔-福柯所说的 “生命权力（biopower）&amp;quot;：权力控制的生命领域。 [3] 但是，在什么实际条件下行使杀人、放生或置于死地的权力？谁是这一权利的主体？这种权利之行使对被处死者以及将其与凶手对立起来的*敌意（enmity）*关系有何启示？生命权力的概念能否解释当代政治以战争、抵抗或反恐行动为幌子，将谋杀敌人作为其首要的、绝对的目标的方式？毕竟，战争既是实现主权的手段，也是行使杀戮权利的方式。当政治被视作战争的一种形式时，就需要问一问生、死和人体（尤其是受伤时或被杀时）的地位。这些方面是如何体现在权力秩序中的？
死亡劳动 # 为了回答这些问题，本文借鉴了生命权力的概念，并探讨了这一概念与主权（统治权）以及例外状态（the state of exception）概念的关系。 [4] 我想简要探讨一下在此背景下产生的一些经验与哲学问题。众所周知，例外状态的概念与纳粹主义、极权主义和集中营/灭绝营频繁地联系在一起讨论。对死亡集中营的颇多解释尤其将其视为主权与破坏性暴力的核心隐喻，以及消极力量绝对化的终极标志。正如汉娜-阿伦特（Hannah Arendt）所言：&amp;ldquo;集中营的生活是无法与之相提并论的。它的恐怖永远无法被想象力所完全接受，原因就在于它游离于生死之外&amp;rdquo;。 [5] 在乔治-阿甘本（Giorgio Agamben）看来，由于集中营的居民被剥夺了政治地位，沦为赤裸生命（bare life），因此集中营是 &amp;ldquo;地球上出现过的最绝对的非人条件得以实现的地方&amp;rdquo;。 [6] 他补充说，在集中营的政治-法权结构中，例外状态不再是法律状态之时间性中止**，而是获得了一种永久性的空间安排，持续处于法律之正常状态之外。
换言之，在区分理性与非理性（激情、幻想）的基础上，晚期现代批评得以阐明某种关于政治、社会、主体的观念，或者更根本的是，某种关于美好生活、如何实现美好生活以及如何在此过程中成为一个完全道德的主体的观念。在这一范式中，理乃是主体之真理，而政治则是在公共领域行使理性。理性之行使等同于自由之行使，是个人自自主的关键要素。在这种情况下，主权之浪漫基于这样一种信念，即主体既是其自身意义的主宰者，也是其自身意义的控制者。因此，主权被定义为自我规定与自我限制（为自己设定限制）的双重过程。反过来，行使主权即指社会借助受特定社会和想象符号所启发的制度进行自我创造的能力。 [7]
对主权政治的这种强烈的规范性解读已经提出了一些批评，我在此不再赘述。 [8] 我所关注的是那些主权（支配性）人物（figures of sovereignty），他们的核心项目不是为自治而斗争，而是将人之存在普遍工具化，并对人的身体和人口进行物质毁灭&amp;hellip;&amp;hellip;这些主权人物绝非惊人的疯狂或失常（prodigious insanity），也不是身体冲动&amp;amp;利益或心灵冲动&amp;amp;利益之间断裂的表现。事实上，就像死亡集中营一样，这些形象构成了我们继续生活的政治空间的法则。此外，当代人类毁灭的经验表明，对政治、主权和主体的解读可能有别于现代性哲学话语留给我们的解读。与其将理性视为主体之真理，我们可以将目光投向其他不那么抽象的、更加具体的基础范畴，比如生与死。
黑格尔关于死亡与 “成为主体（becoming subject）&amp;quot;之间的关系的论述在此具有重要意义。他对死亡的论述以双重否定性概念为中心。首先，人对自然进行否定（这种否定在人将自然还原为人的需要的努力中被外化）；其次，被否定的因素通过劳动和斗争被转化。通过改造自然，人类创造了一个世界，但在此过程中，人类也暴露出自身的否定性。在黑格尔的范式中，人之死亡本质上是自愿的。它是主体有意识地承担风险的结果。黑格尔认为，通过这些风险，构成人类主体自然存在的 *&amp;ldquo;动物 &amp;ldquo;*被打败了。
换言之，人因此真正成为了一个主体——即在对抗***死亡（被理解为否定性的暴力）***的斗争中以及劳动中，同动物分离。通过这种与死亡的对抗，人被抛入了历史之不息运动中。因此，要成为主体，就必须坚持死亡之劳动。坚持死亡之劳动，这恰是黑格尔对精神生活的定义。他说，精神的生命不是害怕死亡、免于毁灭的生命，而是承担死亡、与死亡共存的生命。精神只有在绝对的肢解中发现自己，才能获得真理。 [9] 因此，政治是活出人类生命的死亡。这也是绝对知识和绝对主权之定义：将自己的生命作为一个整体来冒险。
乔治-巴塔耶对死亡如何构建主权、政治和主体的概念也提出了批判性的见解。巴塔耶至少从三个方面取代了黑格尔关于死亡、主权和主体之间联系的概念。首先，他将死亡和主权解释为交换和超富足（superabundance）之阵痛，或者用他自己的术语来说：过度（excess）。在巴塔耶看来，只有当死亡将生命作为人质时，生命才是有缺陷的。生命本身只存在于与死亡的交换中。 [10] 他认为，死亡乃生命之腐败，是生命之恶臭，既是生命的源泉，又是令人厌恶的条件。因此，尽管死亡摧毁了本应存在的东西，抹去了本应继续存在的东西，并使接受死亡的个体化为乌有，但死亡并不等于存在之纯粹毁灭。相反，死亡本质上是一种自我意识；此外，死亡是生命最奢侈的形式，也就是生命之涌流和旺盛：一种增殖之力量。更为彻底的是，巴塔耶将死亡从意义的视野中减去。与此相反，在黑格尔那里，没有任何东西会在死亡中彻底丧失；事实上，对他来说，死亡作为通向真理的一种手段，具有重大的意义。
第三，巴塔耶在死亡、主权和性之间建立了关联。在他看来，性与暴力以及通过狂欢和排泄冲动消解身体和自我的界限密不可分。因此，性涉及人类冲动两极化的两种主要形式——排泄和占有——以及围绕它们的禁忌制度。 [11]性之真相及其致命的属性，就在于现实、事件和幻想对象之间失去界限的体验。
对巴塔耶来说，主权有多种形式。但归根结底，它是拒绝接受死亡之恐惧所要求主体尊重的限制（a refusal to accept the limits that the fear of death would have the subject respect）。巴塔耶认为，“主权世界 &amp;ldquo;是一个取消了死亡限制的世界。死亡存在于其中，其存在定义了这个暴力世界，但死亡存在的同时，它永远只是为了被否定而存在。他总结道：&amp;ldquo;他就是他，仿佛死亡并不&amp;hellip;.</description></item><item><title>粉红清洗</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/pinkwashing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/pinkwashing/</guid><description>粉红清洗（Pinkwashing） # Decolonize Palestine. Pinkwashing | Decolonize Palestine. 4 Apr. 2021, https://decolonizepalestine.com/rainbow-washing/pinkwashing/.
作者：Decolonize Palestine 翻译：amber, ChatGPT
粉红清洗（Pinkwashing），指的是国家或组织通过提倡 LGBTQ+ 权利，来转移对其恶劣行为注意力的行为。
从大学学生社团到酷儿电影节，再到骄傲游行和《纽约时报》的社论页面，尽管酷儿活动团体一再反对，以色列国旗与彩虹旗的刻意出现已经变得过于常见。成立于2009年的锡安主义团体 StandWithUs 是将锡安主义与酷儿解放混为一谈的最恶劣的罪魁祸首之一。以色列外交部为 「以色列品牌」计划分配了 数亿谢克尔，StandWithUs 开展了一场运动，其中包括宣称以色列是酷儿巴勒斯坦人的「同性恋天堂」的小册子，以及带有「哈马斯、ISIS 和伊朗杀死像我这样的人」标题的挑衅性报纸广告。
这种信息传递被亲巴勒斯坦的酷儿活动家称为「粉红清洗」；自 2010 年以来，诸如「抵制以色列恐怖主义的酷儿（QUIT）」等团体就 广泛使用这一术语，这一术语是 「绿色清洗」的一种变体，即公司声称自己是环保的以获取利润。在以色列的语境下，粉红清洗是指：通过利用甚至鼓励反阿拉伯种族主义和伊斯兰恐惧症，来挽救其作为殖民侵略者的不良全球声誉，并借此呈现自己为一个相对现代的国际大都会天堂——并在此过程中提高其旅游收入。 本文将详细探讨粉红清洗的运作方式，及其对所有巴勒斯坦人，尤其是酷儿巴勒斯坦人所产生的有害影响。它还将反驳一种观点，即即便在对以色列粉红清洗的某些批评中也存在的观点，即如果没有占领，以色列将成为一个酷儿天堂，或者锡安主义与酷儿解放最终可能变得相容。
背景 # 尽管粉红清洗经常作为一种宣传或公关策略运作，但对其在巴勒斯坦及巴勒斯坦人身上运作方式的深入理解表明，粉红清洗也是锡安主义本质上酷儿恐惧症和 东方主义性质的必然表现，而锡安主义本身则是 欧洲殖民思想的表现。正如巴勒斯坦酷儿权利组织 Al Qaws 所解释的那样， 「粉红清洗是症状，定居者殖民主义是根本病症。」 以色列的粉红清洗依赖于这样的理解，即东方在同性恋问题上仍顽固地落后，因为它拒绝向西方进步主义学习。然而，正如 Joseph A. Boone 在《东方主义的同性恋情》中所概述的那样，这忽略了数百年的历史，即「拘谨的基督教西方指责放荡的穆斯林东方包庇他们委婉称之为『男副』（鸡奸）的行为」。
由于中东地区被与「性变态」和「女性化」联系在一起，良好的基督徒便必须对其道德和价值观保持警惕。在现今的土耳其和伊朗，现代民族国家建设运动，实际上一部分是在回应欧洲对其文明「落后」和「性异常」的描述。 在土耳其，「对同性行为和欲望毫不掩饰的坦率提及被从历史记录中抹去，并在西方式现代化的名义下从集体记忆中压制」，而「波斯成为伊朗民族国家的代价，便是以『前现代』之名，掩盖了其长期存在的男性同性恋关系历史，并培养了异性恋这一新规范。」总的来说，现代西方与异性恋规范密切相关，而中东被认为需要模仿异性恋体制，才能进入进步现代性的领域。
不仅在构建的东西方二元对立之间，而且在阿拔斯哈里发和波斯帝国之间，也存在着复杂的同性恋诽谤历史，前者指责后者受到「同性恋影响」。今天，许多伊斯兰保守派以国家建设和「文化真实性」的名义将同性恋描绘为一种外来传染病，仅仅是上述历史关系的产物。在此过程中，曾经紧密交织在穆斯林文化中的男性同性恋关系历史正在被抹去和否认。
这并不是要淡化中东的酷儿恐惧症或将其责任归，咎于西方；而是为了理解，当今该地区将酷儿恐惧症描述为对「西方现代性」进行抵抗的行为，实际掩盖了我们今天对性的这些理解在何种程度上是现代的。这些理解是现代民族国家建设的结果，及其伴随的将 「他者」构建为低等、被污名化、被利用和被歧视对象的现象。
它还掩盖了当前困扰人权、自由酷儿和女权主义话语的「伊斯兰性压抑」叙事是如何形成的。东方主义性观念核心的这一悖论，即穆斯林同时是性压抑和性过度的，促成了对穆斯林的普遍非人化，特别是对被视为「恐怖分子」（无论是美国还是以色列）的囚犯施加的性暴力。
这引出了一个重要讨论，即种族主义性观念如何被武器化以维持当今帝国主义和殖民政治目标。这必然涉及在巴勒斯坦实施的锡安主义项目，它只有在欧洲的历史语境中才成为可能。与本文相关的是，那些将穆斯林认定为性变态的欧洲男性中心主义价值观，也被用于反犹太主义行为和描述中，将犹太男性贬低为「女性化」的。锡安主义的创始人后来 热衷于反对这些历史指责，将 男性气概与国家军队相联系，将以色列的主导男性气概塑造为犹太战士形象，这也「被视为良好公民的象征」。这种对男性气概的追求，实际上是锡安主义事业的先决条件，后来演变成一种暴力的、军事化的文化。
尽管犹太人在欧洲既被女性化又被东方化，但 锡安主义文化同样将土著巴勒斯坦阿拉伯人女性化和东方化，视其为不合格者。因此，以色列国家必须 努力超越这些矛盾，一方面需要讨好 西方福音派等以色列的同性恋恐惧症支持者（他们构成了美国以色列支持者的多数），同时在某些西方世俗背景下将以色列形象塑造为同性恋的天堂。
这些企图最好通过同性恋民族主义（Homonationalism）的视角来理解。Jasbir K. Puar 在她的优秀著作《 恐怖分子装配：酷儿时代的同性恋民族主义（Terrorist Assemblages: Homonationalism in Queer Times）》中提出了这一术语。在书中，她描述了同性恋民族主义如何成为了某些同性恋群体能够接受并被民族主义议程接受的框架，包括接受反恐战争内在的帝国扩张主义。 基本上，（主要但不完全是）白人顺性别酷儿可以融入国家，比如公开加入国家军队，并与民族沙文主义、宗教民族主义、有毒的男性气概以及对反恐战争至关重要的伊斯兰恐惧症结合。</description></item><item><title>讲述巴勒斯坦：团结意识以及对其的言论管控</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/speaking-of-palestine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/speaking-of-palestine/</guid><description>讲述巴勒斯坦：团结意识以及对其的言论管控 # Puar, Jasbir. “Speaking of Palestine: Solidarity and Its Censors.” Jadaliyya, 16 Mar. 2016, https://www.jadaliyya.com/Details/33095.
作者：加斯比尔·普尔 (Jasbir Puar) 译者：Ribs
自2015年10月起，约旦河西岸以及耶路撒冷东部地区的冲突，示威以及枪击事件进一步加剧。在以色列的占领行为步入第五十年的这个节点，许多人把当下这一轮巴勒斯坦抵抗称为第三次大起义[1]。无论是以色列限制巴勒斯坦人行动所采取的领地控制，诸多家庭及村落在数十年间所遭受损失的规模，还是主导着人们日常生活的疲惫与恐惧，其复杂性皆难以言传。在约旦河西岸地区，完成最基础的一日劳作便使人精疲力竭，并且无法喘息。“存在即抵抗”成为了一条经过苦苦检验，难以磨灭的信条。
在2016年2月3日，我在瓦萨学院向一群热情洋溢的观众进行了演讲。我分享了我在近一次前往西岸地区所做的民族志研究的部分内容[2]，并将之与一篇关于加沙地区儿童收到的身体及心理摧残导致的世代影响的发表文章相结合；这些研究成果皆基于已确认的医学诊断。在我这次访问的诸多议题中，我着重阐述了那些数月无法取回自己孩子遗体的家庭所承受的情绪压力与痛苦。在过程中，我传达了民族志中的一条观点：“有些人认为他们[孩子]遗体的器官被攫取并用于科研”。这个例子想表达的是那种充斥了巴勒斯坦人生命经验每一天的恐惧，以及在与以色列政体的每次接触中，他们对自身身体完整性的担忧所扮演的主导角色。
在问答环节中，没有人就巴勒斯坦人为何会担忧自己亲属遗体的器官被攫取进行拓展提问或是请求细节补充。我本人早已准备好与观众分享一场关于巴勒斯坦人自身对土地占领体验的记载的讨论。我的目的在于聚焦于巴勒斯坦本土的声音，并放大那些在美国公共领域以及大众媒体中被噤声的论调。然而，这次讲座眼下成为了围绕我的一场抹黑行动的论据，其宣称我的研究本身涉及反犹主义，而且我在散布一种“血祭诽谤”(Blood Libel)[6]。这些论点不存在任何一点可信度。
发生于上世纪九十年代的，对以色列国防军士兵和巴勒斯坦人遗体所进行的器官攫取行为是一段有着详细记载的，动荡的历史。在第二次大起义期间，巴勒斯坦人的遗体在毫无理由的前提下被长时间扣留在了Abu Kabir法医学院的设施内。在Abu Kabir非法获取器官的行为在Ha‘aretz等以色列主流媒体中亦有报道。最近由唐纳德·博思卓姆(Donald Bostrom) 和加州大学伯克利分校法医人类学家及器官观察组(Organs Watch) 负责人南希·谢珀-修斯(Nancy Sheper-Hughs) 发表的的一项民族志研究表明，这些器官攫取行为至少持续到了2012年，而非以色列卫生署对外公布的日期。[3] 梅拉·蔚斯(Meira Weiss) ，一名以色列人类学家以及耶路撒冷希伯来大学的退休教授，以希伯来语发表了一本记载了Abu Kabir各个项目的出版物，其中包括了”从巴勒斯坦人以及外国劳工”身上攫取器官的描述[4]。
这些历史在巴勒斯坦人之间有目共睹，所以各个哀痛的巴勒斯坦家庭会对至亲遗体的遭遇感到担忧也并不奇怪—为什么会有人觉得对一个族群进行的全方位式的殖民控制会随着他们生命的结束而终止？维持一个以恐惧为中心的情绪经济体[5]是定居殖民政权实施控制的一种核心模式。
在讲座中，我清楚解释了自己的目的不在于对现行的器官攫取行为发表任何具体观点。我想表达的，是约旦河西岸居民自2015年10月抗争开始以来所承受的对于生命本身的恐惧，其中的冰山一角。我只能将针对我的反犹主义以及血祭诽谤指控总结为对有关占领行为对巴勒斯坦人生活造成的伤害的学术研究污名化的企图。好像那些想要打压我的人认为巴勒斯坦人民无权拥有悲哀，苦痛，历史伤痕这样正当，人性的情感。在此之上，这些围绕我讲座人为制造的争端无疑在尝试着偏移瓦萨学院，由本校巴勒斯坦正义学联 (Studentsfor Jsutice in Palestine) 与犹太和平之声(Jewish Voice for Peace) 所牵头的“抵制，撤资，制裁” (BDS)章程带来的行动力。在这次视线干扰之后，瓦萨学院的管理层试图通过对该校学生会威胁取消其资金支持来组织学生会在章程上投支持票—然而学生会顶着威胁通过了章程。
我对巴勒斯坦生命与死亡的论述换来的不是对以色列对待被殖民者遗体的方式的关注，而是一场针对我的污名化运动，这绝非偶然。这次事件展现了某些历史是如何被再循环以及再利用于打压及噤声其它历史。约旦河西岸的巴勒斯坦人身上的平凡史实，与潜心于了解在被占领者身上有关生死的情感特质的学者们，即刻便被锡安主义者打为“反犹主义”。这种特定的将反占领的表达与反犹主义混为一谈的行为代表了占领本身以及对相关研究管控的激化。显然，被标为反犹主义的不仅仅是反殖民抗争，甚至还包括了被占领的情感体验。为了指鹿为马，话语权的控制者们坚持认为对以色列政体的批评只可能由反犹主义驱动，而非对人权，被殖民族群，与无国籍者的关注。
校园政治与言论自由 # 我坚持捍卫自己的学术及研究成果。在参与巴勒斯坦团结行动九年后，我也积累了数量相当的恐吓信—就当是工作不可或缺的一部分—和数次在讲座中与因为对内容的厌恶而猛烈批评我的人进行的激烈辩论。我十分愿意且热衷于持续进行对话，就像我在以往诸多论坛所做的那样。然而，最近这场关于我在瓦萨讲座的事情与以往截然不同。我的讲座在我与主办方毫不知情的情况下被录音，并被交到了右翼媒体的手上，招致了各式仇恨言论。整个过程对我的研究本身没有表现出半点兴趣。对我进行录音的人并没有在问答环节中进行任何提问或者评论；他们旨在透过幕后压力来进行一场污名化行动。
对言论自由以及学术自由的讨论，在一个将一切有关以色列对巴勒斯坦占领的讯息及研究不由分说定性为反犹言论的环境下变得十分干瘪。这样的分别对待行为在一个叫做”言论自由的巴勒斯坦特例：一场在合众国受到打压的运动”的，巴勒斯坦法律援助(Palestine Legal) 的出版物上有详细记载，其中包括了有关各个校园对巴勒斯坦问题进行广泛言论管控的文件。放眼全国，学校管理层，校友组织，以及其他学生组织为了打压“抵制，撤资，制裁”方案等巴勒斯坦团结行动规划而对巴勒斯坦正义学联各校分部进行了针对性措施。积极，勇敢的学生行动者们为围绕冲突的辩论争取了讨论空间；所以，对发声者的针对性措施愈发恶毒，完全丧失了对话和辩论的基本素质。
这些噤声与威胁手段是一种走投无路的体现。对公开辩论的藐视与轻蔑恰巧揭露了锡安主义者们对自身叙事崩塌的担忧。他们急于钳制住学生中的主流运动，而其中的重要组成部分恰巧是围绕“抵制，撤资，制裁”行动的美国犹太裔人群。当下的锡安主义行动方针是在美国校园中对学生运动预防并施压，同时对研究并公开讨论以色列对巴勒斯坦人的人权侵害的学者进行污名化。这在一定程度上也是一场世代间的斗争，来自于愈来愈多的犹太裔美国人对他们锡安主义的成长环境以及其家族单位对以色列的忠诚提出质疑。
对言论自由的捍卫不仅限于“抵制，撤资，制裁”的行动者们，还囊括了所有的校园社群。美国大学教授联盟（American Association of University Professors, AAUP)罗格斯分部的执行委员会，一个包含了从支持以色列，中立，到支持巴勒斯坦立场的成员的组织，在一份旗帜鲜明的声明中谴责了学校管理层对知识争议的不文明回应，并重申了学术自由与言论自由的准则。这份声明回应了对史蒂文·萨莱伊塔(Steven Salaita) 的攻击以及上个夏天迪帕·库马尔(Deepa Kumar) 教授所遭到的恶劣报复，其关于ISIS与美国施行的“反恐战争”(War on Terror) 推文被发布到福克斯新闻，引来了大量的恐吓信。AAUP罗格斯分部的“为加斯比尔·普尔教授的学术自由辩护声明”注意到了近年来愈来愈多对学术自由的攻击，对象包括“全国各个大学，与罗格斯校园内的教职人员。”文字的其余部分同样值得大段引用，因为它为应对行使学术自由所遭受的严重报复需要的有力防范提供了一份范本：</description></item><item><title>论哀悼与建国：对约书亚·莱弗的回应</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/mourning-and-statehood/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/mourning-and-statehood/</guid><description>论哀悼与建国：对约书亚·莱弗的回应 # Winant, G. (2023). On Mourning and Statehood: A Response to Joshua Leifer. [online] Dissent Magazine. Available at: https://www.dissentmagazine.org/online_articles/a-response-to-joshua-leifer/ [Accessed 16 Oct. 2023].
作者：加布里埃尔·威南特（Gabriel Winant） 译者：许颛顼（she/they）
本文是对约书亚·莱弗（Joshua Leifer）的 《走向人道的左翼（Toward a Humane Left）》的回应。您可以点击这里阅读莱弗的 回复。
无论我们喜欢与否，如何悲伤，如何赋予这些眼泪意义，都是一个残酷的政治问题。
有一种理解以色列（Israel）的方式我认为不应该引起争议，那就是，它是一台将悲痛（grief）转化为权力（power）的机器。犹太复国主义梦想（the Zionist dream）最初诞生于大屠杀（pogroms）的火焰和十九世纪常见的浪漫民族主义愿望（the romantic nationalist aspirations），在纳粹浩劫（the Shoah）的灰烬中，在“永不重演”的招牌标志下成为现实。 众所周知，对犹太人遭受的可怕暴力的纪念（commemoration）是以色列的核心意义所在，也是国家之合法性（the legitimacy）所在——犹太人手中的剑和盾牌，以防止暴力再次发生（reoccurrence）。任何在世界任何地方的犹太教堂（synagogues）呆过的人，更不用说在以色列参加大屠杀纪念日（Yom HaShoah）或参观犹太大屠杀纪念馆（Yad Vashem）的人，都能认识到哀悼与建国/国家身份（statehood）之间的这种紧密联系。
仔细反思，这是一个丑恶可怕的事实。因为这意味着，无论你喜欢与否，公开哀悼在暴力中丧生的以色列犹太人，就是在意识形态上向以色列国防军（the IDF）做出捐献（tithing），想不做到这点是不可能的。许多希望和平的以色列人当然会大声痛苦疾呼，TA们的亲人不应该以这种方式被死亡征召入伍。正如诺伊·卡兹曼（Noi Katsman）在谈到他在哈马斯（the Hamas）袭击中丧生的哥哥哈伊姆（Hayim）时 所说的那样。
对我和我哥哥/弟弟来说，最重要的是他的死不会被用来滥杀无辜。可悲的是，我的政府正在只顾自己利益地（cynically）利用人们的死亡来杀人——它们承诺这将会给我们带来安全，但这当然不是安全。它们总是告诉我们，如果我们杀了足够多的巴勒斯坦人（Palestinians），我们就会过得更好。但这当然不会给我们带来和平，也不会给我们带来更好的生活，只会带来越来越多的恐怖（terror），以及越来越多的人被杀害，就像我的哥哥/弟弟一样。我不希望在加沙（Gaza）的人们身上发生任何像我哥哥/弟弟那样的事情，我相信他也不希望这样的事情发生。 但正如卡兹曼所言，这不是TA们所能决定的。国家（the state）会做出它对待犹太人悲痛的方式，并且已经在做了：将其转化（transmute）为暴力。对于作恶者（the perpetrator）而言，这种做法带来的直接精神满足是很容易理解的，但长期的代价显示这要复杂得多。
正是这种背景——犹太复国主义冒险（the Zionist adventure）的核心是已经为政治性的悲痛（the already-political grief）——使得许多左翼人士对于为哈马斯的受害者上演公开流泪（a public shedding of tears）有所保留（reticent）。我们可以负面地（darkly）说，TA们是“预先悲伤的（pre-grieved）”：也就是说，已经有一套机制会来处理TA们的死亡，并赋予其死亡意义，而且这不是一般的意义，TA们死亡的意义就在落向加沙的炸弹中。对，对以色列人施暴，这一最荒诞形象的胃口需求如此之大——导致大规模斩首和强奸的可疑说法不断重复，有如血腥诽谤（blood libels）——因为国家悲痛之机器（the apparatus of state grief）运转火热。 它需要原材料。反过来，它的力量如此强大又使得那些呼吁和平以及对所有人进行人道哀悼（humane mourning for all）的最响亮异议（dissents）——比如埃里克·莱维茨（Eric Levit）和约书亚·莱弗的异议——仍然只能作为情绪的呜咽（whimpers of sentiment）而引起共鸣。无论这些人道努力的内容多么崇高和令人钦佩，它们的形式已经是成型好的了。TA们正在参与，可能是无意地，一场新的红色恐慌（Red Scare），这场红色恐慌不是针对那些冷酷的哈马斯鼓吹者1，而是针对所有捍卫巴勒斯坦人民生存权和平等生存权的人。</description></item><item><title>迷思：我的族人比你们的族人更早来到这里</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/here-before-your-people/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/here-before-your-people/</guid><description>迷思：我的族人比你们的族人更早来到这里 # Decolonize Palestine (2021). Myth: My people were here before your people | Decolonize Palestine. [online] decolonizepalestine.com. Available at: https://decolonizepalestine.com/myth/my-people-were-here-before-your-people/ [Accessed 22 Oct. 2023].
作者：去殖民巴勒斯坦项目（Decolonize Palestine） 译者：许颛顼（she/they）
译者注：Long live the invincible armed struggle of national resistance by the Palestinian people! 毫无保留地声援巴勒斯坦人民的武装斗争和解放事业。
“From the river to the sea, Palestine will be free”
“Resistance is Justified when People are Occupied”
“Rishi Sunak you can’t hide, we charge you with genocide”</description></item><item><title>酷儿理论与永恒的战争</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/permanent-war/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/permanent-war/</guid><description>酷儿理论与永恒的战争 # 作者：Maya Mikdashi；Jasbir K. Puar 翻译：Zirui Wang
如果酷儿理论从别处发源而来，还能获得如今的辨识度吗？这个至关重要的问题指引了我们对酷儿理论与区域研究交叉性的思考，从笔者的角度看，亦即“跨国的中东研究”课题。 我们在探求学科与档案的知识生产位置时，在摸索哪些政治、经济、社会版图盘活了酷儿理论与中东研究时遇到了这个问题。我们最终对近期的一些跳出了“酷儿理论”与“中东研究”边界的理论贡献做出了概述，并回到最初的问题：假设从欧美语境的历史、性、位置或身体中脱离出来，酷儿理论会有什么面貌？
不论位置或区域，档案或地缘政治历史，美国在酷儿理论与方法中都占据着重要位置（即使在欧洲、澳洲、加拿大、新西兰也是如此）。美国的档案和方法似乎掌握了判定其他地理位置是否能被解读的大权。我们注意到这已经不是新鲜事了。
大部分二十世纪九十年代的酷儿理论著作都着力于追溯“酷儿”与美利坚帝国步伐一致的、霸权的流变。为了摸清“酷儿”这一据称是外部施加的产物是如何以复杂的方式被协商与抵制的，全球南部的“地方”被悄无声息地提炼为原始数据，不断滋养着一个日益强盛的“全球”，而“性研究”是常见的发生地点。
几十年来，尽管经历了多次强有力的干预，这种认识论问题依旧存在。对区域与地方的商品化导致了一种双重运动。并不只是酷儿理论潜移默化地把区域研究逼入了美国研究的狭隘角落，更尖锐的问题在于其它区域也确实只有在其狭隘化的语境里才能被看见、被折射。因而本圆桌讨论的提法值得注意。“酷儿理论与区域研究”表明酷儿理论本身没有被具体地点所标记和吞并。（实际上我们可以把本圆桌讨论更名为“美国研究与区域研究”或“作为区域研究的酷儿理论”）这可能并不是酷儿理论独有的问题，而是在美国学术界流动的霸权地位下形成的普遍矛盾。毕竟本文的两位笔者都曾在美国学术界接受研究生教育，如今也在从事教学与科研——笔者之一有区域理论与人类学的学术与教学背景，另一位则是“美国学家”，一个隐形的区域研究，也是其他区域得以被“研究”，得以发端和被定义的源头。另一个例子则是美国的妇女、性别、性研究学部现在不仅出现在西欧国家，还蔓延至了诸多东欧、南欧甚至全球南部的地区。在不同地缘政治上原封不动地做酷儿理论，是在助长同性恋国家主义而不自知，也不容易接受在“区域研究体”视域下开展的知识生产。一部分原因或许在于，区域研究所必须的落足、定位、限定的学科性质会令人恐惧，会与酷儿反基础主义的冲劲背道而驰。并且，很少人认为酷儿理论学家的学术成果能捕捉到区域研究的潜力。从一开始，酷儿理论家涉及区域的研究（很少被解读为“酷儿理论”，更多的是被视作“性研究”）就只被看成是具体问题的“案例研究”，而不是对整个区域研究典型范式的扰动。
对于跨国女权主义理论早在三十多年前就提出的区域研究批评我们深信不疑，我们自己也对这个领域（不断变化的）保守本质持批判态度（中东妇女研究期刊 “Journal of the Middle East Women’s Studies”与国际中东研究期刊 “International Journal of Middle East Studies”是推动变化的主要力量），尽管如此，我们还是注意到了一些缺陷。当代酷儿理论与性研究中流行的跨国主义框架通常植根于西方，造成了从西方再到其余地区的现象，又或是形成理论的和比较上的三角关系，而三角形的顶点不是美国就是西欧。区域研究中的具体地点则很少被认为具有跨国性；例如中东就是一个在历史、政治、经济上都具有深刻跨国意义的地区。
这种呼应式的循环持续不断地把美国放到仲裁和筛选的位置上，决定着理论在他处是否能被理解，决定着未来会发生什么，会学到什么，会理解什么。那是否可以应对或者避免？我们所呼吁的是基于酷儿理论的政治，目的是取代美国驱动世界未来的地位，踏上跨国的行程到达进步的终点。问题即是，既然美国以其特权彻底地塑造了酷儿的定义、能力，以及酷儿如何形成知识领域并对其它地区的酷儿身体造成影响，那么对酷儿理论中的美国民族主义进行批判是否应该是理论工作的中心，而不应当为次要任务？美国的酷儿理论的确是同性恋国家主义的吗？又是否依赖于未经审问的、以资本化和（帝国主义）扩张为目的的民族主义呢？再进一步，Joanne Barker(2011)、Scott Morgensen(2011)等指出，酷儿理论在唤起未来，描绘进步的同时，激活了定居者的主体性。要想研究定居者殖民主义、殖民主义和帝国主义的关系，我们必须拒绝简化、拒绝包容美国在过去与现在所占据的主导地位。其它帝国的历史尤为重要，包括奥斯曼帝国、英国、德国、意大利、法国。正如美国霸权的脉络一样，这些帝国网络遍布全球，跨越地区，更关键的是它们在中东地区各自为营，互为对手。帝国脉络里流淌着的是统治术、性规范、道德制衡，当然还有殖民官僚本身——从孟买流至伦敦、开罗、加尔各答，从巴黎到苏丹到阿尔及利亚再到叙利亚，又流回巴黎。酷儿理论所依托的理论档案与这些帝国的、殖民的、定居者殖民的语境与对话密不可分，甚至一部分档案正是来自于此。中东研究的酷儿学术工作多种多样，争议不断。其中一个理论框架指出，要将性与性别的整体逻辑看作是多重的、翻译后的，它架构在地缘政治的位置之上，横跨同性恋/异性恋，酷儿/异性恋的二元划分(见Najmabadi 2005, 2013)。但另一个观点是，性通过在立法领域的高度关注（不一定是民粹主义的），合法了现代性中情感与结构的关系，所以性应该被视为一种殖民统治形式（见Massad 2008, 2015）。
我们感兴趣的是领域内一些最近的作品，它们将性与酷儿看作是生命政治操纵手段密不可分的一部分。Jasbir论巴勒斯坦的作品展示了粉红清洗与其活动家的回应是如何转移了焦点，粉饰了以色列用种族生殖技术开展的强力操控。Jasbir目前关于加沙地区的作品将视线放到了削弱身体和基建的措施上，这种措施通过激烈改造肉体的形态，对生物政治的生死之别形成挑战(Puar 2005)。Maya的作品则着眼于主流的性权利话语，探究其如何与黎巴嫩政府的男权、资本、种族、宗派性质进行对话，如何与反恐战争期间的伊斯兰教、恐同症、和世俗主义话语形成交涉(Mikdashi,2013)。Maya酷儿理论分析的中心是异性恋女性与异性恋关系的规训。她在另一个项目中试图思考在当代巴勒斯坦，异性恋本位的男性如何经历性别化（gendering），并被（毫无哀悼地）打上可屠杀的烙印，在这里Maya使用了定居者殖民与反恐战争的分析框架，并探究“危机”的长期性及其所作所为，例如在加沙地区(Mikdashi 2014b)。其它案例包括Paul Amar的作品：他反对一贯强加的东/西划分，揭示了整个人类安全国家体系以及随之被重组的、性规制的风险。Amar将“女王号”事件解读为对女性在波西米亚主义经济中所有权的剥夺，他认为Joseph Massad对开罗五十二人的解读是倾向于同性恋国家主义的。Sima Shaksari(2013,2014)涉及伊朗反恐战争时期的制裁制度、跨性别移民与庇护政治的研究告诉我们，从战争中的生命政治与死亡政治到国家规制，都利用了新自由主义认知与国际法，将某些特定创伤视为高一等的事项。
这一派学术研究的目的是要想追问，酷儿与女权理论中的不同位置、档案、和历史可以催生出哪些新对话、连结和方向——在许多层面上，我们的目标是去美国中心化。更宏观的工作是要撼动批判理论的版图，如Edward Said和Gayatri Spivak所言——大部分“地区”的研究都是在全球北部档案中产生的认识论与理论框架下开展的，这些档案无法从帝国历史与殖民档案中脱身，也无法摆脱主导与榨取的战略。
在跨国的中东，纷争不曾停歇。美国正对阿富汗与伊拉克实施侵占，此前的两次海湾战争也仍未结束；以色列在巴勒斯坦施行的定居者殖民政策背后是美国的财政支持，随之而来的是巴勒斯坦难民被迫离散到黎巴嫩、叙利亚、约旦等国；沙特阿拉伯与伊朗的代理人冷战遍布全域；当前叙利亚的战火除了有叙利亚军方与多个跨国伊斯兰运动的参与之外，还有超过八个国家的身影；库尔德的国民愿景仍被土耳其、伊拉克、伊朗所殖民主导；西撒哈拉地区仍在被殖民，被外来者定居；ISIS(伊斯兰国)仍在轰炸平民，占领城市，杀戮不断，让叛教者与宗教少数群体、性少数群体生不如死，当然，被占领地区的女性也不例外。在新自由主义经济改制下，区域性贫穷与落后辐射辽阔，而其中伊拉克与伊朗则是备受国际制裁的迫害。阿拉伯起义余波未消，埃及、突尼斯的革命和反革命浪潮与动乱阴影尚存，影响着人们的生活。除此之外还有许多区域性的、全球性的冲突，长期、半长期的战争与战事。 在这样的语境下，酷儿的组织动员、档案、理论、实践、可见性、机构、知识生产项目有会有哪些新形态？酷儿生命力在这些社会政治空间中摇摇欲坠，但却并非例外：原因正是战争、种族灭绝、侵占、压迫、独裁、恐怖主义、杀戮交织成了当地大多居民日常生活。例如，在推翻穆巴拉克政权后，酷儿有何新面貌？再者，在二零一五年的黎巴嫩，每三个居民中就有一个是从其它中东区域避战而来的难民。是什么激发了我们去寻找，去探索什么能被称为酷儿，什么能被论为酷儿？为了被认同为酷儿的身体，有哪些必然的使命或身份，又有谁可以来认同？我们想要这种认同吗？如果是，那又从何说起，又有何目标？我们如何从这些地点中提炼出理论，又若成功的话，我们的理论是否植根于区域研究而非酷儿理论？ 比方说，“恐同”也许是最常用来描述对同性关系的伤害的词。作为一个术语，“恐同”很合宜地表述了当代中东数个城市中酷儿受到的歧视——笔者也讨论过“恐同”一词在美国和当代中东之间的传播(Puar and Mikdashi 2012)。但是，恐同仍然是一种同质的、扁平的话语。在贝鲁特，“恐同”的提法整合了其它一些性别、种族、经济的仇恨。例如，当工人阶级或种族化移民劳工因为男男性行为被攻击、被残暴对待，“恐同”就是这类事件最常被描述的标语。考虑到移民劳工（包括家庭劳务）日复一日受到的暴力，这也许是不惊讶的。随着恐同描述的展开，这些集种族与阶级于一体的，却又只道平常事的暴力被打上标签，下放到LGBTQ权利的团体、组织，进入到跨国传播的话语体系。这些组织与话语的运作方式是把一些特定的伤害变得普遍而划一。与此同时，跨国LGBTQ权利的话语并不只是植根于美国的酷儿历史和酷儿运动。它同样植根于、并也生发出白人、顺性别、男权、中产的酷儿历史，这是一种抹除了美国的种族、性、阶级统治而被搬到台面上的历史。过去与现在的统治历史被抹去，“全球LGBTQ运动”也藉此浮出水面。
我们不再关注显而易见的酷儿组织、酷儿行动，不再关注酷儿身体如何被指称，在被美国研究包围的酷儿理论中，这些映像大多被当作了酷儿活力论抑或是“性研究”的证据。相反，我们注意到，对从事跨国中东研究或以此为视角的人而言，更要紧的是：酷儿理论应该如何产生，并如何与战争造成的大规模死亡与衰弱进行对话？如果同性恋国家主义正是想要以跨国的、帝国的、定居者殖民的形式来生产与固化性与性别化的创伤，那么酷儿理论（仍然）需要性的、性别化的身体或创伤吗？或许我们应该把战争与殖民放在日常生活的语境下，重新思考性伤害的含义，重新思考“性”与“性别化”伤害与暴力的表述及其第一时间产生了怎样的经济、政治、军事影响。在当代的中东地区，这些表述又是如何对死亡与伤害做出裁判，决定哪些是值得一提、应该哀悼的，哪些只是“附带损失”而已？类似附带损失的表述现在已是随处可见，它们又唤起了哪些性别与种族的档案？
在巴勒斯坦，同样的日常实践被束缚在激烈军事化的安全框架与边境监管中，共同造就了一个深受限制的肉体经济。一直以来，Aswat、Al-qaws、PQBDS（巴勒斯坦酷儿联合抵制&amp;amp;撤资&amp;amp;制裁组织）等组织都在以酷儿反抗之名来抵制侵略。以色列的行为包括控制食物，枪击伤害，暴露武器有害物，破坏水源、健康与电力设施，均造成了其它形式的身体经验，比如发育迟缓：在医学上讲即儿童时期生长放慢，影响“正常”成年过程的一个现象。这些行为创造了一批经改造的实验人体，对人类形态的改造就是通过破坏卫生健康基础设施来维持的，由此，伤残(the crippled)也会被改造为身障(the diasbled)。以色列的所作所为是结构性的，杜绝了伤残的身障者通过医疗来康复的可能。伤残的身体既不对常态造成挑战，也不具备跨越性的非常态特征，可伤残本身的存在就足以打破这种二元论，所以我们想要将伤残看作酷儿的身体吗？
身体差异的激增是多方面且弥散的。两次海湾战争遗留在伊拉克的贫铀污染致使先天性障碍与癌症患病率剧增(Dewachi 2013)。阿富汗的假肢佩戴人数最多，部位包括了腿、手臂、眼睛到阴茎。我们想要把这些身体——一定程度上是美帝国占领与统治的结果——叫做酷儿的身体吗？（在美国语境下，残障研究一直主张将身体障碍看作是酷儿性的，却一直未被酷儿理论采纳，在为数不多的例外中，就算残障被酷儿研究关注也是二者的交叉成像——残障即酷儿/酷儿的残障——而不是将残障看作一种足以改变酷儿性本身及对酷儿身体的解读的、生命政治的向量。）至今，反恐战争仅仅在伊朗、阿富汗、巴基斯坦就已经杀害了逾一百三十万人（据保守估计）。如此，对于酷儿理论在性化人类形态、追求可见的“酷儿性”上的普遍执迷与追求，我们还应该深陷其中吗？这些死亡人数并未反映出美国反恐战争在叙利亚、也门、索马里的杀戮，也没有反映出美国的同盟以各自的名义开展的反恐战争，例如，在美国主导的反恐战争框架下，沙特阿拉伯对也门和对自己的人民开战；以色列开展了对巴勒斯坦的殖民与对黎巴嫩的战争。一百三十万的死亡数字同样忽略了许许多多被战争所残疾、所衰弱的伤员，这一部分数字很轻易地就被摘除，连附带损害都算不上了。在这些国家与地区，男人女人和小孩都是随意杀戮、残害和打击的对象，而针对伊斯兰、阿拉伯、中东建立起的性、性别化、阶级化、种族化跨国话语正是帮凶之一。要知道，这些话语并不是二零零一年反恐战争的产物；被性化、性别化、阶级化的话语体系已经攀升至当代的巅峰，反恐战争不过是一个代言形象。
酷儿理论理所当然地被衬为美国研究，而不同语境则能扰动这块背景板，它们也因此有潜力将酷儿理论推至意想不到的方向。区域研究之于酷儿理论的关系是多元的、活力的、有开创性潜力的，但前提是两个学科需要将各自的研究档案、理论假设、关键术语、探寻领域相互融合与冲突，以及相互扰动。
参考文献 # Amar, Paul. 2013. The Security Archipelago: Human-Security States, Sexuality Politics, and the End of Neoliberalism.</description></item></channel></rss>