<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🇵🇸 巴勒斯坦 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/</link><description>Recent content in 🇵🇸 巴勒斯坦 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>（转载）一份来自巴勒斯坦酷儿的解放诉求</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_lib_palestine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/queer_lib_palestine/</guid><description>作者：Queers in Palestine 原文链接
我们以工人、学生、农民、孩子们的父母——作为巴勒斯坦人，作为巴勒斯坦酷儿，写下这份诉求。我们写下这份诉求，并不是因为我们的酷儿身份让我们的立场有任何特别之处，而是因为，在已经被视作他者的情况下，父权制殖民主义正在用尽手段，试图以同样的方式进一步挑拨我们之间的关系。汇聚我们的语言与力量需要付出巨大的努力。让我们感到恶心的是，在我们的身体遭受着惨绝人寰的屠杀（包括强奸、酷刑、肢解和致残）的同时， 我们却不得不从悲伤中抽离出来，被迫组织起来发声。
自10月7日以来，我们亲眼目睹了以色列政府和军方人士在许多场合公然和公开宣告将在加沙地带和巴勒斯坦各地加速进行的种族灭绝行动。以色列及其支持者所犯下的暴行的残暴性和致命程度，使那些仍然活在巴勒斯坦的人每时每刻都处于日益痛苦的境地。一直以来，世界各国领导人持续不断地为以色列提供经济、军事、外交和政治上的支持，使这种暴行得以持续。我们关注、记录并讲述了过去75年以来，在犹太复国主义毁灭性的愤怒下被制造出的数百起灾难性大屠杀；从代尔亚辛到以色列建国时的坦图拉大屠杀（1948年），到卡西姆村大屠杀（1956年），再到萨布拉和夏蒂拉大屠杀（1982年），这些仅仅是其中的几个例子。任何解放性的政治和社会运动，如果与以色列灭绝种族的死亡机器结盟，就不可能获得生命和尊严。以色列建立在鲜血之上，并通过鲜血得以维持。
在此期间，以色列用其惯用的自由主义身份政治，将酷儿的身体作为武器，来对抗巴勒斯坦获得的一切支持，以及对其定居殖民计划的所有批评。以色列人（包括 政客、 组织和 “平民”）一直在以殖民语调制造对立，例如“文明”与“野蛮”、“人类”与“动物”，以及其他非人化的二元对立来合理化对巴勒斯坦人的攻击话语。以色列通过这种定居殖民主义的言论来谋取并动员西方政府和自由社会的支持，将自己美化成一个尊重自由、多样性和人权的国家，一个正在与“畸形”和压迫性社会作斗争的国家，以色列总理的 宣言清楚地表明了这一点：“这是一场光明之子与黑暗之子、人性与丛林法则之间的斗争“。
在这些明目张胆的种族主义、种族灭绝言论霸占舞台的同时，巴勒斯坦和国际范围内的社会活动家们却 被禁言、 被骚扰、 被拘留、 被定罪，甚至 工人们被解雇， 大学生们被迫停学。声援巴勒斯坦的国际女权主义者和酷儿活动家正面临着犹太复国主义者的攻击和骚扰，他们声称这些支持者们仅是作为女性和酷儿就会被“强奸”和“斩首”。恰恰相反的是，这些犹太复国主义者是最希望巴勒斯坦的酷儿和女性被强奸和杀害的。犹太复国主义对肉体的暴力幻想并不让我们感到惊讶，因为这些幻想早已在我们肉体和精神上实现了。可这些幻想从未有机会激烈地进一步发展。当你考虑到在以色列75年的军事占领期间，有无数巴勒斯坦人遭受性暴力的证词、报告和记录，这些针对巴勒斯坦人的诬告就会显得尤其荒谬。从自以色列建国 直到今天都遭受着性虐待和强奸的数千巴勒斯坦男 女囚犯，到日渐升级的 对西岸巴勒斯坦人的定居者暴力，到以色列“平民”拍摄自己折磨 被绑架的巴勒斯坦人成为Tik Tok的潮流、以及最近以色列士兵在社交媒体平台上发布的令人震惊的影像，这些影像 记录了一段又一段士兵和定居者对我们身体所施加的 酷刑和性虐待，无论他们的性取向和性别如何——所有形式的暴力，包括性暴力，都是犹太复国主义系统性和结构性地统治巴勒斯坦人生活的一部分。尽管如此，以色列社会继续将酷儿身份武器化，为战争和殖民镇压辩护，仿佛他们的炸弹、种族隔离墙、枪支、刀和推土机会根据性取向和性别选择伤害对象。
我们拒绝将我们的酷儿身份、我们的身体和我们作为酷儿所面临的暴力作为工具来妖魔化和非人化我们的社群，尤其是为帝国主义和种族灭绝进行服务。我们拒绝让巴勒斯坦人的性取向和巴勒斯坦人对不同性取向的态度成为任何殖民社会赋予人性的标准。我们值得享有生命，因为我们是人，生来带有众多缺陷，而不是因为我们与殖民模式下的自由主义人性更接近。我们拒绝让殖民主义和帝国主义利用我们的酷儿身份，来离间我们与我们的社会。我们正在与包括父权制和资本主义在内的相互关联的压迫体系作斗争，我们对自治、社区和解放的梦想与我们对自决的渴望有着本质上的联系。如果对支配我们的种族化、资本主义、法西斯主义和帝国主义结构视而不见，就无法实现定居殖民下的酷儿解放，也无法促进酷儿团结。
我们呼吁全世界的酷儿和女权主义活动家以及团体与巴勒斯坦人民站在一起，声援我们对流离失所、家园被夺以及种族清洗的反抗，以及从犹太复国主义者和定居殖民主义者手中，解放我们的土地与未来。响应这一号召不能仅靠分享此声明和联署信件，而是要积极参与巴勒斯坦和全球各地的去殖民化和解放斗争。我们的明确诉求如下：
拒绝以色列的资助，拒绝与所有以色列机构合作，并加入 BDS运动。 罢工：无论是默默地还是公开抵制，拒绝让你被剥削的劳动用于压制巴勒斯坦的抗争，或用于资助、支持和认可军事定居殖民和种族灭绝。 像反殖民主义酷儿们几十年来做的那样，在有关巴勒斯坦的议题上夺回话语权，设定对话术语。巴勒斯坦正在发生的是种族灭绝。以色列是定居殖民地。巴勒斯坦人处在一个被军事占领和殖民的社会。根据国际法，以色列无权对其占领的人口进行“自卫”，而巴勒斯坦人有权反抗其占领。要求停火是追究以色列反人类罪行的第一步。我们还必须要求打破对加沙的封锁，拆除犹太复国主义者的定居殖民地。 联系你当地的议员代表，向他们施压，要求他们停止为种族灭绝提供资金，并结束对以色列的军事、外交和政治支持。公开反对目前对巴勒斯坦的同谋定罪，反对将欧洲反犹太主义的殖民主义和伊斯兰恐惧症投射到巴勒斯坦和种族化的声音上，正如我们在法国、英国、美国和德国所看到的那样。以下为示例模版： 英国； 美国。 占领封锁主要街道。在当地中央车站组织 静坐示威。 中断商业流通。 安于现状是一种主动选择。 我们，巴勒斯坦酷儿，是我们社会不可分割的一部分，我们要告诉你们：从耶路撒冷严重军事化的小巷到胡瓦拉的焦土，再到雅法被监视的街道，穿过加沙围困的围墙，从约旦河到地中海，巴勒斯坦终将获得自由。 我们，以下签名的巴勒斯坦人和盟友，重申来自巴勒斯坦酷儿的解放诉求。 完整名单可在此处查阅。</description></item><item><title>巴勒斯坦与跨儿解放：文献列表</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/references/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/references/</guid><description>巴勒斯坦与跨儿解放：文献列表 # 本文献列表由 Trans in Academia! 跨儿学术小组 整理
如果您想参与对以下文章的翻译，请联系 Amber。翻译会发布在 TiA! 官网（lib.oau.edu.kg）的「🇵🇸 巴勒斯坦」分区。
Articles &amp;amp; Essays # Queers in Palestine No Pride with Genocide! – Queers in Palestine Decolonize Palestine Purplewashing | Decolonize Palestine Pinkwashing | Decolonize Palestine Jasbir Puar Mass Debilitation and Algorithmic Governance, with Ezekiel Dixon-Román, e-flux journal, 2021. Spatial Debilities: Slow Life and Carceral Capitalism in Palestine, South Atlantic Quarterly, 2021. Biospheres of War: A Panel with Francesco Sebregondi, Jasbir Puar, Helga Tawil-Souri, Jehan Bsesio, and Ghassan Abu-Sittah, Jadaliyya, 2020 LAND OF THE LOST: MTL Collective Talks with Jasbir K Puar about decolonialization], Artforum, 2018 Speaking of Palestine: Solidarity and its Censors, Jadaliyya, 2016 Queer Theory and Permanent War, Maya Mikdashi; Jasbir K.</description></item><item><title>死亡政治学</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/necropolitics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/necropolitics/</guid><description>死亡政治学 # Mbembe, Achille. Necropolitics. Duke University Press, 2019.
作者：Achille Mbembe 译者：弱心海 原文链接
本文选自 Necropolitics 第三章同名章节。
主权（sovereignty）之最终体现主要在于决定谁能够_生_、谁必须_死_的权力与能力。 [2] 因此，杀戮或放生构成了主权之界限及其主要属性。主权就是对死亡施加控制，并将生命定义为权力之部署（deployment）和显露。
这就是米歇尔-福柯所说的 “生命权力（biopower）&amp;quot;：权力控制的生命领域。 [3] 但是，在什么实际条件下行使杀人、放生或置于死地的权力？谁是这一权利的主体？这种权利之行使对被处死者以及将其与凶手对立起来的*敌意（enmity）*关系有何启示？生命权力的概念能否解释当代政治以战争、抵抗或反恐行动为幌子，将谋杀敌人作为其首要的、绝对的目标的方式？毕竟，战争既是实现主权的手段，也是行使杀戮权利的方式。当政治被视作战争的一种形式时，就需要问一问生、死和人体（尤其是受伤时或被杀时）的地位。这些方面是如何体现在权力秩序中的？
死亡劳动 # 为了回答这些问题，本文借鉴了生命权力的概念，并探讨了这一概念与主权（统治权）以及例外状态（the state of exception）概念的关系。 [4] 我想简要探讨一下在此背景下产生的一些经验与哲学问题。众所周知，例外状态的概念与纳粹主义、极权主义和集中营/灭绝营频繁地联系在一起讨论。对死亡集中营的颇多解释尤其将其视为主权与破坏性暴力的核心隐喻，以及消极力量绝对化的终极标志。正如汉娜-阿伦特（Hannah Arendt）所言：&amp;ldquo;集中营的生活是无法与之相提并论的。它的恐怖永远无法被想象力所完全接受，原因就在于它游离于生死之外&amp;rdquo;。 [5] 在乔治-阿甘本（Giorgio Agamben）看来，由于集中营的居民被剥夺了政治地位，沦为赤裸生命（bare life），因此集中营是 &amp;ldquo;地球上出现过的最绝对的非人条件得以实现的地方&amp;rdquo;。 [6] 他补充说，在集中营的政治-法权结构中，例外状态不再是法律状态之时间性中止**，而是获得了一种永久性的空间安排，持续处于法律之正常状态之外。
换言之，在区分理性与非理性（激情、幻想）的基础上，晚期现代批评得以阐明某种关于政治、社会、主体的观念，或者更根本的是，某种关于美好生活、如何实现美好生活以及如何在此过程中成为一个完全道德的主体的观念。在这一范式中，理乃是主体之真理，而政治则是在公共领域行使理性。理性之行使等同于自由之行使，是个人自自主的关键要素。在这种情况下，主权之浪漫基于这样一种信念，即主体既是其自身意义的主宰者，也是其自身意义的控制者。因此，主权被定义为自我规定与自我限制（为自己设定限制）的双重过程。反过来，行使主权即指社会借助受特定社会和想象符号所启发的制度进行自我创造的能力。 [7]
对主权政治的这种强烈的规范性解读已经提出了一些批评，我在此不再赘述。 [8] 我所关注的是那些主权（支配性）人物（figures of sovereignty），他们的核心项目不是为自治而斗争，而是将人之存在普遍工具化，并对人的身体和人口进行物质毁灭&amp;hellip;&amp;hellip;这些主权人物绝非惊人的疯狂或失常（prodigious insanity），也不是身体冲动&amp;amp;利益或心灵冲动&amp;amp;利益之间断裂的表现。事实上，就像死亡集中营一样，这些形象构成了我们继续生活的政治空间的法则。此外，当代人类毁灭的经验表明，对政治、主权和主体的解读可能有别于现代性哲学话语留给我们的解读。与其将理性视为主体之真理，我们可以将目光投向其他不那么抽象的、更加具体的基础范畴，比如生与死。
黑格尔关于死亡与 “成为主体（becoming subject）&amp;quot;之间的关系的论述在此具有重要意义。他对死亡的论述以双重否定性概念为中心。首先，人对自然进行否定（这种否定在人将自然还原为人的需要的努力中被外化）；其次，被否定的因素通过劳动和斗争被转化。通过改造自然，人类创造了一个世界，但在此过程中，人类也暴露出自身的否定性。在黑格尔的范式中，人之死亡本质上是自愿的。它是主体有意识地承担风险的结果。黑格尔认为，通过这些风险，构成人类主体自然存在的 *&amp;ldquo;动物 &amp;ldquo;*被打败了。
换言之，人因此真正成为了一个主体——即在对抗***死亡（被理解为否定性的暴力）***的斗争中以及劳动中，同动物分离。通过这种与死亡的对抗，人被抛入了历史之不息运动中。因此，要成为主体，就必须坚持死亡之劳动。坚持死亡之劳动，这恰是黑格尔对精神生活的定义。他说，精神的生命不是害怕死亡、免于毁灭的生命，而是承担死亡、与死亡共存的生命。精神只有在绝对的肢解中发现自己，才能获得真理。 [9] 因此，政治是活出人类生命的死亡。这也是绝对知识和绝对主权之定义：将自己的生命作为一个整体来冒险。
乔治-巴塔耶对死亡如何构建主权、政治和主体的概念也提出了批判性的见解。巴塔耶至少从三个方面取代了黑格尔关于死亡、主权和主体之间联系的概念。首先，他将死亡和主权解释为交换和超富足（superabundance）之阵痛，或者用他自己的术语来说：过度（excess）。在巴塔耶看来，只有当死亡将生命作为人质时，生命才是有缺陷的。生命本身只存在于与死亡的交换中。 [10] 他认为，死亡乃生命之腐败，是生命之恶臭，既是生命的源泉，又是令人厌恶的条件。因此，尽管死亡摧毁了本应存在的东西，抹去了本应继续存在的东西，并使接受死亡的个体化为乌有，但死亡并不等于存在之纯粹毁灭。相反，死亡本质上是一种自我意识；此外，死亡是生命最奢侈的形式，也就是生命之涌流和旺盛：一种增殖之力量。更为彻底的是，巴塔耶将死亡从意义的视野中减去。与此相反，在黑格尔那里，没有任何东西会在死亡中彻底丧失；事实上，对他来说，死亡作为通向真理的一种手段，具有重大的意义。
第三，巴塔耶在死亡、主权和性之间建立了关联。在他看来，性与暴力以及通过狂欢和排泄冲动消解身体和自我的界限密不可分。因此，性涉及人类冲动两极化的两种主要形式——排泄和占有——以及围绕它们的禁忌制度。 [11]性之真相及其致命的属性，就在于现实、事件和幻想对象之间失去界限的体验。
对巴塔耶来说，主权有多种形式。但归根结底，它是拒绝接受死亡之恐惧所要求主体尊重的限制（a refusal to accept the limits that the fear of death would have the subject respect）。巴塔耶认为，“主权世界 &amp;ldquo;是一个取消了死亡限制的世界。死亡存在于其中，其存在定义了这个暴力世界，但死亡存在的同时，它永远只是为了被否定而存在。他总结道：&amp;ldquo;他就是他，仿佛死亡并不&amp;hellip;.</description></item><item><title>论哀悼与建国：对约书亚·莱弗的回应</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/mourning-and-statehood/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/mourning-and-statehood/</guid><description>论哀悼与建国：对约书亚·莱弗的回应 # Winant, G. (2023). On Mourning and Statehood: A Response to Joshua Leifer. [online] Dissent Magazine. Available at: https://www.dissentmagazine.org/online_articles/a-response-to-joshua-leifer/ [Accessed 16 Oct. 2023].
作者：加布里埃尔·威南特（Gabriel Winant） 译者：许颛顼（she/they）
本文是对约书亚·莱弗（Joshua Leifer）的 《走向人道的左翼（Toward a Humane Left）》的回应。您可以点击这里阅读莱弗的 回复。
无论我们喜欢与否，如何悲伤，如何赋予这些眼泪意义，都是一个残酷的政治问题。
有一种理解以色列（Israel）的方式我认为不应该引起争议，那就是，它是一台将悲痛（grief）转化为权力（power）的机器。犹太复国主义梦想（the Zionist dream）最初诞生于大屠杀（pogroms）的火焰和十九世纪常见的浪漫民族主义愿望（the romantic nationalist aspirations），在纳粹浩劫（the Shoah）的灰烬中，在“永不重演”的招牌标志下成为现实。 众所周知，对犹太人遭受的可怕暴力的纪念（commemoration）是以色列的核心意义所在，也是国家之合法性（the legitimacy）所在——犹太人手中的剑和盾牌，以防止暴力再次发生（reoccurrence）。任何在世界任何地方的犹太教堂（synagogues）呆过的人，更不用说在以色列参加大屠杀纪念日（Yom HaShoah）或参观犹太大屠杀纪念馆（Yad Vashem）的人，都能认识到哀悼与建国/国家身份（statehood）之间的这种紧密联系。
仔细反思，这是一个丑恶可怕的事实。因为这意味着，无论你喜欢与否，公开哀悼在暴力中丧生的以色列犹太人，就是在意识形态上向以色列国防军（the IDF）做出捐献（tithing），想不做到这点是不可能的。许多希望和平的以色列人当然会大声痛苦疾呼，TA们的亲人不应该以这种方式被死亡征召入伍。正如诺伊·卡兹曼（Noi Katsman）在谈到他在哈马斯（the Hamas）袭击中丧生的哥哥哈伊姆（Hayim）时 所说的那样。
对我和我哥哥/弟弟来说，最重要的是他的死不会被用来滥杀无辜。可悲的是，我的政府正在只顾自己利益地（cynically）利用人们的死亡来杀人——它们承诺这将会给我们带来安全，但这当然不是安全。它们总是告诉我们，如果我们杀了足够多的巴勒斯坦人（Palestinians），我们就会过得更好。但这当然不会给我们带来和平，也不会给我们带来更好的生活，只会带来越来越多的恐怖（terror），以及越来越多的人被杀害，就像我的哥哥/弟弟一样。我不希望在加沙（Gaza）的人们身上发生任何像我哥哥/弟弟那样的事情，我相信他也不希望这样的事情发生。 但正如卡兹曼所言，这不是TA们所能决定的。国家（the state）会做出它对待犹太人悲痛的方式，并且已经在做了：将其转化（transmute）为暴力。对于作恶者（the perpetrator）而言，这种做法带来的直接精神满足是很容易理解的，但长期的代价显示这要复杂得多。
正是这种背景——犹太复国主义冒险（the Zionist adventure）的核心是已经为政治性的悲痛（the already-political grief）——使得许多左翼人士对于为哈马斯的受害者上演公开流泪（a public shedding of tears）有所保留（reticent）。我们可以负面地（darkly）说，TA们是“预先悲伤的（pre-grieved）”：也就是说，已经有一套机制会来处理TA们的死亡，并赋予其死亡意义，而且这不是一般的意义，TA们死亡的意义就在落向加沙的炸弹中。对，对以色列人施暴，这一最荒诞形象的胃口需求如此之大——导致大规模斩首和强奸的可疑说法不断重复，有如血腥诽谤（blood libels）——因为国家悲痛之机器（the apparatus of state grief）运转火热。 它需要原材料。反过来，它的力量如此强大又使得那些呼吁和平以及对所有人进行人道哀悼（humane mourning for all）的最响亮异议（dissents）——比如埃里克·莱维茨（Eric Levit）和约书亚·莱弗的异议——仍然只能作为情绪的呜咽（whimpers of sentiment）而引起共鸣。无论这些人道努力的内容多么崇高和令人钦佩，它们的形式已经是成型好的了。TA们正在参与，可能是无意地，一场新的红色恐慌（Red Scare），这场红色恐慌不是针对那些冷酷的哈马斯鼓吹者1，而是针对所有捍卫巴勒斯坦人民生存权和平等生存权的人。</description></item><item><title>迷思：我的族人比你们的族人更早来到这里</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/here-before-your-people/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/palestine/here-before-your-people/</guid><description>迷思：我的族人比你们的族人更早来到这里 # Decolonize Palestine (2021). Myth: My people were here before your people | Decolonize Palestine. [online] decolonizepalestine.com. Available at: https://decolonizepalestine.com/myth/my-people-were-here-before-your-people/ [Accessed 22 Oct. 2023].
作者：去殖民巴勒斯坦项目（Decolonize Palestine） 译者：许颛顼（she/they）
译者注：Long live the invincible armed struggle of national resistance by the Palestinian people! 毫无保留地声援巴勒斯坦人民的武装斗争和解放事业。
“From the river to the sea, Palestine will be free”
“Resistance is Justified when People are Occupied”
“Rishi Sunak you can’t hide, we charge you with genocide”</description></item></channel></rss>