<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>科技 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/</link><description>Recent content in 科技 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_involved_trans_technology_design/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_involved_trans_technology_design/</guid><description>跨性别者及社群如何参与跨性别技术设计过程 # DOI：doi.org/10.1145/3544548.3580972
Author：Oliver L. Haimson, Kai Nham, Hibby Thach, Aloe DeGuia
Journal：In Proceedings of the 2023 CHI Conference on Human Factorsin Computing Systems (CHI ’23)
摘要 # 跨性别技术（Trans technology）——为帮助解决跨性别者面临的挑战而创建的技术，是一个重要的创新领域，可以帮助改善边缘化人群的生活。我们对 115 名跨性别技术创造者进行了 104 次采访，以了解他们如何让跨性别者和社区参与设计流程。
我们描述了使用以人为本的设计流程的项目，以及以较小方式涉及跨性别者的设计流程，包括收集用户的反馈、进行用户测试，或者创作者本身就是跨性别者。我们展示了让跨性别者和社区参与设计对于跨性别技术发挥其满足跨性别需求的潜力至关重要。
然而，我们强调了跨性别技术设计和部署之间经常存在的差距，并讨论了弥合这一差距的方法。我们主张社区参与跨性别技术设计的重要性，以确保跨性别技术实现其帮助解决跨性别需求和挑战的承诺。
1 介绍 # 从历史上看，以人为本的设计已经从通用设计方法或为“普通”用户设计1接近包容性。然而，当技术的设计不是为了满足他们的特定需求时，人们常常会在使用技术时遇到困难2。对于那些经验和需求没有在技术系统中得到体现的个人来说，使用技术通常是艰巨的，有时甚至是有害的。这个问题对于跨性别者（一个特别边缘化的群体）来说很普遍，因为大多数技术在设计时并未考虑到跨性别者3。然而，大多数关于技术的研究并不仅仅关注跨性别者。
跨性别技术（Trans technology）是专门为解决跨性别者在世界上面临的一些挑战而设计的技术3，并且通常是为了应对更主流技术中缺乏代表性的问题而设计的。在本文中，我们使用跨性别技术的实用定义，而不是更理论的定义4。我们通过提供当前跨性别技术领域的设计过程的广泛观点来扩展 Haimson等人 3 在跨性别技术方面的工作。跨性别技术包括应用程序和网站，还包括增强现实和虚拟现实系统、在线社区和支持小组、可穿戴技术、播客、数字艺术、游戏等技术。
在本文中，我们描述了跨性别技术设计流程。我们提出问题（RQ1）：跨性别者和社区在多大程度上、以何种方式参与跨性别技术设计过程？我们首先描述了社区成员参与整个设计过程的几个项目，例如通过参与式设计方法。然后我们讨论跨性别技术设计师5在某种程度上让社区成员参与设计的一些方式，例如收集用户的反馈、进行用户测试或自己成为跨性别者。
这项研究帮助我们了解跨性别技术是如何设计和开发的、基于社区的设计方法的重要性，以及跨性别技术设计师自己的身份如何与他们的技术创造相互作用。我们认为，当跨性别技术的开发涉及社区成员时，其影响力才最大，因为这使得能够最好地满足跨性别需求的技术创造成为可能。此外，将跨性别者的视角喝生活经验引入能够促进对旨在造福跨性别者的技术的重新设计和重新思考。检查跨性别技术开发中采用的不同设计流程可以深入了解更常见的设计流程的局限性，特别是这些实践如何忽视边缘化用户的需求。了解跨性别技术设计中社区参与和满足用户需求之间的关系，可以深入了解设计过程如何让边缘化社区参与进来，创造出充分支持他们的技术。我们强调跨性别技术设计和技术部署之间经常存在的差距；在跨性别者和社区参与设计过程的情况下（通常发生在学术性较强的环境中），技术往往没有被最需要的人充分部署或使用。在本文的最后，我们将提出一些方法来帮助弥合这一差距。
本文贡献如下：
通过对跨性别技术创造者进行大规模访谈研究，我们对边缘化用户如何以及在多大程度上参与设计过程提供了实证理解。通过这种方式，我们不仅考虑了设计过程应该如何工作，还阐明了设计过程在这种情况下实际上是如何工作的。 我们扩展了先前对跨性别技术6743和为边缘化人群设计的技术8910的研究，以描述当前跨性别技术景观的大样本中的设计过程。 对于成功的跨性别技术设计流程如何从设计到部署，我们提供了四项建议：创建计划，将设计从课堂和学术研究带到部署，匹配跨性别技术设计师和开发人员，将技术创造者与社区成员联系起来，并为在技术部署和用户研究。这些建议旨在加强技术的实施，更有效地满足跨性别者和社区的需求。 2 背景及相关工作 # 2.1 以人为本的设计流程 # 以人为本的设计是一种技术设计过程，其中将使用技术的人参与整个设计过程。以人为本的方法很重要，因为我们每个人的个人经历都是有限的，我们不可能预测人们将如何使用技术系统的所有方面。只有通过询问人们并让他们与技术互动，我们才能看到我们可能错过了什么，以及如何更好地设计以满足更广泛的用户需求11。
传统上，大多数技术的设计都需要最少的用户输入12。以用户为中心和以人为本的设计从人体工程学和人为因素的历史演变而来，并在 20 世纪 80 年代在系统设计中得到了更广泛的应用 13。在以用户为中心或以人为中心的方法中，设计过程开始更严格地包括用户测试、用户构思和迭代14，并远离单一尺寸的设计方法13。人机交互学者经常将以人为中心的设计方法描述为“设计思维”，定义为涉及构思、生成许多替代解决方案和迭代15以采取以用户为中心的问题解决方法16的设计过程。使用轮子或一系列箭头是可视化以人为本的设计过程和设计思维的常见方法 1617。轮子或箭头象征着这样一个事实：以人为本的设计是迭代过程，而不是一系列连续的步骤，并且在每次与用户接触之后，设计师可以而且应该返回并调整他们的设计。
在设计思维过程中16，用户在几个主要位置进入该过程。首先，在需求收集阶段，设计人员与潜在用户进行初步研究，以更好地了解他们的需求、身份和使用环境17。需求收集包括与技术的预期用户进行访谈、调查，有时还包括参与式设计会议。用户参与的过程的另一个主要部分是测试阶段，其中设计人员向用户展示他们的原型并通过任务分析等方法收集反馈1117。测试可以涉及用户测试、游戏测试（游戏）或任何类型的将用户置于技术面前的活动，以便设计人员可以确定其是否按预期工作，了解不符合预期的地方，并获得有价值的反馈以改进设计。重要的是，以人为本的设计不是二元的，而是一个谱系；设计师可以通过多种方式让用户参与设计过程，从完全不参与到让用户参与设计过程的每一步，以及介于两者之间的所有可能性。
一些设计师使用更具参与性的方法，例如参与式设计。在参与式设计过程中，参与者不仅仅是研究参与者，而且是“设计过程中合法且公认的参与者”18。也就是说，在某种程度上，用户自己成为了合作者和设计师。参与式设计“是由社会互动驱动的，因为用户和设计师共同学习创造、发展、表达和评估他们的想法和愿景”18。在为边缘化人群设计技术时，参与式方法尤其重要，因为设计者经常将可能与社区目标不一致的假设和目标带入设计中910。让边缘群体参与设计过程有助于设计师批判性地质疑他们的假设，但需要大量时间来建立与社区的信任910。此外，设计者必须意识到研究环境的历史背景以及合作可能引起的潜在无意伤害等紧张局势10。
Sasha Costanza-Chockin Design Justice 描述的设计正义方法提供了一种批判性思考设计的方法，并考虑设计如何能够更公平地在人们之间分配技术的潜在利益和危害2。 DesignJustice Network 的原则倡导以社区为中心的设计方法，旨在与边缘化社区合作，而不会给他们带来进一步的负担 2。设计正义涉及在整个设计过程中提出三个主要问题：“谁参与了设计过程？谁从设计中受益？谁因设计受损？ 2。</description></item><item><title>跨性别软件专家对于软件工业职业生涯的建议</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_career_software_industry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/tech/transgender_career_software_industry/</guid><description>跨性别软件专家对于软件工业职业生涯的建议 # Santos, Ronnie De Souza, et al. “What Do Transgender Software Professionals Say About a Career in the Software Industry?” IEEE Software, vol. 40, no. 5, Sept. 2023, pp. 34–40. DOI.org (Crossref), https://doi.org/10.1109/MS.2023.3257743.
作者：Ronnie de Souza Santos, Brody Stuart-Verner, Cleyton Magalhães 译者：半生
导语 # 作为软件行业多样性的一个方面，我们调查了跨性别软件专业人员对其职业的看法。我们表明，跨性别选择软件工程职业有两个主要原因：更高的环境安全性和工作灵活性。
摘要 # 技术在人们的生活中发挥着重要作用，影响着我们社会的几乎各个方面，例如工作、教育、政治和休闲。由于我们的社会是多元化的，软件工程期望能够体现这种多样性，以确保软件产品为人们提供平等的支持，而不是无意中限制某些个体群体。1
然而，现实是软件行业正面临着多样性危机，12这意味着软件开发环境是高度同质的，即与其所服务的社会相反。
从这个意义上说，软件行业需要一支关心提高软件工程职业的公平性、多样性和包容性的劳动力队伍，使软件专业人员能够拥有公平、平等和公正的体验，从而使Ta们能够提高所实施的软件产品的公平性、多样性和包容性。13
简介 # 最近的研究表明，基于远程和混合结构的软件公司的大流行后工作使来自代表性不足（underrepresented）群体的几名软件专业人员受益，Ta们在从事软件工程职业的工作时面临诸多挑战，例如护理人员（尤其是母亲）、45 残疾人、4和LGBTQIA+群体（尤其是跨性别者）。6
特别的，对于跨性别软件专业人员来说，远程工作是可取的，因为：
跨性别者历来是是招聘流程和工作环境中最受歧视的专业人士之一 远程环境使Ta们受益于身份披露以及与同事脱离和重新接触的自主权，即更好地控制Ta们的互动7 在这项研究中，我们调查了跨性别软件专业人员对软件工程职业的看法，包括Ta们在新冠疫情大流行之后从事软件开发的经验。我们采访了三位跨性别软件专业人士，了解Ta们在软件行业的工作、Ta们在职业生涯中面临的障碍以及远程工作结构对Ta们的影响。我们的讨论旨在提高人们对软件工程职业多样性的认识，并支持软件公司改善软件开发环境的包容性，前提是更具包容性的软件环境对于开发更具包容性的软件至关重要。6
软件工程是顺直男的男上加男世界（Man&amp;rsquo;s Mans&amp;rsquo;s World）8 # 编程是软件开发的核心活动之一，它是由女性发起的，几十年来，这项工作一直由女性承担。1然而，今天的情况并非如此，据报道，男性占软件工程劳动力的 75% 以上。9对于其他代表性不足的群体，例如LGBTQIA+社区，与顺性别异性恋者的数量相比，在软件行业工作的人数非常少，这使得软件工程成为顺性别异性恋者的世界。169
多年来，软件工程缺乏多样性已经产生了多种后果。 据报道，计算算法和决策系统（例如基于机器学习的算法）对非白人社区存在系统性歧视，因为有偏见的实施优先考虑白人的需求，同时将其他族裔群体排除在活得服务与机会之外。3
软件工程中的性别失衡会造成敌对和性别歧视的环境，阻碍非男性个体在该领域取得成功的机会。 9软件工程中的多样性问题甚至在教育层面上也得到了体现，因为女性和LGBTQIA+学生更有可能因为归属感低下且公然欺凌而放弃软件工程和相关课程。1一般来说，从事软件工程职业会面临专业人士必须克服的几个挑战，包括应对不断的技术进步（例如经验、资格）、适应团队动态（例如领导类型、沟通故障、协作问题）以及处理与客户或产品冲突（例如，需求不明确、功能优先级）。10</description></item></channel></rss>