<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>性别理论 on Trans in Academia! 文章资料库</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/</link><description>Recent content in 性别理论 on Trans in Academia! 文章资料库</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><atom:link href="https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/how_do_gender_transitions_happen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/how_do_gender_transitions_happen/</guid><description>性别过渡是如何发生的？ # 这个问题比一直问“为什么”好多了。
作者：朱尔斯·乔安妮·格里森（Jules Joanne Gleeson） 翻译：[跨性别相关放送]1 译校：amber 原文： How Do Gender Transitions Happen? - Boston Review，节选（有删改）自：Gleeson, J.J. (2021) ‘How Do Gender Transitions Happen?’, in J.J. Gleeson, E. O’Rourke, and J. Rosenberg (eds) Transgender Marxism. London: Pluto Press.
译注：性别对应 gender，跨性别对应 trans/transgender，性别过渡对应 gender transition，社群对应 community，亲密（力）对应affinity。全篇 DeepL 辅助速通。译注以脚注出现。因原文发表平台原因，全篇没有引用文献，引用文献可在节选来源书本的对应章节寻。
2021年6月4日
今年是全世界跨性别者经受考验的一年：在美国，联邦层面在 2020 年取得了一些进展，但随后在州层面遭到反击， 三十三个州政府提出了一百多项 “示范法案”，剥夺了跨性别者（尤其是跨性别儿童和青少年）获得医疗保健和支持性学校教育环境的权利。上个月，在 德国和 西班牙，在当地社会民主党懦弱地投了弃权票后，实现性别自我确认2（self-identification）的动议被否决了。在英国，改革错综复杂的《性别认定法》的类似努力在2018年也遭到了失败，今年，由美国基督教右翼资助的恐跨女权主义者提出了一个又一个诉讼，试图削弱跨性别权利。而在匈牙利，维克托·欧尔班抓住了 COVID-19 的机会，因而有效地取缔了跨性别者对其生活性别的任何主张。
在这种情况下，当务之急不仅在于对这些针对跨性别者的挫折和攻势做出回应，而且在于对性别过渡的内涵提出我们自己的理解。跨性别解放不会是一个纯粹的防御过程，而是必须有意识地建立在跨性别运动所取得的现有突破（往往是在人们的视线之外）之上。这篇文章提出，我们可以将有关性别过渡的无益和有害的问题重新定义为 “跨性别如何成为可能” ，以此来反驳这些问题。
这样做可以让我们抛开如果和为什么这两个问题。关注过渡的过程是如何发生的，这与朱丽亚·塞兰诺（Julia Serano）在跨性别话题写作中提出的“对病因学的固着性”（etiological fixation）有着不同：即着迷于为何某些人会成为跨性别者。（这种猜测似乎是顺性别思想者常常问及的。）关于跨性别者常常提及、无处不在的为什么问题，塞兰诺写道：
最终，我意识到这是一个毫无意义的问题——事实上，我是跨性人3（transsexual），我存在着，我没有任何正当理由因此而觉得自己不如顺性人（非跨性人）。一旦我接受了自己的跨性身份，那么我就会发现，“为什么跨性人会存在？” 这个问题并不是一个纯粹的好奇心问题，而是一种表示不接受性的行为，因为它总是发生在没有提出对等问题ーー“为什么顺性恋会存在？”ーー的情况下不断探寻跨性性的原因，是为了让跨性这一认同永远处于可疑状态，从而确保顺性的性别认同继续不容置疑地存在。
这种“病因学原则”（etiological imperative）经常被强加给跨性别写作者，要求我们说明自己为何偏离了顺性别的标准，最好能辅以鲜明生动的童年回忆，以及最重要的时间点：某个戏剧性的身份揭示。
另一个讯问倾向是：跨性别者的性别过渡是否合法。英语女权主义哲学中越来越多的少数派试图削弱跨性别者（尤其是出于各种原因，跨性别女性）对自己性别的有效主张。跨女同性恋尤其面临着这样的指控，即她们将跨性别身份与女同身份4结合起来是有害的，“抹杀” 了顺女同性恋。让我们把这些问题放在一边，讨论一些更有趣的问题。
我认为性别之间的过渡确实是可能的。但这并不意味着只有一种过渡方式。 我将主要参考其他跨性别者的著作，区分两种对性别过渡如何发生的普遍理解方式。第一种观点集中认为，过渡是跨性别者克服一系列个人障碍的结果。第二种观点则着眼于跨性别社群的贡献：对我们性别身份的实现，和对人类繁荣的相当具体的追求上。</description></item><item><title>受到规训/得到学科化：现在关于酷儿研究的跨儿*是什么？</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/disciplined_queer_trans/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/disciplined_queer_trans/</guid><description>受到规训/得到学科化：现在关于酷儿研究的跨儿*是什么？ # Keegan, C.M. (2018). Getting Disciplined: What’s Trans* about Queer Studies Now? Journal of Homosexuality, 67(3), pp.1–14. doi.org/10.1080/00918369.2018.1530885.
作者：凯尔·M·基根（Cáel M. Keegan）
译者：許顓頊（they/them/祂/佢/TA）
翻译说明
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住行文的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。 译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合表示抱歉。 “sexuality”在本文大部分翻译为“性意识”，但读者完全可以理解为“性”、”性存在“、“性取向”等等；“experiences”翻译为“经验”或“经历”；“pattern”，“mode”，“schema”全翻译为“模式”；sex 只译为“性”、gender 只译为“性别”；当 trans 独立使用时翻译为“跨儿”，其它情况下翻译为“跨性/别”；transgender 译为“跨性别”； transsexual 译为“跨性”；woman 译为“女人” 摘要 # 这篇文章绘制了跨儿*研究（trans* studies）可能面临的认识论领域（the epistemological terrain），因为它正被广泛地被收编到（incorporated into）酷儿研究项目中，通常被安置在女人研究部门（women’s studies departments）内。在过去的二十年里，酷儿研究和女人研究迅速专业化（professionalized），产生了学科/规训权力的新模式（new modes of disciplinary power），这些模式可能试图包括或引用跨儿*研究（include or cite trans* studies），但往往不完全欢迎其具体的物质和政治投入（specific material and political investments）。在这种境况下，跨儿*研究可能会发现自己在很大程度上被当作一种但是（a but）——一种知识障碍（an epistemic blockage），一种从合适对象转移的干扰（a distraction from proper objects），一种对惯习通常方法的阻碍（a hindrance to customary methods）——而必须被加以规训（must be disciplined）。</description></item><item><title>对话：跨⼉研究之后</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/after_trans_studies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/after_trans_studies/</guid><description>对话：跨⼉研究之后 # Chu, Andrea Long, and Emmett Harsin Drager. “After Trans Studies.” TSQ: Transgender Studies Quarterly, vol. 6, no. 1, Feb. 2019, pp. 103–16. Silverchair, https://doi.org/10.1215/23289252-7253524.
作者：朱华敏（Andrea Long Chu）和 埃⽶特·哈⾟·德尔格（Emmett Harsin Drager）
译者：許顓頊（they/them/祂/佢/TA）
编辑：Nova（she/they）
译者注（部分直接复制⾃译者之前译⽂内的声明）：
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原⽂的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（⽐如会刻意使⽤空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，也为译者注解内容。 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住⾏⽂的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。 sex 译为「性」、gender 只译为「性别」；当 trans 独⽴使⽤时翻译为「跨⼉」，其它情况下翻译为「跨性/别」；transgender 译为「跨性别」； transsexual 译为「跨性」（本译⽂虽希望保留其历史含义与当代诠释，但完全不希望其作为译⽂被引⼊时，被译为「变性」这样在部分中国跨⼉与⾮⼆元者社群中被视为具有贬损⾊彩的词汇）；the transsexual 译为「跨性、跨性(者)、跨性者」；tranny/trannies 翻译为「变性⼈」（注意 tranny 这个词现常被跨⼉和⾮⼆元者⽤来⾃我指称）；woman 译为「⼥⼈」。读者需要注意跨性（transsexuality）以及跨性别（transgender）两种叙事模型的不同。 译者再次为本译⽂中蓄意出现的拗⼝词汇组合表示抱歉。 编辑注
编辑为了可读性调整了部分译文，加粗强调了其中某些内容，但尽量保持了译者的翻译风格。
摘要（Abstract）：这场对话⽃争的是今天跨⼉研究的状况。虽然两位作者对其未来的乐观程度不同，但TA们都同意，如果跨⼉研究要⽣存下去，它必须要能够清晰阐明⼀套与酷⼉研究（queer studies）不同，甚⾄与之相悖的，全新的阅读/解读实践。通过再访桑迪·斯通（Sandy Stone）1991年定义这⼀学术领域的⽂章《帝国反击战》（“The Empire Strikes Back”），TA们指出，跨⼉研究⾃相⽭盾地从呼吁放弃跨性者（transsexual）的形象作为其始出，将跨性者仅仅构想为⼀个规范性的医学类别（a normative medical category）。相反，作者们认为，跨性者（the transsexual）的批评性价值（the critical value）恰恰在于她作为反规范性酷⼉性的浪漫叙事（romantic narratives of antinormative queerness）的⼀个障碍（obstacle）。</description></item><item><title>性别加速主义者宣言</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/gender-accelerationist-manifesto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/gender-accelerationist-manifesto/</guid><description>性别加速主义者宣言(Gender Accelerationist Manifesto) # 作者：Vikky Storm, Eme Flores
译者：云清
翻译说明
《性别加速主义者宣言》是由Vikky Storm和Eme Flores在2019年四月出版的独立出版物。它不是一份严谨或学术的写作，且缺乏引注和具体的论证。虽然如此，它仍可能为某些读者带来一定的启发。译者出于纯粹的兴趣翻译了第一章节，希望读者批判性地阅读文本。
为了尽量保留了原文的结构和词汇的差异，译者的翻译是冗长而堆砌的，且很多时候不符合中文阅读的直觉的语序。对于可能产生歧义的词句，或可能有必要展示原文的部分，或难以确切地翻译为中文的部分，译者在译文之后括号内展示了原文的词句。若上文近处提到过相同的词句，或该词句已被反复提到，译者则可能省略在括号内再次展示原文的词句。若上文近处提到了类似的词句，但此处的词句与其不同，且可能产生歧义，译者则将在括号内再次展示此处的原文的词句。某些原文文本中的细微差异可能没有在译文中被完全顾及，但译者认为该译文有对原文词句的足够的展示，足以被单独地阅读。
译者使用性别包容的语言进行翻译，避免了“他”字在“他们”之类词汇中的使用，而使用”其“、“之”、“它们“、”这些人“或重复所指的成分。“他”仅指“he/his”，“她”仅指“she/her”。“sex”在文中除了一处外，仅译为“性”。“gender”仅译为“性别”。“man”仅译为“男人”。“woman”仅译为“女人”。“male”仅译为“男性”。“female”仅译为“女性”。其它关于性、性别和性取向的词句皆展示了原文词句，具体请参见译文。
性别：其功能与起源 (Gender: Its Function and Origins) # 物质基础 (Material Base) # 在我们能够讨论要做什么(what to be done)之前，我们需要知道什么已经做了(what is)。以及——一如既往——在理解一个社会制度(social system)时的起点是它的物质基础(material base)。产生社会制度的物质关系(material relations)为我们提供了理解社会制度本身的最佳基础(grounding)。
物质关系是生产关系(relations of production)。即是说，它们是联系(relate to)我们和我们劳动与生产(labour and produce)事物的各种方式(various way)的途径(way)。所有的社会都建立于这些关系之上，它们产生我们所有的社会制度。性别(gender)也无异。
那么性别的物质基础居于何处？性别主要由生殖劳动的分工(the division of reproductive labour)产生。生殖劳动(reproductive labour)是任何帮助产生下一代的劳动，包括性交(sex)、分娩(birth)，育儿(childcare)和持家(homemaking)。性别是由该劳动的分工(division)定义的，不同性别作为不同阶级(distinct classes)被期望于(expected to)执行(perform)关于生殖劳动的特定类型的任务(specific sorts of tasks)。
性别在各文化中的差异取决于这些任务如何在各性别中分工。在这其中产生的特定特征(particular characteristics)即所谓上层建筑(superstructure)。因此，虽然性别是由该物质基础产生，它在其上层建筑中也涉及到各种刻板模式(stereotypes)、着装方式(ways of dress)、规范语言(formal speech)以及诸如此类的混合(amalgamation)，使我们对我们的性别的体验有所不同(differs how we experience our gender)。
而这适用于所有文化。印度尼西亚的布吉人(Bugi people)——不同于我们社会中的两种性别——总共有五种性别。calabai和calalai人分别有着被性别化(gendered)为男性(male)和女性(female)的生物特征(biological characteristics)，但其采取通常分配给makkunrai(大致相当于女人(women))和oroané(大致相当于男人(men))的生殖劳动，这为其提供了一个不同的社会阶级。然而，更有趣的是bissu，作为第五种性别，扮演着与其余四种性别不同的角色。其从事特殊的仪式性的宗教活动(special ceremonial religious practices)，并称是其余四种性别的混合体(mixture)。当makkunrai和calabai承担着典型的女性的(typically feminine)生殖劳动任务，如持家，oroané和calalai承担着那些典型的男性的(typically masculine)任务，如为其配偶(spouse)提供支持，bissu则超越(transcend)了这些并投身于其自己的任务。</description></item><item><title>性的自由：允许跨性别儿童改变身体的道德理由</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/freedom_of_sex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/freedom_of_sex/</guid><description>性的自由：允许跨性别儿童改变身体的道德理由 # Chu, Andrea Long. “The Right to Change Sex.” Intelligencer, 11 Mar. 2024, https://nymag.com/intelligencer/article/trans-rights-biological-sex-gender-judith-butler.html.
作者：朱华敏（Andrea Long Chu） 翻译：那由
1 # 如今，人们经常听到性别（gender）是一种社会建构的说法。这一想法有时要归功于《性别麻烦（Gender Trouble）》一书，由年轻帅气的哲学家朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）于1990年所出版。事实上，早在 1960 年代，社会学家就已经开始将性别（gender）视作一种社会成就与性（sex）区分开来。巴特勒提出的观点更为激进：被反复引用的性别（gender）规范&amp;ndash;比如穿高跟鞋或喝苏格兰威士忌&amp;ndash;产生了一种对于生物性别（biological sex）的幻想，正等待着被填满意义。 在巴特勒看来，性别（gender）是表演性（performative）的，这个词是从语言哲学中借用过来的，指的是那些像是在做某些事情的句子： 例如，「我保证」就是一个字面意义上做出承诺的短语。性别在这种意义上也是某种承诺——例如，「这是个女孩」——因为其不以生理性别为基础，所以必须通过表演性的行为不断重申，并进一步允许了主流规范被重新协商甚至颠覆。巴特勒以变装表演中对正常性别规则的夸大为例，寓意每个人每天都在表演性别。
这些观点 对性别研究的形成产生了巨大影响。但针对巴特勒也很快出现了两个主要批评。首先，这些观点实际上否认了生理性别的真实性；毕竟，变装皇后和你们那些普通女性还是有很大的差异。第二，巴特勒把性别（gender）说得像是人可以主动选择的东西。巴特勒在其职业生涯的大部分时间里，都在努力承认性（sex）的物质性&amp;ndash;即使Ta淡化了这一点的相关性&amp;ndash;同时抵制性别（gender）可以被自发的意愿随意设定的观点。Ta写道，一个人并不是「早上醒来，在衣柜或更开阔的地方寻找要选择的性别，穿上这个性别过一天，然后在晚上放回原处。」
巴特勒始料未及的是，差不多 30 年后，人们真的会在早上醒来然后选择他们的新性别。至少这是人们从这个国家目前正激烈进行的关于青少年跨性别权利的「辩论」中得到的印象&amp;ndash;这场迅速加速的运动联合了极右翼、中间自由派和某些左翼的女权主义者。去年作为至今最糟糕的一年中，共和党人提出了数百项法案，禁止为未成年人提供性别肯定的医疗服务，限制跨性别儿童参加体育运动，并强迫学校将学生的情况告知家长。(并 越来越多地将目光转向成年人）在所有跨性别青少年中，差不多有一半&amp;ndash;约 14 万名儿童和青少年&amp;ndash;现在生活的州中 未成年人已失去，或可能即将失去获得合法性别确认医疗的渠道。他们该向谁求助呢？纽约时报定期刊登报道，大肆渲染青少年性别医疗的危害；《哈利-波特》的作者 焦虑地将自己对性侵犯的恐惧从大洋彼岸投射到他们身上。公众越来越相信，孩子们所说的性别问题不过是一种烦恼：抑郁、焦虑、孤独症、家庭功能失调、同龄人压力，或是社交媒体；其中任何一种&amp;ndash;更不用说青春期本身的普遍尴尬&amp;ndash;都能更好地解释孩子对自己性别身份的怀疑。
左派必须考虑自己在其中扮演的角色。左翼将跨性别权利挂在「性别认同」这一脆弱的钉子上，这个概念笨拙地从精神病学（对性别的病理化认识）的研究中改编而来，并受到性别研究和争取婚姻平等运动中（将性别身份和性向认同描述为）「生来如此」的策略的强烈影响。这使我们在社会接受度方面略有收获。但我们在很大程度上仍未能形成一个连贯的道德解释，说明为什么某人的性别认同应该成为实际（作为性别肯定护理一部分）的生物学干预的理由。批评者问，如果性别（gender）真的是涵盖了一切的社会规范，并因此生产出性（sex）这一概念的错觉，那么为什么对某人性别认同的肯定必须要导致其生物学上的改变呢？ 因此， 倡导者们又回到了 &amp;ldquo;性别不安 &amp;ldquo;的临床诊断上，这一诊断在大约十年前被称为 &amp;ldquo;性别认同障碍&amp;rdquo;，其定义是性别认同（gender identity）与生理性别（biological sex）不一致时所感受到的痛苦。长期以来，精神科医生一直用「跨性别者都在本质上患有精神疾病」这一观点来决定一个人是否「有资格」接受与性别过渡相关的治疗。通过 坚持这一诊断在医学上的有效性，进步人士将（关于跨性别医疗的）正义问题简化为谁患有适当疾病的问题。这样一来，他们就为反对跨性别运动提供了系统性病理化跨性别儿童这一有力策略。
如何回应这一切？巴特勒的新书《 谁害怕性别》（Who&amp;rsquo;s Afraid of Gender?）就是一种尝试，它有望在本月晚些时候出版时，引发新一轮关于变性权利的公共讨论。Ta很好地描绘了全球范围内对「性别意识形态」的恐慌，并承认性别表演理论在随后的批评中似乎「值得商榷」。但Ta仍然认为性别（gender）是政治斗争中更有希望的领域。有人怀疑，即使过了这么多年，巴特勒仍然对性（sex）感到害怕。他们并不孤单：许多跨性别权益的倡导者担心，如果他们 承认生理性别的重要性&amp;ndash;就像反对者要求他们做的那样—就会削弱他们的政治诉求。鉴于性别（gender）所包含的大量心理和社会因素，对这方面的关注似乎可以为（性别的）自主决定提供更可信的基础。但这种担心为反对跨性别运动留下了大片政治领地。现在，反跨运动将其目标隐藏在中立客观的生物学事实背后。
在我看来，我们无法再承受更多恐惧的代价。正视生理性别的现实，顾名思义，并不是对这一现实宣誓效忠；没有人比希望改变自己生理性别的孩子更清楚这一点。我们必须能够明确、直接地捍卫这种愿望，而且——至关重要的是——不再依赖性别（gender）这一观念。 早在 20 世纪 70 年代，社会学家曾假设，在自由社会中，性别角色的逐渐消失将导致希望改变生理性别的人数减少。现在我们可以说这个假设是错误的： 在性别（gender）的自由度提高的同时，希望改变生理性别的人数却在增加。对这些人来说，生理性别本身正在成为一种自由。这种自由并非前所未有： 许多美国人，尽管他们可能从未意识到，已经享受到了有限的改变性别生理的自由。新颖之处在于，这种自由可以被像年轻人这样在政治上被剥夺公民权的群体主张为一项普遍权利。这就是反对跨性别运动如此绝望的原因：它害怕性（sex）会成为什么不一样的东西。
十年前，当时代周刊令人难忘地宣布「 跨性别的转折点 」到来时，公众还朦朦胧胧地准备像对同性恋者那样接受跨性别者&amp;ndash;安全、合法、罕见。2016 年，企业成功抵制了北卡罗来纳州限制跨性别者使用公共厕所的法律，这似乎证明了这一点；就连候选人特朗普也认为卫生间法案是一个失败的议题 特朗普也认为卫生间法案是一个失败的议题。然而，这个国家最初的那一阵充满责任感的宽容已经迅速消退——这在很大程度上是因为关注的焦点已经从成人转向了儿童。2018 年，大西洋月刊（The Atlantic）发表了记者杰西-辛格（Jesse Singal）的长篇封面故事「 当孩子们说他们是跨性别（When Children Say They&amp;rsquo;re Trans）」，聚焦了医学在对怀疑自身性别的青少年上产生的分歧。这篇报道为之后的报道提供了一个模板。首先，它把一个有可能成为社会问题（权利问题）的问题重新变成了一个医学问题（证据问题）；然后，它悄悄地暗示，既然证据是有争议的，那么权利也是有争议的。这一策略取得了成功： 在跨性别问题上，政治中心已经发生了重大变化。根据 最高法院 2020 年在博斯托克诉克莱顿县案（Bostock v.</description></item><item><title>我们都是非二元性/别：关于意外的简史</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/we_are_all_nonbinary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/we_are_all_nonbinary/</guid><description>我们都是非二元性/别：关于意外的简史 # Amin, Kadji. “We Are All Nonbinary.” Representations, vol. 158, no. 1, May 2022, pp. 106–19. DOI.org (Crossref), https://doi.org/10.1525/rep.2022.158.11.106.
作者：卡吉·阿名（Kadji Amin） 译者：許顓頊（they/them/祂/佢/TA）
对译文标题的说明
豆瓣大标题没有采用原文标题，主要原因在于 “我们都是非二元者” 这样的修辞已经 是 很多TERFs/GCs/RadFems（在这里不对这些人群的差异和趋合进行区分）在当代常使用的 反跨叙事 ——这一举动恶意简化以及忽视某些跨性/别者在世的生活经验（lived experience），同时这修辞前设性地对‘性别二元’进行了理想化/纯粹化——本文并无此意，恰恰相反，本文指出的是，性别范畴，一直都是社会和人际的（social and interpersonal）。为避免标题造成这样的反跨修辞的误解，译者使用“论非二元性别”这一标题。
对本译文的说明（部分直接复制自译者之前译文内的声明）
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，也为译者注解内容。 译者的翻译是机械且僵硬的，完全没有把握住行文的细微差异（nuance），译者不做细分，也认为纠结于此没有意义。 sex 只译为“性”、gender 只译为“性别”；当 trans 独立使用时翻译为“跨儿”，其它情况下翻译为“跨性/别”；transgender 译为“跨性别”； transsexual 译为“跨性”（本译文虽希望保留其历史含义与当代诠释，但完全不希望其作为译文被引入时，被译为“变性”这样在部分中国跨儿与非二元者社群中被视为具有贬损色彩的词汇）；woman 译为“女人”、female 译为“女性”。“gay”译为男同志（有些情况译为‘同志’，这种情况下的“gay”，不是性别特定的），“gay men”译为“同志男”，“homosexual”译为同性恋者、同性、或同性恋，“homosexuality”译为“同性恋”，但是将一系列后缀为“-sexuality”的词译为“xx恋”这样的译法也并不是全然合适的。“sexuality”有时候译为“性意识”有时候则是“性”——读者需记住这些含义都是同一个词。日常生活中的大部分人并不会对这些词汇本身过分细究，译者认为围绕着翻译的 semantics 去斗争是无效的。 译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合表示抱歉。 朱迪思·巴特勒（Judith Butler）早期关于性别（gender）的工作可以为思考在全球北方英语国家（Anglophone Global North）酷儿身份和跨性/别身份的当代激增（the contemporary proliferation of queer and trans identities）——其中许多人聚集在非二元性/别这一新的广含性的伞状范畴（the new umbrella category of nonbinary）下——提供什么？除了巴特勒最近对自己非二元者这一身份的认同（Butler’s own recent nonbinary identiﬁcation）外，对这个问题的回答绝不是简单直截了当的。1毕竟，巴特勒的早期工作是以倒空（empty out）性别的虚构性核心（the ﬁctive core of gender）的愿望（desire）为动力的（animated by），揭示出它仅仅是性别规范的强制性重复的效果（a mere effect of the compulsory repetition of gender norms），而当代同性恋和跨性别文化则对坚定地投入于性别身份这一概念（the notion of gender identity），寻求在任何“异性恋矩阵（heterosexual matrix）”的范围（conﬁnes）远远之外巩固新的性别们（solidify new genders）。2此外，跨儿研究这一领域（the ﬁeld of Trans Studies）长期被杰·普罗瑟（Jay Prosser）的基础性论断（foundational assertion）所引导（been durably oriented by）—— 即巴特勒的早期工作把性进行了隐喻化（metaphorizes sex），并因此无法解释（account for）跨性者（the transsexual desire）对不同具身体现方式（to be differently embodied）的渴望。3虽然这些不和谐（dissonances）是有意味深长且重要的，但它们不一定意味着巴特勒的早期工作与今天的性别议题没有任何联系（has nothing to say to gender today）。</description></item><item><title>我在香蒙尼镇上方对维克多·弗兰肯斯坦所说的话：演绎跨性别愤怒</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/my-words-to-victor-frankenstein/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/my-words-to-victor-frankenstein/</guid><description>我在香蒙尼镇上方对维克多·弗兰肯斯坦所说的话：演绎跨性别愤怒 # Stryker, Susan. “My Words to Victor Frankenstein Above the Village of Chamounix: Performing Transgender Rage.” GLQ: A Journal of Lesbian and Gay Studies, vol. 1, no. 3, June 1994, pp. 237–54. Silverchair, https://doi.org/10.1215/10642684-1-3-237.
作者：苏珊·史崔克（Susan Stryker）
译者：amber（she/they）
作者注
本作改编自一场原先在“Rage Across the Disciplines”（横扫学科的愤怒）会议上演的一场表演，该会议于1993年6月10日至12日在加利福尼亚州圣马科斯的加利福尼亚州立大学举行，涵盖了艺术、人文和社会科学等领域。会议的跨学科性质、其主题以及组织者要求既有表演又有学术论文的呼吁，当时激发了我对一个让我深感关切的主题进行创意表达的灵感。作为「跨性别国家」（Transgender Nation）——这是一个激进地酷儿的（militantly queer）、采取直接行动（direct action）的跨性别倡导团体——的成员，我当时正参与组织在旧金山举行的美国精神病学协会1993年年会上的干扰和抗议活动。在我们的规划会议上，讨论的很大一部分涉及如何利用跨性别经历中涌现的强烈情感，尤其是愤怒，并将其转化为有效的政治行动。我对通过对性别表演性概念的个性化运用，在更加学术的背景下批判性地审视这种愤怒的前景，感到着迷。我的想法，是有意识地表演一种酷儿性别（perform self-consciously a queer gender），而不仅仅是谈论它，从而在讨论中同时具身和实践这一概念。我希望作品的正式结构能通过复制我们在性别之间突然而又经常刺耳的过渡，表达一种跨性别美学——通过我的言辞形式，挑战性别的通用分类，就像我的跨性别性挑战了传统合法性别的规范、以及我在会议室中的表演挑战了可接受的学术辞令的边界一样。在表演中，我站在讲台上穿着「性别混搭」的装扮，包括战斗靴，覆盖在黑色蕾丝紧身衣上破旧的 Levi 501 牛仔裤，一件颈部和袖口被剪掉的撕破的「跨性别国家」T 恤，佩戴着粉色三角形石英水晶吊坠、垃圾金属首饰，以及一条挂在一截厚重的不锈钢链子上长达六英寸的马林鱼钩。我用我的黑色皮革徒步夹克装点了舞台，夹克上左肩上有手铐，右侧的系带上有彩虹自由戒指，背后贴有「变性」「铁 T（DYKE）」和「去你的恐跨症（FUCK YOUR TRANSPHOBIA）」等「酷儿国家（Queer Nation）」风格的贴纸。
译者注
本文将 sex 译为「性」，gender 译为「性别」，trans 译为「跨⼉」或「跨性/别」，transgender 译为「跨性别」，transsexual 和 transsexuality 均译为「跨性」，woman 译为「⼥性」或「女人」。</description></item><item><title>现在完全代孕</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/full_surrogacy_now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/full_surrogacy_now/</guid><description>现在完全代孕 # Lewis, Sophie. “Full Surrogacy Now.” e-flux, no. 99, Apr. 2019, https://www.e-flux.com/journal/99/261641/full-surrogacy-now/.
作者：苏菲·路易斯（Sophie Lewis） 译者：許顓頊（they/them）
本文节选自苏菲·路易斯（Sophie Lewis）著作《现在完全代孕：反对家庭的女性主义》（Full Surrogacy Now: Feminism Against Family）的导言。原书由 Verso 于2019年5月出版。
关于本译文的几点说明（部分直接复制自译者之前翻译的声明）
译者的翻译是以冗长的词意叠加以及对原文的尽可能保留（词汇、结构等），同时译者不在意格式规范（比如会刻意使用空格、破折号来引导阅读节奏）亦或其它相关翻译规范。另外，【 】内除表示数字外，均为译者注解，且部分引用文献的脚注没有进行翻译、脚注翻译格式也不统一（如，中英混合或者中英分离）； 2.“trans”一词将译为“跨儿”或“跨性/别”、“trans people”翻译为“跨儿者”，“cis”翻译成“顺性/别”，而**“transgender”译为“跨性别”，读者在阅读时需要仔细思考这几种论述模型的差异**；“cis”一词则译为“顺性/别” 3.“female”只译为“女性”，“woman”译为“女人”、“女”、“妇女”，“male”与“man”等的翻译则对应；又如，“Parent(s)”翻译为“亲本”、“养育者”或者“家长”（不翻译成“父母/母母”等带有强烈性别化指向的、或者是指向专偶伴侣关系（monogamy）的词汇，当然这也是依照语境决定的，比如，也有非二元者接受“父母”等称谓），译者希望能够尽可能地使用更为性别包容的措辞选择但同时译者明白在特定语境下这种行为背后的风险； 本文大量出现着同词异译：如，surrogate与代孕/代理；reproduction与繁殖/再生产；labor与分娩/劳动； 最后，译者再次为本译文中蓄意出现的拗口词汇组合、句式结构表示抱歉（如果造成困扰）。 我们让胎儿（fetuses）存在于我们体内是个奇迹。与几乎所有其它动物不同的是，每年有数十万人类因怀孕而死亡，这是对联合国旨在制止大屠杀（carnage）的千年目标（millennium goals）的嘲弄。在美国，每年有近千人在进行分娩（childbirth）时死亡，另外有六十五人“差点死去”。这种情况是社会性的（social），而不仅仅是“自然的（natural）”。事情会成这样是由于政治和经济原因：是我们使（made）它们变成这样。
怀孕（pregnancy）无疑有着它的快乐（pleasures）；生育（natality）是独特的。这就是为什么，即使其它人因被迫参与（coerced participation in）怀孕而深受痛苦，但许多不论因什么原因而被排除在这经验之外的人——无论这些人是顺性/别者（cis）、跨性/别者（trans）、还是非二元性/别者（nonbinary）2——都仍会感到深深地失落（bereft）。但尽管如此，即使人们充分认识到了在妊娠中（gestating）所经历的崇高感，然而缓解怀孕之问题（the problem of pregnancy）的研究竟然没有得到更一致的支持，这一点是十分值得注意的。
怀孕中所发生的日常“奇迹（miracle）”，即生产那个多于一、少于二的数字，得到的只是理想化的口头支持（idealizing lip-service），而不是尊重。当然，在子宫中创造新的原型个人（proto-personhood），是艺术家们几千年来（millennia）（精神分析哲学家们psychoanalytic philosophers 近一个世纪以来）所关心 （engaged）的奇迹（marvel）。我们中的大多数人无需提醒都能明白，我们每个人都是妊娠工作（gestational work）及其同样费力艰苦的后续工作（equally laborious aftermaths）下的眨眼（blinking）、思考（thinking）、脉动（pulsating）的产物。然而，在2017年，一位像麦琪·尼尔森（Maggie Nelson）这样简明的（compendious）读者和思想家仍然可以半信半疑地（semi-incredulously）但有强有力论据支持地说出，关于实际进行妊娠（actually doing gestation）的哲学写作在文化上是缺失的（constitutes an absence in culture）。
这个话题让我特别在意的是怀孕的发病率（morbidity），鲜少有人讨论的是，从生物物理学（biophysically）的角度来说，妊娠是不合理肆无忌惮地具有破坏性的事情（unconscionably destructive business）。根据演化生物学家（evolutionary biologist）苏珊那·萨迪丁（Suzanne Sadedin）的说法，在我们物种中演化出的这一基本运作方式（basic mechanics），在某种意义上只能被描述为是一种可怕的意外（ghastly fluke）。科学家们——通过实验将胎盘细胞（placental cells）置入老鼠尸体中——发现怀孕的活性细胞（active cells）会在它们所接触的每一个组织中“横冲直撞（rampage）”（除非被强烈地遏制）。凯西·阿克（Kathy Acker）在说得癌症就像有孩子一样时，她并没有引用这些研究，但她是在无意识地表达传递着（channelling）这些研究结果。在埃琳娜·费兰特（Elena Ferrante）《被遗弃的日子》（The Days of Abandonment）一书中的主角也是如此，其告知道：“我就像一块食物，被我的孩子们不停地咀嚼着；这是由活体材料（living material）制成的一种反刍食物（cud），这种活体材料不断地混合和软化它的活体物质（living substance），以便让两个贪婪的吸血者滋养TA们自己”。3</description></item><item><title>论异性恋悲观主义</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/heteropessimism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/heteropessimism/</guid><description>论异性恋悲观主义 # Seresin, Asa. “On Heteropessimism.” The New Inquiry, 9 Oct. 2019, https://thenewinquiry.com/on-heteropessimism/.
作者：艾萨·塞雷辛（Asa Seresin） 翻译：amber（she/they）, Claude AI
1 # 「异性恋总让我感到尴尬，」马吉·纳尔森（Maggie Nelson）在《阿耳戈船员（Argonauts）》一书中承认道。这本书曾一度在女性和酷儿群体中广受欢迎，以至于我在2016年第一次买这本书，就在一家女同性恋（dyke）酒吧里被从包里偷走了。纳尔森的这一自白，一直让我认为是我们当下时代的一个症候，在这个时代，对异性恋的指责已经成为了一种网络梗。然而，当我在一个研究生研讨班的视频会议上问及此事时，她却有所回避。她否认自己对异性恋本身感到尴尬，只是对自己的异性恋经历、对那些她曾经或正在经历对男性的浪漫吸引感到难为情。
当时，我觉得她的辩解显得多余而且不诚实。作为熟知酷儿理论的人，她理应知道，她自身的异性恋经历只有通过将异性恋与其他（不那么尴尬？）的亲密关系区分开来才能被审视。无法将自身的直人经历与异性恋这一制度区分开来——如果你对前者感到尴尬，那么对后者也必然如此。异性恋从来都不是个人的问题。
我现在看到，纳尔森的辩解实际上是异性恋悲观主义的典型表现，这种情绪模式有着悠久的历史，在当下尤为明显。异性恋悲观主义包括展演性（performative）地与异性恋划清界限，通常表现为对异性恋经历的遗憾、尴尬或绝望。异性恋悲观主义往往把男性作为问题根源。这种划分界限的「展演性」并不意味着它们不真诚，而是它们往往并不伴随着真正对异性恋的抛弃。 当然，有一些异性恋悲观主义者会根据自己的信念采取行动，如独身或已经过时的政治女同性恋主义（political lesbianism）选择，但大多数人依然坚持异性恋生活方式，尽管他们认为异性恋是无可救药的。就连自暴自弃的「非自愿独身者」（incel），也强调自己的处境是非自愿的。
社交媒体是展演性的去认同化天堂，异性恋悲观主义在这里肆虐。最近在网上引发一股异性恋悲观主义浪潮的，是波士顿直人骄傲（Straight Pride）事件（就像右翼网络的许多事物一样，这个事件本身并不重要，但含义深远险恶）。波士顿市政府同意该活动获得许可的同时，他们又拒绝了该活动方使用一面新设计的「直人骄傲旗」的请求——正如社交媒体用户们争先恐后地指出的那样，这面旗帜令人遗憾地类似于黑白相间的囚服。
「异性恋是一座监狱！」有人高喊道，言辞呼应了异性恋悲观主义的一个核心信条。许多人借机嘲笑直人骄傲活动及其相称的暗淡旗帜，不出所料，其中大多是酷儿群体，但加入了嘲讽行列的也不乏异性恋者。在推特上简单搜索「异性恋是座监狱」这个短语，你会发现这句话既出现在对异性恋体验的内部抱怨中，也出现在酷儿群体为自己生而为同感到庆幸的人的言论中。
面对直人骄傲活动，许多人热衷于强调自己并非那种异性恋者，事实上，他们对于自身的异性恋感到羞愧。说到底，他们觉得自己被囚禁在异性恋的监狱中是违背自己意愿的。（监狱这个比喻可能被视为废除主义开始获得主流认同的令人鼓舞信号，也可能被视为人们仍然过于随意地将监狱化加诸于他人的一个令人不安的提醒。）他们摒弃异性恋的做法，很像白人对「白人爱做的事」开起了玩笑，两者之间的相似之处在于，直人骄傲活动与白人至上主义运动之间存在着不祥的亲缘关系。然而，尽管借助展演性的距离化机制来为自己在白人身份或异性恋身份上开脱，看似很「进步」，但现实往往不过如此。如果异性恋悲观主义的目的是个人的赦免，那它就无法带来正义。
2 # 展演性地与异性恋划清界限，对女性来说很有吸引力，其中原因由异性恋悲观主义的一个模因化前身总结：过度黏人的女朋友。这个早期的网络梗描绘的并非实际行为，而是一种滑稽可笑的男性噩梦，一种令自由自在的男性难以自我定义的，病态痴缠的伴侣形象。有趣的是，这个梗最初源于一段模仿贾斯汀·比伯2012年热门单曲《男朋友（Boyfriend）》的视频，视频开篇就响起了这句现已驰名的浪漫威胁：「如果我是你的男朋友，我永远不会放开你。」在异性恋文化中，这种过度占有嫉妒这样的负面特质——在现实中，这是导致男性对女性实施家庭暴力的最常见诱因之一——被重新包装并贩卖为女性的特征。如果过度黏人的女朋友梗体现了男性的异性恋悲观情绪，那么女性的反应则是极力表现出自己完全没有依恋——对男性和异性恋总体上都没有依恋。随后， 大量 展示 这种 不依恋 状态 的网络梗应运而生，很快就成为女性表达异性恋悲观主义的一种基本模式。
在这个意义上，异性恋悲观主义是李·埃德尔曼（Lee Edelman）所说的「麻木感觉（anesthetic feeling）」：「一种旨在防止对过于强烈情感的感知，以及一种可以在疏离中存在的依恋。」异性恋悲观主义的麻木效应特别诱人，因为它能将女性和那些被异性恋文化视为耻辱的特质——如过度依恋和「对过于强烈情感的感知」——进行分离。许多异性恋悲观主义情绪以幽默的形式表达，这与亨利·伯格森认为喜剧能带来「短暂的心灵麻木」的观点是一致的。然而，与传统喜剧不同，异性恋悲观主义是反自我放纵的。它的结构是预防性的，旨在提前进行心灵麻醉，以规避异性恋文化的普遍糟糕状况以及日常浪漫痛苦的剧烈下降。例如，在围绕布雷特·卡瓦诺（Brett Kavanaugh）听证会的媒体风暴中，喜剧演员所罗门·乔治奥在 推特上写道（获得超过 23,000 次转发和 142,000 个赞）：「今天是一个提醒，如果同性恋是一种选择，那么在今天之后，可能会只剩下两三个异性恋女性。」这句话开头和结尾使用了同一个词，暴露了异性恋悲观主义中普遍性和特殊性的混淆。卡瓦诺是对一个预先存在事实的「提醒」——即，没有女人会选择做异性恋，但这一事实却也以某种方式由「今天」、由现在这种特殊的糟糕状况所产生。
3 # 和大多数网络亚文化一样，异性恋悲观主义与市场也存在着矛盾关系。它常常被构框为一种反资本主义立场，可以被理解为拒绝资本主义曾经要求的「美好生活」，即婚姻消费和财产所有权。然而，这种美好生活从来就与边缘群体无缘，如今几乎所有人都难以企及。如果说过去的消费主体是夫妻二人，那么如今这一格局已经崩塌，或者更准确地说，已经被新的二元体取代了，即个人消费者和她的手机。毫无疑问，大型约会应用程序的目标就是让人们保持单身。Tinder 在其有史以来的首个品牌活动中就已经明确表达了这一点，广告中有一位神气活现、看似无忧无虑的白人美女，配字是「单身可以为所欲为」。保持单身，保持渴望，让你的欲望数据像金子一层层累积起来。
异性恋悲观主义助推了这一个体化进程，不仅是因为它抽去了异性情侣形式的吸引力，更重要的是，尽管异性恋悲观主义被宣扬为一种普遍情绪，但它似乎总是在个人层面运作。集体改变异性文化的条件并非异性恋悲观主义所关注的。从这个意义上说，即便异性恋悲观主义以病毒式广为传播，它实际上强化了异性恋的私有化功能。 在异性恋悲观主义的视角下，女性可能不会将自己视为在这场残酷的约会「市场」中相互竞争，但将异性恋视为个人问题就切断了团结一致的可能性。
这是一个严峻的问题。#MeToo 或南非反对亲密伴侣暴力的 #MenAreTrash（男人都是垃圾）运动，都展现了异性恋文化迫切需要彻底革新的可怖紧迫性。异性恋悲观主义看似可以作为这场革命的起点，但实际上，其麻痹力反而在某种程度上遏制了这些运动的动力。 如果「异性恋」成为厌女主义的代名词，恰当的批评对象就会遭到忽视。对异性恋永久性、预防性的失望等于拒绝改善异性文化的可能性。 当然，这与常常针对「非洲悲观主义（Afro-pessimism）」（将反黑主义 antiblackness 视为跨历史地结构世界存在的力量的思想流派）的批评如出一辙。非洲悲观主义和异性恋悲观主义都是对所谓「不可改变状况」的反应，但除此之外，它们的共鸣大多只存在于形式层面。异性恋悲观主义中的「悲观」比非洲悲观主义更加字面、更加基础（从字面和本质两个层面理解）。部分因为这个原因，异性恋悲观主义更加明显地阻碍了社会变革。
与非洲悲观主义者不同，异性恋悲观主义者对他们认定为「无可救药」的事物负有责任，无论他们多么希望通过否认来逃避这种责任。某些异性恋悲观主义路线，将异性恋失灵的全部责任归咎于男性，因此成为年轻女性（尤其是白人女性）学会否认自身残酷和权力的无数方式之一。 就像大多数女同性恋者一样，我曾无数次遭到酩酊大醉的异性恋女性哀叹自己的取向，坚称「做同性恋会容易得多」。当然，也许她们说得有道理！然而，「男人都是垃圾」并非我个人愿意投入争论的问题。但当一个人宣布她希望成为同性恋时，她却疏忽掉了自己实际上选择了依然依恋异性恋——成为那些（比两三个略多一些）尽管遭遇一切，依然坚持异性恋的女性之一。
4 # 女性并非唯一的异性恋悲观主义者。从愤怒的「非自愿独身者」（incel）到抱怨自己「老婆老枷锁（old ball and chain）」的已婚男性，男性同样受到异性恋悲观主义的影响，尽管和其他感受一样，他们并不被鼓励表达出来。需要说明的是，男性的异性恋悲观主义主张往往在伦理和逻辑上都与女性不同。相反，它们是对女权主义抱怨的一种扭曲反映。 在脸书（Facebook）上，这种曲解最为明显，男权主义者的努力使管理员将「男人都是垃圾」划分为仇恨言论，并暂停使用这一语句的账户。（而用户可以无视惩罚地发布「女人都是垃圾」。）</description></item><item><title>论爱女</title><link>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/on-liking-women/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.oau.edu.kg/docs/translated/gender-study/on-liking-women/</guid><description>论爱女 # Chu, Andrea Long. “On Liking Women.” N+1, no. 30, Winter 2018, https://www.nplusonemag.com/issue-30/essays/on-liking-women/.
作者：朱华敏（Andrea Long Chu）
译者：amber（she/they）
译者注
本文题目 “On Liking Women” 本应直译为「论喜欢女人」或「论喜欢女性」。不过，考虑到「爱女」一词在国内激女社群中的丰富内涵，该词蕴含的对即便女性之间「性缘关系」的复杂态度，国内激女社群对跨性别者（尤其是跨性别女性）的敌意，以及作者对瓦莱理·索拉纳斯《人渣宣言》感到的吸引，借用「爱女」一此的内在含混性来翻译朱华敏的这篇名作，是再合适不过的了。另外，考虑到原文的写作风格，本篇译文保留了一些流行文化中经常出现但缺乏合适中文翻译的英文单词（如 “crush”），并采用了一些如「媎妹」之类流行于当代简中互联网的女权相关词汇进行翻译。
敏感内容警告
本文包含许多对恐跨（transphobia）和厌女（misogyny）的讨论，且包含大量对跨性别权益运动中「常识」的反思和颠覆，部分跨性别女性阅读时可能会造成创伤性体验，请在保障好自己精神状态的情况下谨慎阅读。
「割男协会（The Society for Cutting Up Men）」听上去像是个适合跨性别读书俱乐部的美妙名字。
某个学期的每周，我都会有一次提前离开课堂，与十五名穿着时尚短袖排球运动服和短裤的少女一起搭乘体育校车。我是其中唯一一名男孩。
偶尔，仍需要更衣的女孩会跟我们道歉，在一排座位后面把校服脱下，并换上队里的深蓝色运动服。对于一些较小的衣着调整，她们则只需要我闭上双眼即可。理论上，所有人的目光都集中在前方的比赛上。当作为官方记分员的我在一个复杂的电子表格上输入数字时，而女孩们会以青春的力量跃起、挖掘和跳跃。但比赛前灌输的多么严格的纪律，都会在比赛后逐渐消散。通常，在短暂停车后吃上高速公路出口的油腻食物后，女孩们就会变得毫不拘束：她们的球衣下摆不再系进裤中，紧身内衣、运动胸罩带也逐渐松开。带着比赛之后的疲倦，她们坦率地谈论着男孩、性和其他恶习，谈论着品味、恶意、以及微小而尖锐的欲望。我坐在那里，聆听，静候，耐心地等待，那个在一个普通无奇的周二傍晚，当客场比赛的校车缓缓驶回一个红州和另一个红州之间的边界上时，偶然从一个裸露的上臂传递到另一个裸露的上臂的电击脉冲（electric pulse）。
实际上，我从来没法区分自己到底是喜欢女性（liking women）还是想要和她们一样（wanting to be like them）。 多年来，前者的欲望将后者包裹其中，就像一颗太危险以至于无法咽下的胶囊。当我在童年的海底寻找那些能暗示未来的沉没记忆时，这些校车之旅是我能找到的最「同性恋」的事情。可能它们也没那么「同性恋」。毕竟，高中运动员常常试图将同性体育的内在同性恋情感压制在否认的沉重铁钉下。但我太渴望从那个害怕的异性恋男孩的废墟中挽救出一段真正的女同性恋记忆，而那是我永远都不会有机会体验的。唯一有望争夺这个称号的其他记忆，是我对我最好的朋友——一个情绪多变、声音低沉、热爱购物的女孩——的少年迷恋，直到多年后我才明白，她竟然是在模仿电视剧《拉字至上（The L Word）》中的沙恩（Shane）。有一天，她告诉我，放学后有一个秘密要告诉我；我整天都充满了希望，期待她会向我表白。电话里，在经过一段足以淹没一切的漫长沉默后，她告诉我，她是女同性恋。「我想你确实可能会这么说，」我回答道，内心哭泣着。十年后，我们已经很久没了联系，而我给她发了短信。「一周前，我发现我是跨性别者，」我写道。「好多年前，你曾向我出了柜。只是回报一下。」
在我开始教授第一堂本科课程的几个月前，我这辈子第二次——但是作为一名女性第一次——阅读了瓦莱理·索拉纳斯（Valerie Solanas）的《人渣宣言（SCUM Manifesto）》1。《人渣宣言》是一篇呼吁革命性地推翻所有男性的，可口而恶毒的女权主义大作；索拉纳斯于1967年，也就是她在纽约市德克尔大厦六层射伤安迪·沃霍尔（Andy Warhol）的一年前，自费出版了这篇宣言。不知道我的学生会对此有何感受。课前，当我在洗手间整理口红并摆弄头发时，一个深思熟虑而真诚的年轻女子走近了我，课堂上她坐在紧挨着我右边的位置。「我喜欢索拉纳斯的文章，」她屏住呼吸告诉我。「我不知道这是可以研究的东西。」我歪了歪头，感到困惑。「你不知道可以研究什么？」「女权主义！」她兴奋地说。在课堂上，我不时看看这名学生的笔记，结果发现她用通常保留给喜欢的人名字的那种华丽的方式，一遍又一遍地把整页写满了「人渣（SCUM）」这个词。
我也曾在大学时沉迷于女权主义。我也曾感受到了它秘密发现的激情。我曾在一个昏暗、拥挤的宿舍房间里偶然瞥见她，房间里充斥着电子音乐和模糊不清的意图（unclear intentions）：她是一个低调、自信的女孩，略带高傲，周围的一切都服从于她的引力。女权主义太酷了，她太自然地与时尚潮流相契合，不会对像我这样一个因社恐而直到高中才敢打电话的人感兴趣。而且，我听说她只和女性约会。因此，我对她只是限于远观。我在学生报纸对各种兄弟会派对的最新揭露中，留下了自己批评性的评论。我选修了一门除我以外只有一个男生的女性研究课程。我拼命地阅读，从舒拉米斯·费尔斯通到耶洗别（Jezebel），我写了一些关于强奸文化的古怪而亵渎的话剧，其中大天使加百列的独白是如此恶劣，以至于能将大卫·马麦特（David Mamet）的舌头烧得干净；还有以一个我称之为「美丽的雌雄同体无产阶级（Beautiful Hermaphrodite Proletariat）」的主题所作的丑陋而奇怪的诗歌。女权主义是我唯一想要思考和谈论的东西。当我回家时，母亲和姐姐明显恼怒地告诉我，我不知道当一名女性是什么感觉。但 crush 就是 crush，如果有什么可以支持这一信念的话，那就是女权主义——就像那些我曾经喜欢过的女孩一样——对我来说都过于优秀了。
大三那年，我坐在一辆孤独的地铁列车上穿越东河时，第一次阅读了《人渣宣言》。它宏伟的图景、残酷的争论，以及整个宣言原始（raw）、多汁（succulent）的风格，都令我心潮澎湃。索拉纳斯真酷。重新阅读宣言，我意识到这并非偶然。宣言的开头如下：
由于这个社会中的生活充其量只是一种彻底的无聊，且该社会的任何方面都与女性无关，所以只有那些有公民意识、负责任、寻求刺激的女性，才能推翻政府，消除货币制度，实施完全自动化，并摧毁男性性别。
这里引人注目的不是索拉纳斯的革命极端主义本身，而是她用来为之辩护的轻松态度。在男性统治下的生活不是压迫、剥削或不公正的，只是无聊至极的。对于渴望成为一名剧作家的索拉纳斯来说，政治始于审美判断。这是因为对她来说，男性和女性本质上只是可以通过它们各自的形容词调色板来区分的不同风格。男性是胆小、内疚、依赖、无脑、被动、兽性、不安、懦弱、嫉妒、虚荣、轻浮和软弱的。女性则是强大、充满活力、果断、自信、思考力强、独立、自信、刻薄、暴力、自私、任性、寻求刺激和傲慢的。最重要的是，女性是酷炫和时尚的。
然而，当我在备课时重读宣言时，我惊讶地想起，尽管索拉纳斯以憎恨男性而著称，但在追求男性灭绝的过程中，她出奇地宽容。首先，索拉纳斯 SCUM（起初代表「切割男人协会」，尽管这个短语在宣言中并没有出现）革命军中的时髦、任性的女性将饶恕任何选择加入其「男性辅助队（Men’s Auxiliary）」的男人，这些男性将在此宣布自己是「一坨屎，一坨卑贱、低下的屎（a turd, a lowly abject turd）。」此外，革命后幸存下来的男性将被慷慨地允许在药物或变装中逐渐消亡，或者在牧场上吃草，或者通过24小时供应源连接，让他们可以间接体验行动中女性的高调生活。然后便是这段：
如果男性足够明智的话，他们便会寻求真正成为女性，他们会进行深入的生物研究，通过对大脑和神经系统的手术，使男性在心灵和身体上都能够转化为女性。</description></item></channel></rss>